<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[ <h2>My life is not going well, but I'm taking up the fight</h2>
<h4>Monday, June 11, 2018</h4>
Problems exist to resolve, one says as a traditional element that
can disappear after a lot of work with it. Then a number of factors
must be present to solve the problems. The vast majority of problems
are possible to solve because they are self-produced and have a
solution.<br>
<br>
I have solved a number of problems using self-esteem as the sole
means of many problems. It is best to give yourself good time and
patience to see if the problems have a solution. That's when it
hurts the most, then having to stop and recalculate what really
happened.<br>
<br>
With new knowledge of myself, about the possibilities of finding
peace in stormy chapters, I am stronger than ever. I have been fond
of myself and like my situation because that's all I have.<br>
<br>
Must write more, I'm&nbsp; in the office and unable to write more.<br>
<br>
	
	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[ <h2>Mitt liv går ikke så bra, men jeg tar opp kampen</h2>
<h4>Mandag 11 juni 2018</h4>
Problemer er til for å løses, sier man som et tradisjonbetinget
element som kan forsvinne etter en del jobbing med det . Da må en
rekke faktorer være tilstede for å få løst problemene. De aller
fleste problemer er mulig å løse fordi de er selvproduserte og har
en løsning.<br>
<br>
Jeg har løst en rekke problemer med å bruke selvinnsikt som eneste
middel mot mange problemer. Det er nemlig det beste å gi seg selv
god tid og tålmodighet for å se om problemene har en løsning. Det er
når det gjør mest vondt , at du trenger å stoppe opp og rekalkulere
hva som egentlig skjedde.<br>
<br>
Med nyvunnen kunnskap om meg selv, om mulighetene til å finne roen i
stormfulle kapitler, er jeg sterkere enn noen gang. Jeg har blitt
glad i meg selv og liker min situasjon, fordi det er det eneste jeg
har.<br>
<br>
Skal skriver mer, er på kontoret og klarer ikke å skrive mer. <br>
<br>
	]]>
	</norwegian>
</text>