<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>My interests and other things I'm interested in</h2>
<h2>Volunteering / Community involvement</h2>
I am a member of an organization called Kompetansen Oslo, which helps
disabled people with applications to public offices, and
social travels to the German city of Kiel. They
publish a newspaper six times a year. I help with data issues and
updating on the machines. I also manage their website written in the language php.<br>
<br>
<h2>Music</h2>
I like electronica with eg. Jean Michel Jarre, Kraftwerk and YMO. Metal
music with eg. Rammstein, Unheilig and Eisbrecher. I also like artists
such as Celine Dion, Frank Duval, Depeche Mode and Dean Martin. Have a
great music system, so I'm a little hi-fi freak.<br>
<br>
<h2>Movies</h2>
I like action, comedies, documentaries, war, drama from reality and
about historical people.<br><br>
Favorite films are Braveheart, Saving Private Ryan, Dresden and the
Lethal Weapon movies. I have surround sound system with DTS and TrueHD
24 Bit 96KHz. So I get the maximum sound experience on the movies.<br>
<br>
<h2>Watches</h2>
I have a small collection of watches. It's mainly watches that I've
actually won in sales contests.<br>
<br>
I like Rolex, Tag Hauer, Certina, Breitling and Old Omega.<br>
<br>
<h2>Linux</h2>
I have multiple distributions installed on my machines. I have Linux
Mint, CentOS and Fedora. Fedora is installed as a virtual machine on my
Windows machine. I have good system-level knowledge and have tweaked
kernel on all machines.<br>
<br>
<h2>Windows</h2>
I have almost 30 years of experience with Windows. I can fix almost any
problems with drivers and registry errors. I have Windows 10 in a
virtual machine in Linux Mint. My main machine is Windows 8.1 Pro. I do
not want to upgrade for security reasons. Seems that Windows 10 sends
too much information to Microsoft.<br>
<br>
<h2>PC building</h2>
I'm building my own PCs. I built my first PC in 1990 and have built
over 100 PCs for friends and acquaintances. For example, I build game
PCs and for special requirements like business with multiple monitors
PCs. I have i7 and i5 processors in my machines. I have two laptops and
one desktop. I also have two NAS disks and one server that I have built.<br>
<br>
<h2>A bit about diabetes 2 mellitus I have.</h2>
The disease I have is a chronic complex condition. It has the potential
to really worry me. It is described as a disease with high blood sugar
due to absolute or relative insulin deficiency, possibly also insulin
resistance.<br>
<br>
Diabetes mellitus will over time increase the risk of late damage. The
risk can be reduced considerably with adequate treatment. The injuries
are, among other things, the result that the smallest blood vessels are
injured for a long time with high blood sugar.<br>
<br>
The blood vessels that are affected are the finest years in the
kidneys, the retina of the eye, the peripheral nerves and the legs.
This causes poor blood circulation that can cause gangrene in the
legs, in some cases with amputation as a result. It can also lead to
visual impairment or blindness, kidney damage or erection failure and /
or nerve damage.<br>
<br>
So there are no good prospects later in life. So I am very careful
about sugar and foods with high carbohydrate content. I hope to live
long with this, maybe there will be better medicines in the future.<br>
<br>
	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Mine interesser og andre ting som interesserer</h2>
<h2>Frivillig arbeid</h2>
Jeg er medlem av en organisasjon som heter Kompetansen Oslo og som hjelper funksjonshemmede med alt
fra s&oslash;knader til det offentlige kontorer til sosiale reiser
til den tyske byen Kiel. De gir ut en avis seks ganger i &aring;ret.
Jeg hjelper til med data sp&oslash;rsm&aring;l og oppdatering
p&aring; maskinene. Jeg administrerer ogs&aring; deres hjemmeside som er skrevet i
spr&aring;ket PHP.
<br>
<br>
<h2>Musikk </h2>
Jeg liker electronica med f.eks. Jean Michel Jarre, Kraftwerk og YMO.
Metal musikk med f.eks. Rammstein, Unheilig og Eisbrecher. Jeg liker
ogs&aring; artister som f.eks. Celine Dion, Frank Duval, Depeche Mode og Dean Martin. Har et flott
musikkanlegg, s&aring; jeg er litt hi-fi freak.<br>
<br>
<h2>Filmer</h2>
Jeg liker action, komedier, dokumentarer, krig, drama fra virkligeheten
og om historiske mennesker.<br><br>
Favorittfilmer er Braveheart, Saving Private Ryan, Dresden og
D&oslash;delig V&aring;pen filmene. Jeg har surround lydsystem
med DTS og TrueHD 24 Bit 96KHz. S&aring; jeg f&aring;r
maksimale lydopplevelser p&aring; filmene. <br>
<br>
<h2>Klokker</h2> 
Jeg har en liten samling klokker. Det er hovedsakelig klokker som jeg faktisk har vunnet i salgskonkuranser.
<br><br>
Jeg liker Rolex, Tag Hauer, Certina, Breitling og gamle Omega. <br>
<br>
<h2>Linux</h2>
Jeg har flere distribusjoner installert p&aring; mine maskiner. Jeg
har Linux Mint, CentOS og Fedora. Fedora er installert som en virituelt
maskin p&aring; min Windows maskin. Jeg har god kunnskap
p&aring; systemniv&aring; og har tweaked kernel p&aring;
alle maskinene.<br>
<br>
<h2>Windows</h2>
Jeg har nesten 30 &aring;rs erfaring med Windows. Jeg kan fikse
nesten alle problemer med drivere og registry feil. Jeg har Windows 10
i en virituell maskin i Linux Mint. Min hovedmaskin er Windows 8.1 Pro.
Jeg vil ikke oppgradere av sikkerhetshensyn. Synes at Windows 10 sender
for mye informasjon til Microsoft.<br>
<br>
<h2>PC bygging </h2>
Jeg bygger mine egne PCer. Jeg bygde min f&oslash;rste PC i 1990 og
har bygget over 100 PC for venner og bekjente. Jeg bygger f.eks
spill-PCer og for spesielle krav som business med flere skjermer PCer.
Jeg har i7 og i5 prosessorer i mine maskiner. Jeg har to
b&aelig;rbare og en stasjon&aelig;r. Jeg har ogs&aring; to
NAS disker og en server som jeg har bygget.<br>
<br>
<h2>Litt om diabetes 2 mellitus som jeg har</h2>
Sykdommen som jeg har er en kronisk kompleks tilstand. Det har et
potensiale til &aring; virkelig gi bekymringer hos meg. Det beskrives
som en sykdom med h&oslash;yt blodsukker som skyldes absolutt eller
relativ insulinmangel, eventuelt ogs&aring;
insulinresistens. <br>
<br>
Diabetes mellitus vil over tid gi &oslash;kt risiko for senskader.
Risikoen kan reduseres betraktelig med adekvat behandling. Senskadene
er blant annet et resultat av at de minste blod&aring;rene skades
over lang tid med h&oslash;yt blodsukker. <br>
<br>
Blod&aring;rene som blir rammet er de fineste &aring;rene i
nyrene, netthinnen i &oslash;yet, i perifere nerver og i bena.
Dette gir d&aring;rlig blodsirkulasjon som kan gi koldbrann i bena,
i noen tilfeller med amputasjon som f&oslash;lge. Det kan
ogs&aring; f&oslash;re til synssvekkelse eller blindhet,
nyreskade eller ereksjonssvikt og/eller nerveskade. <br>
<br>
S&aring; det er ikke bra fremtidsutsikter senere i livet.
S&aring; jeg er meget forsiktig med sukker og mat med
h&oslash;yt karbohydratinnhold. Jeg h&aring;per &aring;
leve lenge med dette, kanskje kommer det bedre medisiner i fremtiden.<br>
<br>
	]]>
	</norwegian>
</text>
