<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h5>Pages here will be different from the Norwegian page, because local district news isn't that interesting </h5>
<h2>School had to finish the exam because of the heat</h2>
<h4>Wednesday, May 30, 2018</h4>
The management at Hauge&aring;sen Youth School in Fredrikstad chose
this afternoon to close parts of the school due to the heat and poor
air quality, writes Fredriksstad Blad. The parents received the message
twelve o'clock on Wednesday. Rector at school, Monica H&auml;ckert
confirms to Fredriksstad Blad that management had to close parts of the
school.<br />
<br />
The school was closed mid-examination for the tenth class of the school.<br />
<br />
"We have a bad ventilation system that we have been waiting for
replacement. Today, it did not go anymore. In one of the rooms there
were 30 celcius degrees, and in others it was even warmer. The
Ombudsman thought it was irresponsible for teachers to teach, says
H&auml;ckert to VG.<br />
<br />
The heat continues<br />
<br />
The heatwave, which has ravaged in most parts of the country does not
seem to end, but it will be a little milder over the weekend.
H&auml;ckert says that it has been difficult this whole warming
period, but that today was too much.<br />
<br />
- The next two days there should be alternative teaching arrangements.
Until the week it is reported around 20 degrees. That's what we're
going to tolerate, but it's getting up today, she says.<br />
<br />
Heat record in Bergen<br />
<br />
It was announced in advance that Wednesday would be a very hot day all
over southern Norway, and the meteorologists stressed whether it would
be Oslo or Bergen that broke the 30-degree target first.<br />
<br />
- New heat record for May is set in Bergen, currently 30.5 degrees. The
warmest ever in Bergen is 31.8 degrees in July 2003, the Meteorological
Institute writes.<br />
<br />
My comment on this is:<br />
<br />
We feel that the cold limits us in winter, we are experiencing the same
thing in the summer as well. We are not prepared for either winter or
summer in this country. Schools in this country are usually old and
need a lot of maintenance that the authorities do not provide in
state-owned public procurement chains year after year. We are the
world's richest country, but can not afford to upgrade schools, public
buildings and other buildings owned by the state. This is also not a
political majority to do anything about.<br />
<br />
We are writing 2018 at the moment and we must only accept that our
government does not do anything about this during the parliamentary
term.<br />
<br />
<h2>Will stop selling disposable grills</h2>
<h4>Wednesday, May 30, 2018</h4>
Norwegian Fire Protection Association believes extreme drought and
total ban on open flames in many areas should also lead to a break
in the sale of disposable grills.<br>
<br>
Extremely dry conditions in almost all of Norway have already led to
more forest fires. Now is the time to enjoy cold food if you are on
a trip to nature, says the Norwegian Fire Protection Association and
encourages business to take responsibility and stop selling one-time
grills.<br>
<br>
"If possible, it would be brilliant that from Trøndelag and south
you will avoid selling one-time grills for a period to come," says
Rolf Søtorp, CEO of the Norwegian Fire Protection Association to P4.<br>
<br>
He is supported by departmental director Anne Rygh Pedersen in the
Directorate for Social Security and Emergency Planning (DSB). She
says it's important that everyone now takes responsibility to
prevent more forest fires.<br>
<br>
"Most importantly, people who have already bought disposable grills
can not find out how to use them in nature," says the radio channel.<br>
<br>
The Rema 1000 store at Ulsrud in Oslo has received praise from the
fire service because it has already taken responsibility and stopped
selling such grills, Dagbladet writes. With a location just east of
Østmarka and popular Ulsrud water, there are many who shop there
before the trip goes up in the woods.<br>
<br>
On the pallets with disposable grills in the shop there are hangings
with the text: "A total ban on open fire has been introduced near
forest and land. Therefore, we have decided on Rema 1000 Ulsrud to
temporarily suspend the sale of disposable grills. "<br>
<br>
"We thought we would like to stop those who plan to fire the
one-time grille in the field. People will be able to cope with cold
food in these days, says merchant Morten Wiik to the newspaper.<br>
<br>
<h4>My comment on this is:</h4>
When it is so dry, the ban is fine. We must have a responsible
handling of flammable disposable grills. There are not so many days
of the year we have so good weather, so many will probably not take
this seriously. They are more keen to have a nice time.<br>
<br>
<h2>Politician Carl I. Hagen (FRP) reports politician Lan Marie Nguyen Berg (MDG) to the police</h2>
<h4>Monday, May 28, 2018</h4>
Environment Bureau Lan Marie Nguyen Berg (MDG) is notified by Progress
Party veteran Carl I. Hagen for gross environmental crime in Inner
Oslofjord. Hagen claims that contaminated masses poured out in the
Bestumkilen when the masses were intermittent on land during work with
a new rowing and kayaking facility.<br />
<br />
- The criteria were quite clear. The masses were to be picked up on a
barge and shipped to a landfill, says Hagen to TV 2. Hagen tells VG
that he wants the environmental agency to be investigated on a par with
private individuals and private companies. - They have given a heck in
a permit they have applied for. Strik contrary to the application and
permission from the county governor, says an upset Hagen to VG.<br />
<br />
Progress Party writes in a press release Sunday evening:<br />
<br />
"In a meeting held on November 22 last year, the alleged illegal
handling of the masses was discussed. Participants at the meeting were,
among other things, employees at the City of Oslo. It emerged that the
basis for exposing Oslo residents for unacceptable pollution hazards by
not transporting the masses on barges was "that the price of this is
significantly higher than on land transport."<br />
<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
Marie Mguyen Berg is in charge of the environmental agency and is
responsible for carrying out thorough and responsible environmentally
friendly projects. When she does not, someone has to stop her. Carl I.
Hagen does the right to report her!<br />
<br />
<h2>Norwegian Syriafians will return to Norway</h2>
<h4>Monday, May 28, 2018</h4>
The Norwegian / Syrian Aisha Shezadi (26) asks the Ministry of Foreign
Affairs for help to get home to Norway. In a handwritten letter sent to
the Ministry of Foreign Affairs, the woman tells her that she is in a
refugee camp in northeastern Syria and that she "fears to be forced
back to" the Islamic state (IS). It writes class struggle.<br />
<br />
Shezadi and her Tunisian husband were part of a group who fled from IS
in the Euphrates Valley south of Raqqa last fall, apparently because of
mutual conflict and killed the IS warriors between. The activists
Erling Folkvord and Johan Petter Andresen from the Solidarity
organization with Kurdistan met Shezadi earlier in May. Afterwards, the
Norwegians had a clear impression that she still defends IS and that
she does not regret it. The activists, however, felt that she should
receive assistance from Norway.<br />
<br />
The camp is not a permanent place for anyone, nor does the authorities
in Northern Syria want to keep foreign citizens there. Here Norway has
to take responsibility, "says Folkvord. Press spokesman for the Foreign
Ministry, Guri Solberg, stated on a general basis that "the Foreign
Service has very limited opportunities to provide any kind of
assistance to Norwegian citizens who travel or reside in Syria."<br />
<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
We see a deterioration of who gets help from Norwegian activists, it is
disgusting that this woman will get any help from Norway. She is an IS
helper and she defends IS and is thus a terrorist. We should have a
strict immigration policy, but ethnic Norwegians sabotage this on a
large scale. I do not want Norway to engage in this case!<br />
<br />
<h2>Claims Stormy Daniels offered millions from a reality program</h2>
<h4>Thursday, May 24, 2018</h4>
Pornstar Stephanie Clifford, better known as Stormy Daniels, became
world famous after claiming she had sex with US president Donald Trump.
It has made her attractive to the producers behind the British
Celebrity Big Brother, writes Daily Mail.<br />
<br />
They will have offered Daniel 750,000 pounds, over eight million, to
participate. In addition, they should have been willing to postpone the
recordings several months to cope with her schedule. Daniels' lawyer,
however, tells the newspaper that she is not interested in
participating.<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
Now I think that Trump is in trouble. This goes beyond his credibility
and gives too much bad attention. Sex in the news are always big news
has a lot of bad media press. So this will be problematic for him.<br />
<br />
<h2>Oslo: Recognized boys from car burglaries - were beaten</h2>
<h4>Thursday, May 24, 2018</h4>
A person is beaten at Furuset in Oslo, after recognizing two three
underage boys who broke into cars tonight, the police reported. The
suspects contacted the three before the violence, and they suspected
the perpetrators ran from the place. The police now have control of all
who are also suspected of stolen a BMW tonight.<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
We see a deterioration of overall security, with violent children and
youth who have nothing but to do violence. This will only get worse
because it's not enough money for the kids and the youth, not just the
money they're working wrong too. Leisure clubs and the school-based
leisure scheme have been reduced over many years, so they have no place
to be.<br />
<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
I see no improvement in this and I do not think it will be prioritized
more in the future either.<br />
<br />
<h2>Iron metal bars are set around the castle</h2>
<h4>Thursday, May 24, 2018</h4>
Seven years after the worst terrorist attack on Norwegian soil in
peacetime, the royal properties will finally be secured.<br />
<br />
The government granted NOK 140 million over the state budget for the
year to implement safeguard measures in the royal properties, and now
the work on the first measures starts, according to Aftenposten. The
project has a total framework of NOK 592 million over four years. It is
the castle that most definitely costs the protection against terrorist
acts.<br />
<br />
Around the entire castle property, it should be placed out of short
iron metal bars. In some places, walls and fences will be built. The
iron metal bars must be fixed, but in some places it will be possible
to raise and lower them. The purpose is to ensure better control of who
enters the property.<br />
<br />
"It is important to point out that the Castle Park is still open. We
definitely do not want to shut people out, on the contrary. We want to
invite people, "says Lars Ivar Fr&oslash;ystad, Security Manager.<br />
<br />
In addition to the regular transfers to the royal house of about 200
million NOK annually, the government has granted tens of millions
of&nbsp;NOK to terrorism since 2014. A large proportion of the
money has remained unused. The castle agreed to NTB last year that the
security work was slow in the start-up phase, but that it had achieved
good progress.<br />
<br />
The measures to be implemented are in accordance with the
recommendations in a safety analysis. The Police Directorate was
commissioned by the Ministry of Justice after the terrorist attacks
against the government quarter and Ut&oslash;ya on July 22, 2011.<br />
<br />
The background is the need for increased security around private and
public buildings and businesses with high national or symbol values
​​after the terrorist acts. This is a large and comprehensive project.
The project launched the safety assessment in the 2011/2012 transition.
The analysis that forms the basis for further work was completed in
December 2015, says Fr&oslash;ystad.<br />
<br />
The goal is to complete the security measures in 2021.<br />
<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
Insecurity is spreading across the country, and now it's the turn of
the castle. We have Muslims in Norway who may be in terror. Last time
there was an ethnic Norwegian, but the future is probably Islamic
terror. Islam is a violent ideology that is incompatible with Western
human rights or society. In Islam, you have no value if you have not
been to Koran schools and attend the mosque regularly. Therefore Islam
is dangerous and the origins of many terrorist attacks in recent times.<br />
<br />
<h2>Norway registers lowest quarterly birth rate since 1985</h2>
<h4>Wednesday 23 may 2018</h4>
Fewer births and more deaths have resulted in the lowest birth rate in
33 years being registered in Norway for the first three months of 2018.<br />
<br />
But the population of the country is growing overall as a result of
immigration, news agency NTB reports.<br />
<br />
Net migration to Norway during the first quarter of this year was
5,500, but the net population change caused by births and deaths was
just 1,700, according to figures from Statistics Norway (SSB). That
compares with 2,400 in 2017 and 3,500 in 2016.<br />
<br />
The figure for net migration was a result of a total number of 13,300
migrations into the country minus 7,800 emigrations.<br />
<br />
The 5,500 figure is 1,000 fewer than for the equivalent period in 2017.<br />
<br />
Almost a third of the total net migrations consist of Syrians, with
1,600 people arriving from the war-torn Middle Eastern country.<br />
<br />
Around 400 people arrived from each of Poland and Lithuania, while
Eritrea and India contributed 300 and 200 people respectively.<br />
<br />
Norway&rsquo;s total population at the end of the first quarter of
2018 was 5,302,778, up by 7,159 since the beginning of the year.<br />
<br />
With a growth of 1,910, Akershus was the county with the biggest
population increase in the country. That is primarily due to people
moving to the area from other parts of Norway, NTB writes.<br />
<br />
Oslo grew in population by 1,267, but in contrast to Akershus, that was
mainly due to a relatively high birth rate, with births outstripping
deaths by 1,142. But that is still lower than a previous SSB estimate
of net 8,000 births yearly for the capital.<br />
<br />
Five counties -- Sogn og Fjordane (-161), Hedmark (-100), Finnmark
(-73), Oppland (-30) and Telemark -- saw a decrease in population in
the first quarter of the year.<br />
<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
Women choose education and careers than giving birth to children. Women
choose to have their first birth later. We live in a high-cost country
and therefore you need education to get a high salary. Therefore, after
three or four generations in the future, we will see that ethnic
Norwegians are in minority in our own country. Fortunately, I'm so old
that I get decent old age.<br />
<br />
<h2>National emergency preparedness campaign in Norway in the autumn</h2>
<h4>Tuesday 22 May 2018</h4>
As the Swedish authorities send out brochures to the Swedish population
where they prepare for war and crisis, DSB announces that there will be
a campaign in Norway.<br />
<br />
We are working on a separate emergency campaign that will be launched
during the autumn. Among other things, we focus on a crisis situation
where you can not access power in 72 hours. We are working on specific
advice. This will be a national campaign, and is based on much of the
same logic that the Swedish authorities write in its brochure, Cecilie
Daae, Director of Safety and Emergency Planning Directorate (DSB),
reports to ABC News.<br />
<br />
4.8 million households in Sweden will receive a brochure from Swedish
security authorities in the coming days. "If the crisis or war comes",
the title of the brochure is 20 pages long.<br />
<br />
Among other things, the authorities want to prepare the Swedes for war,
natural disasters, a major cyber attack and military conflicts.<br />
<br />
DSB will not print brochures, but will, among other things, use social
media to spread the campaign. Before Christmas last year, DSB asked the
Norwegian people how they were prepared for different types of events.
The survey showed that we have a job to do in terms of knowledge and
awareness, says the DSB boss.<br />
<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
We are now unsafe and do not have enough resources to avert a possible
threat from an eg hacker group or country. The authorities do not
provide enough money for security work and the security service is
working with old outdated machines and software. I'm sure an attack
from a relatively large group of hackers will not be stopped on time.
There are too many systems that are vulnerable and are connected to the
Internet without any particular security. So I do not feel safe in the
country I live in.<br />
<br />
<h2>We are afraid to go to the store</h2>
<h4>Tuesday 22 May 2018</h4>
Night Ravens are troubled by the development of Vestli and Stovner in
Oslo after they were attacked by several people with stones on
Saturday. It was Muslim youth who were looking for Night Ravens especially.<br />
<br />
It was the second time in three weeks.<br />
<br />
Saturday night a person was injured after someone throwing a stone at his head.
The man was transported to the emergency room with an ambulance with
cuts in his head.<br />
<br />
But it's not just the Night Ravens that are experiencing insecurity. TV
2 has talked to more people living in the area, saying they are afraid.
None of them dare to stand in front of the camera, but they say that
development has become worse.<br />
<br />
I feel that I still have to take care of me. It's so bad now that I do
not even dare to go to the store, says a lady to TV 2. Another resident
reports that she tries to avoid people who stand together. This is the
same thing that happens in some areas in Sweden, she says.<br />
<br />
<h4>My comment on this is:</h4>
Islamic truths and lack of respect come to the surface. Muslims hate us
because we are unbelievers. Then they can do anything, including
violence against us. We must stop this with laws that make Muslim
parents responsible for what their children do and then use the law to
punish them. For Muslims, it is different in terms of upbringing.
Children do not get love from their parents as Western children
receive. They also have to go to Quran schools and get brutal treatment
if they can not cite what they have learned that day. Therefore, we
must change how we treat Muslims, we must be brutal back. We are
unbelieving for them, so it does not matter what we do with them. But
they must be punished!<br />
<br />
<h2>Christian student proposes Muslim holiday</h2>
<h4>Tuesday, May 15, 2018</h4>
The leader of the Norwegian Christian Student Union, Ingvild Yrke,
proposes to "give away" some of the Christian holidays to the women's
movement, the environmental movement and Muslims.<br />
<br />
Yrke follows a recent release from the priests Einar Gelius and Per
Anders Nordengen that there are too many Christian holidays. In an
interview with the newspaper Klassekampen, the student proposes to
replace the so-called second days (second Christmas Day, Easter Day and
other Pentecost).<br />
<br />
International Women's Day March 8, World Environment Day and Id Al-Fitr
or Id Al-Adha are good alternative public holidays, says Yrke. She
shows, among other things, that the second days are a survival from the
time when many needed an extra day to get to the church. In addition,
she believes that it will be a charity act to give the Muslims a day
off.<br /><br />
<h4>My comment on this is:</h4>
I think Muslim anniversaries in Norway
should never come. We are a country of long Christian traditions. We
must continue with that, even though Christian values ​​are coming
down. We must keep the traditions and do not bow to the Muslims. Islam
is on the rise in all Western countries, so we must take care of our
own future.<br />
<br />
<h2>Norway party to seek ban on Islamic call to prayer</h2>
<h4>Sunday, april 29, 2018</h4>
Norway&rsquo;s anti-immigration Progress Party, part of
the ruling two-party coalition, is set to vote on banning the Muslim
call to prayer in Norway when it meets for its national meeting this
weekend. The proposal is aimed to counter alleged plans by some mosques
in
Norway to begin issuing the Islamic call to worship, as has been
allowed at two mosques in neighbouring Sweden. <br>
<br>
&ldquo;In several places in the country have now established
regulations under which mosques have permission to issue the call to
prayer over loudspeakers,&rdquo; claims the local party in Buskerud
county, west of Oslo, which made the proposal.&nbsp; <br>
&nbsp;<br>
&ldquo;A great many people perceive this as annoying and
inappropriate. In Norway we have freedom of religion, which should also
include the right not to be exposed to public calls to
prayer.&rdquo; The party's former leader Carl Hagen presented a
proposal for a similar
ban in 2000. <br>
<br>
But in the past, the Ministry of Justice has concluded that such a ban
would be contrary to Article 9 of the European Convention on Human
Rights, the right to freedom of thought, conscience and religion. <br>
<br>
The party&rsquo;s immigration policy spokesman, Jon Helgheim told
the V&aring;rt Land newspaper that he was not concerned with
whether the law was permissible under the Convention. <br>
<br>
&ldquo;I don&rsquo;t give a toss what human rights provisions
say in this case,&rdquo; he said. &ldquo;What I care about is
that people get peace and quiet in their neighbourhoods, and that means
not being disturbed by the call to prayer. If there are conflicting
provisions in the Convention on Human Rights, I simply don&rsquo;t
care, because it's completely stupid.&rdquo; <br>
<br>
V&aring;rt Land said it had managed to find no actual examples of
mosques in Norway that are planning to begin issuing the call.<br>
<br>
<h4>My comment on this is:</h4>
Islam has no cultural tradition in Norway. A small minority tries to
get rights that the majority do not want. Call to prayers,
nikab and burka are not something we want in Norway. It is connected to
an Islamic state and we have not arrived there yet. We must see that
Norwegian traditions are maintained and minorities do not get a
"central" power and get fit into the public space. I totally condemn
Islam in public Norway.<br>
<br>
<h2>Jobseeker: 'I hope I get to slaughter all of you'</h2>
<h4>Thursday, october 1, 2015</h4>
A twenty-year-old Norwegian man sent a series of job
applications in which he praised mass killer Anders Breivik and
threatened to blow up his prospective employers.<br>
<br>
The man, who unsurprisingly was not invited for any interview, has been
charged by police and will appear in court next week. According to
Norwegian web news site ABCnyheter, the man made his first threats in
an application for a job at Akershus University Hospital.<br>
<br>
In the middle of his application, the man wrote: "Damn racists. I hope
I get to slaughter all of you soon. It's not so fucking strange that
Anders Behring Breivik became a terrorist in Norway." After failing to
get that job, he applied for a job at a local council in Oslo. <br>
<br>
"What should I do?" he wrote in the application. "Yes, I tell you what
I'll do. I'll blow you all to bits. Bomb the crap out of you all (...)
Long live Anders Behring Breivik." Again, the man was not offered a
position.<br>
<br>
He then uploaded his CV to the Norwegian Labour and Welfare
Administration's (NAV) website. The CV included the phrases "I will get
my revenge,"&nbsp; "Death to all NAV dictators", and "Long live the
Islamic State". <br>
<br>
The man's defence lawyer Bj&oslash;rn Rudjord told Norway's TV2
broadcaster that his client planned to plead guilty to making the
threats, but hoped to be able to explain that he had been feeling
frustrated at the time.&nbsp; &nbsp;<br>
<br>
Background :<br>
Anders Behring Breivik killed 77 people in two separate attacks in
2011, by placing a bomb in the government quarters in Oslo and shooting
69 people at a political youth camp.<br>
<br>
<h4>My comment on this is:</h4>
We can see more of such litigation in the future. Muslims now make
their religious content public. Sharia law comes to the surface.
Norwegian values are now put to the test, and we will get the result of
the trial in Oslo's high court. It may take a while because Norwegian
courts are slow in the process of prosecution. I am against all forms
of Islamic influence in Norway. They may have their religion, but it is
private and NOT public.<br>
<br>
<h2>BEDS: 1400 in Elder Limbo</h2>
<h4>Tuesday, May 1, 2018</h4>
A new survey reveals that 1420 Norwegian elderly citizens
can't enter nursing homes due to a lack of space.<br>
<br>
The Norwegian Directorate of Health (NDH) released results of a
nation-wide, municipal survey reflecting eligible Norwegian citizens
seeking nurse-assisted living but denied care due to lack of nursing
home vacancies.<br>
<br>
&Aring;se Michaelsen, Senior &amp; Public Health Minister
released statement, saying; &ldquo;I&rsquo;m pleased that, for
the first time, we now have a national overview of people on waiting
lists for entry to nursing homes . These lists will provide elderly
care givers and their relatives predictability and security.&rsquo;
<br>
<br>
LONG-TERM PLAN<br>
&ldquo;It&rsquo;s important that we can now track the progress
of waiting list patients over time. We want full transparency about the
situation in the municipalities. Using waiting lists helps give
municipalities better overview of space requirements,and to help in
long term / short term planning,&rdquo; said Michaelsen.<br>
<br>
Per said NDH survey, April 15th saw Norway&rsquo;s townships
forward their &lsquo;waiting list&rsquo; data of qualified
patients suffering needed assistance.<br>
<br>
405 out of 422 municipalities responded to the survey; response rate of
96%<br>
&ndash; representing 98.8% of Norway&rsquo;s population.<br>
<br>
ALMOST HALF OF NORWAY<br>
The NDH report summation of municipal elderly &lsquo;waiting
list&rsquo; data reveals that almost half of Norway&rsquo;s
municipalities, 44%, see citizens awaiting admission to long-term,
assisted health care but unable to do so due to lack of space.<br>
<br>
The NDH report also reveals that of 1420 pending, long-term patients;
457 souls are currently waiting while living within their own homes.<br>
<br>
The Directorate of Health intends to review 2018&rsquo;s municipal
survey and determine if modifications or clarifications are required
before the next pending-patient survey.<br>
<br>
The Norwegian Directorate of Health is
organised under both the Ministry of Health and The Ministry of Labour.<br>
<br>
<h4>My comment on this is:</h4>
This is not good for a nation that has over $1 trillion in sovereign wealth fund.
We treat older people in an unworthy way. They do not get nutritionally
rich foods and do not have activities that give them a good life. They
helped make Norway a rich country, but in their old age they only get
the absolute minimum of services. We have a level of elderly care
comparable to developing countries and countries with high sovereign
debt. I'm not looking forward to getting old in this country.<br>
<br>
<h2>Our beautiful homeland that is not so beautiful</h2>
<h4>Monday, April 23</h4>
More than 149,900 seniors in Norway are poor. They have so low income
that they can not afford a hot meal every day. The minimum pension is
NOK 173,204. The EU's poverty line for Norway was 216,000 in 2014. At
the same time, we see that the gap between minimum pensioners and wage
recipients increases.<br />
<br />
Nearly 10 percent of people between 18 and 67 years were on disability
benefits in 2016. The new figures from Statistics Norway. A total of
331 100 people living in Norway were disabled in the National Insurance
Scheme in 2016. Of these, many are so low income that they do not have
basic services such as dentist, doctor and other things like going to a
cinema or eating at a reasonable restaurant.<br />
<br />
So there is a lot of wrong in rich Norway. Many sick people do not get
expensive medicine. The health service is inadequate and people die in
hospital corridors because there are no rooms. So we have the not so
good here in the Kingdom of Norway.<br>
<br>
<h4>My comment on this is:</h4>
With more than 1 trillion in the oil fund, it is strange that the
authorities do not show more interest to those who have the minimum
rates of economic benefits. They must be suppressed and not given any
financial freedom. You must not get sick in this country. You have to
work to live here. We sick must live at a minimum and do not have good
prospects because the government will not upgrade the benefits to a
level that is worthy.<br>
<br>	
	]]>
</english>
<norwegian lang="no"><![CDATA[<h5>Sider her vil v&aelig;re annerledes enn den engelske siden, fordi 
lokale distriktsnyheter ikke er s&aring; interessante</h5>
<h2>Skole m&aring;tte avslutte eksamen p&aring; grunn av varmen</h2>
<h4>Onsdag 30 mai 2018</h4>
Ledelsen ved Hauge&aring;sen ungdomsskole i Fredrikstad valgte i
ettermiddag &aring; stenge deler av skolen p&aring; grunn av
varmen og d&aring;rlig luftkvalitet, skriver Fredriksstad Blad.
Foreldrene fikk beskjeden tolvtiden onsdag. Rektor ved skolen, Monica
H&auml;ckert bekrefter overfor Fredriksstad Blad at ledelsen
m&aring;tte stenge deler av skolen.<br />
<br />
Skolen ble stengt midt under eksamen for skolens tiendeklassinger.<br />
<br />
&ndash; Vi har et d&aring;rlig ventilasjonsanlegg som vi har
ventet p&aring; &aring; f&aring; byttet ut. I dag gikk det
ikke lenger. I et av rommene var det 30 celcius grader, og i andre var
det enda varmere. Verneombudet mente at det var uforsvarlig for
l&aelig;rerne &aring; undervise, sier H&auml;ckert til VG.<br />
<br />
Varmen skal fortsette<br />
<br />
Heteb&oslash;lgen som har herjet i store deler av landet ser ikke
ut til &aring; ta slutt m, men det skal bli noe mildere over
helgen.&nbsp; H&auml;ckert forteller at det har v&aelig;rt
vanskelig hele denne varmeperioden, men at det i dag ble for mye.<br />
<br />
&ndash; De to neste dagene skal det v&aelig;re alternativt
undervisningsopplegg. Til uken er det meldt rundt 20 grader. Det skal
vi t&aring;le, men det toppet seg i dag, sier hun. <br />
<br />
Varmerekord i Bergen<br />
<br />
P&aring; forh&aring;nd var det varslet at onsdag ville bli en
sv&aelig;rt varm dag over hele S&oslash;r-Norge, og
meteorologene knyttet spenning til om det skulle bli Oslo eller Bergen
som f&oslash;rst br&oslash;t 30 graders m&aring;let.<br />
<br />
&ndash; Ny varmerekord for mai er satt i Bergen,
forel&oslash;pig 30,5 grader. Varmeste noen gang i Bergen er 31,8
grader i juli 2003, skriver Meteorologisk institutt <br />
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Vi opplever at kulden begrenser oss om vinteren, vi opplever visst det
samme om sommern ogs&aring;. Vi er ikke forberedt p&aring;
p&aring; hverken vinteren eller sommeren her i landet. Skoler i
dette landet er som regel gamle og trenger mye vedlikehold som
myndighetene ikke gir i statsbudskjettene &aring;r etter
&aring;r. Vi er verdens rikeste land, men har ikke r&aring;d
til &aring; oppgradere skoler, offentlige bygninger og andre bygg
som eies av staten. Dette er det heller ikke politisk flertall til
&aring; gj&oslash;re noe med. <br />
<br />
Vi skriver 2018 i &oslash;yeblikket og vi m&aring; bare godta
at v&aring;r regjering ikke gj&oslash;r noe med dette i den
stortingsperidoen.<br />
<br />
<h2>Vil stanse salg av engangsgriller</h2>
<h4>Onsdag 30 mai 2018</h4>
Norsk brannvernforening mener ekstrem tørke og totalforbud mot åpne
flammer i mange områder også bør føre til stans i salg av
engangsgriller.<br>
<br>
Ekstremt tørre forhold i nesten hele Sør-Norge har allerede ført til
flere skogbranner. Nå er tiden inne for å kose seg med kald mat
dersom man er på tur i naturen, mener Norsk brannvernforening og
oppfordrer næringslivet til å ta ansvar og stanse salget av
engangsgriller.<br>
<br>
– Om det er mulig å få til, ville det vært strålende at man fra
Trøndelag og sørover unngår å selge engangsgriller en periode
fremover, sier administrerende direktør Rolf Søtorp i Norsk
brannvernforening til P4.<br>
<br>
Han får støtte av avdelingsdirektør Anne Rygh Pedersen i
Direktoratet for samfunnssikkerhet og beredskap (DSB). Hun sier det
er viktig at alle nå tar et ansvar for hindre flere skogbranner.<br>
<br>
– Det aller viktigste er at folk som allerede har kjøpt
engangsgriller ikke finner på å bruke dem ute i naturen, sier til
radiokanalen.<br>
<br>
Rema 1000-butikken på Ulsrud i Oslo har fått ros fra brannvesenet
for at den allerede tatt ansvar og stanset salget av slike griller,
skriver Dagbladet. Med en beliggenhet like ved Østmarka og populære
Ulsrudvann er det mange som handler der før turen går opp i skogen.<br>
<br>
På pallene med engangsgriller i butikken er det hengt opp lapper med
teksten: «Det er innført totalforbud mot åpen ild i nærheten av skog
og mark. Derfor har vi besluttet her på Rema 1000 Ulsrud å stoppe
salg av engangsgriller midlertidig.»<br>
<br>
– Vi tenkte at vi like gjerne kan stoppe dem som har tenkt å fyre
opp engangsgrillen i marka. Folk får klare seg med kald mat i marka
i disse dagene, sier kjøpmann Morten Wiik til avisen. <br>
<br>
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Når det er så tørt så er forbud greit.&nbsp; Vi må ha en ansvarlig
omgang av brannfarlige engangsgriller. Det er ikke så mange dager i
året vi har så godt vær, så mange vil nok ikke ta dette alvorlig. De
er mer opptatt av å ha det hyggelig.<br>
<br>
<h2>Politiker Carl I. Hagen(FRP) anmelder politiker Lan Marie Nguyen Berg(MDG) til politiet</h2>
<h4>Mandag 28. mai 2018</h4>
Milj&oslash;byr&aring;d Lan Marie Nguyen Berg (MDG) anmeldes av
Fremskrittsparti-veteran Carl I. Hagen for grov
milj&oslash;kriminalitet i Indre Oslofjord.<br />
<br />
Hagen hevder at forurenset masse rant ut i Bestumkilen da massene ble
mellomlagret p&aring; land under arbeidene med et nytt ro- og
kajakkanlegg.<br />
<br />
&ndash; Kriteriene var helt klare. Massene skulle tas opp
p&aring; en lekter og fraktes til et deponi, sier Hagen til TV 2.<br />
<br />
Hagen forteller til VG at han &oslash;nsker at
milj&oslash;byr&aring;den blir etterforsket p&aring; lik
linje med privatpersoner og private bedrifter.<br />
<br />
&ndash; De har gitt pokker i en tillatelse de selv har
s&oslash;kt om. Stikk i strid med s&oslash;knaden og
tillatelsen fra Fylkesmannen, sier en oppr&oslash;rt Hagen til VG.<br />
<br />
Fremskrittspartiet skriver i en pressemelding s&oslash;ndag kveld:<br />
<br />
&laquo;I et m&oslash;te avholdt 22. november i fjor ble den
antatt ulovlige h&aring;ndteringen av massene diskutert. Deltakere
p&aring; m&oslash;tet var blant annet ansatte hos
Bymilj&oslash;etaten. Der kom det frem at grunnlaget for
&aring; utsette Oslos innbyggere for uakseptabel forurensningsfare
ved &aring; ikke frakte massene p&aring; lekter, var blant
annet &laquo;at prisen p&aring; dette er vesentlig
h&oslash;yere enn transport p&aring; land&raquo;.&raquo;<br />
<br />
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Marie Mguyen Berg har som leder av milj&oslash;byr&aring;det og
er ansvarlig for at det utf&oslash;res grundige og ansvarlige
milj&oslash;vennlige prosjekter. N&aring;r hun ikke
gj&oslash;r dette, m&aring; noen stoppe henne. Carl I. Hagen
gj&oslash;r rett i &aring; anmelde henne!<br />
<br />
<h2>Norsk syriafarer vil hjem til Norge</h2>
<h4>Mandag 28. mai 2018</h4>
Den norske/syriiske Aisha Shezadi (26) ber Utenriksdepartementet om
hjelp til &aring; komme hjem til Norge. I et h&aring;ndskrevet
brev levert til Utenriksdepartementet forteller kvinnen at hun befinner
seg i en flyktningleir nord&oslash;st i Syria, og at hun
&laquo;frykter &aring; bli tvangssendt tilbake til&raquo;
Den islamske staten (IS). Det skriver Klassekampen.<br />
<br />
Shezadi og hennes tunisiske ektemann var del av en gruppe som flyktet
fra IS i Eufratdalen s&oslash;r for Raqqa i fjor h&oslash;st,
angivelig p&aring; grunn av innbyrdes konflikt og drap IS-krigerne
imellom. Aktivistene Erling Folkvord og Johan Petter Andresen fra
organisasjonen Solidaritet med Kurdistan m&oslash;tte Shezadi
tidligere i mai. Etterp&aring; hadde nordmennene ett helt klart
inntrykk av at hun fremdeles forsvarer IS, og at hun ikke angrer.
Aktivistene mente da likevel at hun b&oslash;r f&aring; bistand
fra Norge.<br />
<br />
Leiren er ikke et blivende sted for noen, og myndighetene i Nord-Syria
&oslash;nsker heller ikke å beholde utenlandske statsborgere der.
Her m&aring; Norge ta ansvar, fastsl&aring;r Folkvord.
Pressetalsperson for UD, Guri Solberg, uttaler p&aring; generelt
grunnlag at &laquo;utenrikstjenesten har sv&aelig;rt begrensede
muligheter for &aring; yte noen form for bistand til norske borgere
som reiser inn eller oppholder seg i Syria&raquo;.<br />
<br />
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Vi ser en forverring av hvem som&nbsp; f&aring;r hjlelp av
norske aktivister, det er forkastelig at denne kvinnen skal
f&aring; noen som helst hjelp fra Norge. Hun er en IS hjepler og
hun forvarer IS og er dermed en terrorist. Vi skulle ha en streng
innvandringspolitikk, men etniske nordmenn saboterer dette i stor
skala. Jeg vil ikke at Norge skal engasjerere seg i denne saken!<br />
<br />
<h2>Klar fremgang for H&oslash;yre og SV p&aring; maim&aring;ling</h2>
<h4>Torsdag 24 mai 2018</h4>
H&oslash;yre g&aring;r fram med 3,2 prosentpoeng til 28,4
prosent, mens SV g&aring;r fram 0,7 prosentpoeng til 8 prosent
p&aring; partim&aring;lingen Sentio har utf&oslash;rt for
Dagens N&aelig;ringsliv i mai. <br />
<br />
P&aring; m&aring;lingen Frp tilbake 1,6 prosentpoeng til 14
prosent, mens Arbeiderpartiets oppslutning er p&aring; 23,5 prosent
(-0,3 prosentpoeng). KrF faller under sperregrensen p&aring; 4
prosent (-1,1 prosentpoeng) og f&aring;r selskap av Venstre som
f&aring;r en oppslutning p&aring; 3,2 prosent (-0,5
prosentpoeng).<br />
<br />
Sp g&aring;r tilbake 1,3
prosentpoeng til 10,6 prosent og MDG 0,1 prosentpoeng til 2,9 prosent,
mens R&oslash;dt g&aring;r fram 0,6 prosentpoeng til 3,4
prosent.<br />
<br />
<h2>Hevder Stormy Daniels tilbys millioner fra ett realityprogram</h2>
<h4>Torsdag 24. mai 2018</h4>
Pornostjernen Stephanie Clifford, bedre kjent som Stormy Daniels, ble
verdenskjent etter &aring; hevdet hun hadde sex med den amerikanske
presidenten Donald Trump. Det har gjort henne ettertraktet for
produsentene bak britiske Celebrity Big Brother, skriver Daily Mail. <br />
<br />
De skal ha tilbudt Daniels 750.000 pund, over &aring;tte millioner
kroner, for &aring; delta. I tillegg skal de ha v&aelig;rt
villige til &aring; utsette opptakene flere m&aring;neder for
&aring; klaffe med hennes timeplan. Daniels' advokat sier
imidlertid til avisen at hun ikke er interessert i &aring; delta. <br />
<br />
Min kommentar til dette
er :<br />
<br />
N&aring; tror jeg at Trump er i problemer. Dette g&aring;r ut
over hans kredibilitet og gir en altfor d&aring;rlig oppmerksomhet.
Sex i nyhetene er alltid store nyheter har mye mediapress. S&aring;
dette vil bli problematisk for ham. <br />
<br />
<h2>Oslo: Gjenkjente gutter fra bilinnbrudd - ble sl&aring;tt</h2>
<h4>Torsdag 24. mai 2018</h4>
En person er sl&aring;tt p&aring; Furuset i Oslo, etter at han
gjenkjente to tre mindre&aring;rige gutter som br&oslash;t seg
inn i biler i natt, opplyser politiet. Forn&aelig;rmede tok kontakt
med de tre f&oslash;r volden, og de mistenkte gjerningsmennene
l&oslash;p fra stedet. Politiet har n&aring; kontroll
p&aring; samtlige, som ogs&aring; mistenkes for &aring; ha
stj&aring;let en BMW i natt.<br />
<br />
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Vi ser en forverring av den generelle sikkerheten, med voldelige barn
og ungdom som ikke har noe annet &aring; gj&oslash;re annet enn
voldsgjerninger. Dette vil bare bli verre fordi det ikke er satt av
penger nok til barne og ungdomsabeid, ikke bare pengermen de jobber
feil ogs&aring;. Fritidsklubber og skolefritidsordningen er
redusert over mange &aring;r, og dermed har de ikke noe sted
&aring; v&aelig;re. <br />
<br />
Jeg ser ingen bedring p&aring; dette og jeg tror ikke det blir
prioritert mer i fremtiden heller.<br />
<br />
<h2>Jernstolper settes opp rundt Slottet</h2>
<h4>Torsdag 24 mai 2018</h4>
Sju &aring;r etter det verste terrorangrepet p&aring; norsk
jord i fredstid, skal de kongelige eiendommene endelig sikres.<br />
<br />
Regjeringen bevilget 140 millioner kroner over &aring;rets
statsbudsjett for til &aring; gjennomf&oslash;re sikringstiltak
p&aring; de kongelige eiendommene, og n&aring; starter
arbeidene med de f&oslash;rste tiltakene, if&oslash;lge
Aftenposten. Prosjektet har en totalramme p&aring; 592 millioner
kroner over fire &aring;r. Det er Slottet som koster desidert mest
&aring; sikre mot terrorhandlinger.<br />
<br />
Rundt hele slottseiendommen skal det plasseres ut korte jernstolper.
Enkelte steder vil det bygges murer og gjerder. Jernstolpene skal
v&aelig;re fastmontert, men enkelte steder vil det v&aelig;re
mulig &aring; heve og senke dem. Hensikten er &aring;
s&oslash;rge for bedre kontroll med hvem som kommer inn
p&aring; eiendommen.<br />
<br />
&ndash; Det er viktig &aring; p&aring;peke at Slottsparken
fortsatt er &aring;pen. Vi &oslash;nsker definitivt ikke
&aring; stenge folk ute, tvert imot. Vi &oslash;nsker
&aring; invitere folk inn, sier sikkerhetssjef Lars Ivar
Fr&oslash;ystad.<br />
<br />
I tillegg til de ordin&aelig;re overf&oslash;ringene til
Kongehuset p&aring; rundt 200 millioner kroner &aring;rlig, har
regjeringen bevilget flere titalls millioner kroner til terrorsikring
siden 2014. En stor andel av pengene er blitt st&aring;ende ubrukt.
Slottet medga overfor NTB i fjor at sikringsarbeidet gikk tregt i
startfasen, men at det da hadde f&aring;tt god framdrift.<br />
<br />
Tiltakene som skal gjennomf&oslash;res, er i samsvar med
anbefalingene i en sikkerhetsanalyse Politidirektoratet gjorde
p&aring; oppdrag fra Justisdepartementet etter terrorangrepene mot
regjeringskvartalet og Ut&oslash;ya 22. juli 2011.<br />
<br />
Bakgrunnen er behovet for &oslash;kt sikkerhet rundt private og
offentlige bygg og virksomheter med h&oslash;y nasjonal- eller
symbolverdi etter terrorhandlingene. Dette er et stort og omfattende
prosjekt. Prosjektet kom i gang med sikkerhetsvurderingen i overgangen
2011/2012. Analysen som danner grunnlaget for det videre arbeidet, var
ferdigstilt i desember 2015, sier Fr&oslash;ystad.<br />
<br />
M&aring;let er &aring; v&aelig;re ferdig med
sikkerhetstiltakene i 2021.<br />
<br />
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Utryggheten brer seg utover landet, og n&aring; er det Slottets
tur. Vi har muslimer i Norge som kan komme til &aring; &aring;
utf&oslash;re terror. Sist gang var det en etnisk nordmann, men
fremtiden er er nok islamsk terror. Islam er en voldelig ideologi som
ikke er kompatibelt med vestlige menneskerettigheter eller samfunn. I
Islam har du ingen verdi hvis du ikke har g&aring;tt p&aring;
koran-skoler og g&aring;r i moskeen jevnlig. Derfor er Islam farlig
og opphavet til mange terroristangrep i nyere tid.<br />
<br />
<h2>Norge registrerer laveste kvartalsf&oslash;dselsrate siden 1985</h2>
<h4>Onsdag 23. mai 2018</h4>
F&aelig;rre f&oslash;dsler og flere d&oslash;dsfall har
resultert i at den laveste f&oslash;dselsraten i 33 &aring;r er
registrert i Norge for de tre f&oslash;rste m&aring;nedene av
2018.<br />
<br />
Men befolkningen i landet vokser samlet som et resultat av innvandring,
nyhetsbyr&aring;er NTB rapporter.<br />
<br />
Netto migrasjon til Norge i f&oslash;rste kvartal i &aring;r
var 5.500, men netto endring i befolkningen som f&oslash;lge av
f&oslash;dsler og d&oslash;dsfall var bare 1700,
if&oslash;lge tall fra SSB. Det sammenligner med 2400 i 2017 og
3.500 i 2016.<br />
<br />
Tallet for netto migrering var et resultat av totalt 13 300
innvandringer i landet minus 7 800 emigrasjoner.<br />
<br />
De 5.500 tallene er 1000 f&aelig;rre enn for tilsvarende periode i
2017.<br />
<br />
Nesten en tredjedel av de totale nettomigrasjonene best&aring;r av
syriere, med 1600 personer som kommer fra det krigsherede
Midt&oslash;sten-landet.<br />
<br />
Rundt 400 personer kom fra hver av Polen og Litauen, mens Eritrea og
India bidro med henholdsvis 300 og 200 personer.<br />
<br />
Norges totale befolkning ved utgangen av f&oslash;rste kvartal 2018
var 5.302.778, opp med 7.159 siden begynnelsen av &aring;ret.<br />
<br />
Med en vekst p&aring; 1.910 var Akershus fylket med den
st&oslash;rste befolknings&oslash;kningen i landet. Det skyldes
f&oslash;rst og fremst at folk flytter til omr&aring;det fra
andre deler av landet, skriver NTB.<br />
<br />
Oslo vokste i befolkningen med 1 267, men i motsetning til Akershus
skyldes det hovedsakelig en relativt h&oslash;y
f&oslash;dselsraten, med f&oslash;dsler som oversteg
d&oslash;dsfall med 1 142. Men det er fortsatt lavere enn et
tidligere SSB-estimat p&aring; netto 8000 f&oslash;dsler
&aring;rlig for hovedstaden.<br />
<br />
Fem fylker - Sogn og Fjordane (-161), Hedmark (-100), Finnmark (-73),
Oppland (-30) og Telemark - s&aring; en nedgang i befolkningen i
f&oslash;rste kvartal.<br />
<br />
<h4>Min kommentar til dette er : </h4>
Kvinner velger utdanning og karriere enn &aring; f&oslash;de
barn. Kvinner velger &aring; ha sin f&oslash;rste
f&oslash;dsel senere. Vi bor i et h&oslash;ykostland, og derfor
trenger du utdanning for &aring; f&aring; en h&oslash;y
l&oslash;nn. Derfor, etter tre eller fire generasjoner i fremtiden,
vil vi se at etniske nordmenn er i minoritet i v&aring;rt eget
land. Heldigvis er jeg s&aring; gammel at jeg f&aring;r
anstendig alderdom.<br />
<br />
<h2>Nettavisen: Kaster ut natteravnere etter br&aring;k i Oslo &oslash;st</h2>
<h4>Onsdag 23 mai 2018</h4>
Natteravnene fortsetter &aring; g&aring; rundt p&aring;
Vestli og Stovner i Oslo, men skal passe p&aring; &aring;
v&aelig;re mindre autorit&aelig;re og ikke bruke hunder.<br />
<br />
Natteravnene var tirsdag i m&oslash;te med politiet p&aring;
Stovner, i Groruddalen i Oslo. Der ble de enige om at de skal fortsette
med sin virksomhet p&aring; fredager og l&oslash;rdager etter
&oslash;nske fra b&aring;de politi, innbyggere og natteravnene
selv.<br />
<br />
Til Nettavisen sier generalsekret&aelig;r Lars Norbom i
Natteravnene at noen f&aring; personer ikke f&aring;r fortsette
&aring; patruljere i Oslo &oslash;st.<br />
<br />
&ndash; Vi har f&aring;tt noen tilbakemeldinger p&aring; at
noen av Natteravnene har gitt noen kommentarer. Det gjelder noen
f&aring; personer som har f&aring;tt beskjed om at de nok
b&oslash;r gj&oslash;re noe annet enn &aring; g&aring;
natteravn fordi de ikke passer der oppe, sier Norbom til Nettavisen.<br />
<br />
Det skal if&oslash;lge Norbom v&aelig;re tre eller fire
personer som ikke er &oslash;nsket med videre.<br />
<br />
&ndash; Det gjelder noen sv&aelig;rt f&aring; personer som
har misforst&aring;tt rollen som natteravn og fremst&aring;tt
som noe mer autorit&aelig;r enn det vi &oslash;nsker at en
natteravn skal. Ved &aring; sette i verk flere tiltak, samtidig som
politiet &oslash;ker sin tilstedev&aelig;relse, s&aring;
regner vi med &aring; bli mottatt p&aring; en god
m&aring;te, sier han til avisen.<br />
<br />
Norbom sier at nattravnerne ikke er et reservepoliti.<br />
<br />
&ndash; Vi skal v&aelig;re n&oslash;ye p&aring;
&aring; v&aelig;re s&aring; defensive som mulig&ndash;
Vi skal v&aelig;re n&oslash;ye p&aring; &aring;
v&aelig;re s&aring; defensive som mulig. Vi skal v&aelig;re
et trivselstiltak &ndash; og ikke et reservepoliti, sier han til
Dagbladet.<br />
<br />
Det vil fra n&aring; av ikke v&aelig;re tillatt at natteravner
g&aring;r med hund ettersom dette nok har skapt skepsis i et
omr&aring;de der ikke mange har hund.<br />
<br />
Sist l&oslash;rdag ble &eacute;n person skadd da ungdommer
kastet stein p&aring; natteravner som patruljerte p&aring;
Stovner. Vedkommende ble truffet i hodet og sendt til legevakten.
Ti-femten personer l&oslash;p fra stedet f&oslash;r politiet
kom til. Det er bare noen uker siden natteravnene stanset patruljering
i omr&aring;det etter to andre steinkastingsepisoder.<br />
<br />
<h4>Min kommentar til dette er : </h4>
N&aring; har vi svenske tilstander her. Og det kommer til
&aring; bli bare verre med &aring;rene. Muslimsk ungdom som
kaster stein er jo vanlig i Midt-&Oslash;sten, og n&aring;
f&aring;r vi det her ogs&aring;. Dette er en d&aring;rlig
utvikling som burde f&aring; konsekvenser for foreldrene til disse
barna. De burde utvises fra landet uansett om de er f&oslash;dt her!<br />
<br />
<h2>Nasjonal beredskapskampanje i Norge til h&oslash;sten</h2>
<h4>Tirsdag 22 mai 2018</h4>
Idet svenske myndigheter sender ut brosjyrer til den svenske
befolkningen hvor de forbereder p&aring; krig og krise, varsler DSB
at det kommer en kampanje i Norge.<br />
<br />
Vi jobber med en egen beredskapskampanje som skal ut i l&oslash;pet
av h&oslash;sten. Blant annet fokuserer vi p&aring; en
krisesituasjon hvor man ikke har tilgang p&aring; str&oslash;m
p&aring; 72 timer. Vi jobber med konkrete r&aring;d. Dette blir
en nasjonal kampanje, og g&aring;r ut p&aring; mye av den samme
logikken som det myndighetene i Sverige skriver i sin brosjyre,
opplyser Cecilie Daae, direkt&oslash;r for Direktoratet for
samfunns sikkerhet og beredskap (DSB), til ABC Nyheter.<br />
<br />
4,8 millioner husstander i Sverige f&aring;r i de kommende dagene
en brosjyre fra svenske sikkerhetsmyndigheter. &laquo;Om krisen
eller kriget kommer&raquo;, er tittelen p&aring; brosjyren, som
er 20 sider lang.<br />
<br />
Myndighetene &oslash;nsker blant annet &aring; forberede
svenskene p&aring; krig, naturkatastrofer, et stort cyberangrep og
milit&aelig;re konflikter.<br />
<br />
DSB kommer ikke til &aring; trykke opp brosjyrer, men skal blant
annet bruke sosiale medier til &aring; spre kampanjen.
F&oslash;r jul i fjor spurte DSB den norske befolkningen om hvordan
de var forberedt p&aring; ulike typer hendelser.
Unders&oslash;kelsen viste at vi har en jobb &aring;
gj&oslash;re n&aring;r det gjelder kunnskap og bevissthet,
forteller DSB-sjefen.<br />
<br />
Min kommentar til dette er : <br />
Vi er n&aring; utrygge og har ikke nok resurser til &aring;
avverge en mulig trussel fra en f.eks en hacker gruppe eller et land.
Myndighetene gir ikke nok penger til sikkerhetarbeid og
sikkerhetstjenesten jobber med gamle utdaterte maskiner og programvare.
Jeg er sikker p&aring; at ett angrep fra en relativt stor gruppe
hackere ikke vil bli stoppet i tide. Det er altfor mange systemer som
er s&aring;rbare og er koblet til internet uten s&aelig;rlig
sikkerhet. S&aring; jeg f&oslash;ler meg ikke trygg i landet
jeg bor i.<br />
<br />
<h2>Vi er redde for &aring;
g&aring; p&aring; butikken</h2>
<h4>Tirsdag 22 mai 2018</h4>
Natteravnene er urolige over utviklingen p&aring; Vestli og Stovner
i Oslo, etter at de l&oslash;rdag ble angrepet av flere personer
med stein. Det var muslimske ungdommer som var p&aring; jakt etter
Natteravnene.<br />
<br />
Det var andre gang p&aring; tre uker. <br />
<br />
L&oslash;rdag kveld ble en person skadet etter &aring; ha
f&aring;tt kastet en stein i hans hode. Mannen ble fraktet til
legevakten med ambulanse med kutt i hodet.<br />
<br />
Men det er ikke bare Natteravnene som opplever utrygghet. TV 2 har
snakket med flere som bor i omr&aring;det, som sier de er redde.
Ingen av dem t&oslash;r &aring; stille foran kamera, men de
forteller at utviklingen har blitt verre.<br />
<br />
Jeg f&oslash;ler at jeg stadig m&aring; se meg for. Det er
s&aring; ille n&aring; at jeg ikke en gang t&oslash;r
&aring; g&aring; p&aring; butikken, sier en dame til TV 2.
En annen beboer opplyser at hun pr&oslash;ver &aring;
unng&aring; mennesker som st&aring;r samlet. Dette er det samme
som skjer i enkelte omr&aring;der i Sverige, sier hun.<br />
<br />
<span style="font-weight: bold;">Min
kommentar til dette er :</span><br />
<br />
Islams sannheter og mangel p&aring; respekt kommer n&aring; til
overflaten. Muslimer hater oss fordi vi er vantro. Da kan de
gj&oslash;re hva som helst, inkludert vold mot oss. Vi m&aring;
stoppe dette med lovforslag som gj&oslash;r muslimske foreldre
ansvarlige for hva deres barn gj&oslash;r og s&aring; bruke
loven for &aring; straffe dem. For muslimer er annerledes
n&aring;r det gjelder oppdragelse.
Barn f&aring;r ikke kj&aelig;rlighet fra sine foreldre, som
vestlige barn f&aring;r. De m&aring; heller g&aring;
p&aring; Koran-skoler og f&aring;r brutal behandling hvis de
ikke kan sitere det de har l&aelig;rt den dagen. Derfor
m&aring; vi forandre p&aring; hvordan vi behandler muslimer, vi
m&aring; v&aelig;re brutale tilbake. Vi er vantro for dem,
s&aring; det spiller ingen rolle hva vi gj&oslash;r med dem.
Men de M&Aring; straffes!<br />
<br />
<h2>Ingrid Espelid Hovig (93) kastes ut av sykehjemmet</h2>
<h4>Fredag 18 mai</h4>
<span style="font-weight: bold;">-
Ap sparer ingen, mener Frp-politiker Aina Stenersen.</span><br>
<br>
V&aring;res alle kj&aelig;re
Ingrid Espelid Hovig (93) kastes ut av sykehjemmet der hun bor i Oslo,
fordi det privatdrevne Frognerhjemmet skal avvikles.<br>
<br>
At Hovig n&aring; m&aring; tvangsflyttes, f&aring;r flere
til &aring; reagere.<br>
<br>
&laquo;Da var turen kommet til Hele Norges matmor. Ap sparer
ingen&raquo;, skriver bystyrepolitiker Aina Stenersen (Frp) i Oslo
p&aring; Facebook.<br>
<br>
- Jeg mener Arbeiderpartiet driver en uansvarlig flytting av de eldre i
Oslo. Det er hjerteskj&aelig;rende. Her brytes gode
fagmilj&oslash;er opp, eldre sine hjem tas vekk, samtidig som
ansatte og de eldre er str&aring;lende forn&oslash;yd med
tilbudene, utdyper Stensersen overfor Nettavisen.<br>
<br>
<span style="font-weight: bold;">-
Det er hjerter&aring;tt</span><br>
<br>
Bakgrunnen for at sykehjemmet blir lagt ned, er at det ikke er toalett
og bad p&aring; alle rom, skrev Dagbladet tirsdag.<br>
<br>
Frognerhjemmet drives av stiftelsen Frogner menighets Hjem, som har
hatt en avtale med Oslo kommune som g&aring;r ut ved
nytt&aring;r.<br>
<br>
- Man kan ikke legge ned sykehjem over en lav sko bare fordi bad
mangler p&aring; rommene. Kontraktene b&oslash;r forlenges, og
anbudsreglene ses p&aring; p&aring; nytt. Det er hele 11
sykehjem og
aldershjem som Ap planlegger &aring; rasere i l&oslash;pet av
2018. Det er hjerter&aring;tt, mener Stenersen.<br>
<br>
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Gamle blir til brikker i et politisk spill. Det er en sv&aelig;rt
uverdig behandlig og jeg trodde vi var kommet lengre i 2018. Eldre
m&aring; ha en forutsigbarhet og trygghet og da kan ikke
myndighetene gj&oslash;re hva de vil. Jeg gleder meg ikke til
&aring; bli gammel i Norge.<br>
<br>
<h2>Sikkerhet i h&oslash;ysetet p&aring; 17. mai</h2>
<h4>Torsdag 17 mai 2018</h4>
B&aring;de i Oslo og en rekke andre byer er det satt inn ekstra
sikkerhetstiltak i forbindelse med 17. mai-feiringen. <br>
<br>
Trass i at PST vurderer trusselrisikoen som lavere enn i fjor, er det
satt inn ekstra sikkerhetstiltak i mange byer.<br>
<br>
I hovedstaden ble ruten til barnetoget sperret av med gjerder, busser
og politibiler natt til 17. mai, og det er innf&oslash;rt generell
bev&aelig;pning av politiet.<br>
<br>
&ndash; 17. mai-opplegget er veldig likt det er i fjor. Vi har
evaluert og justert noe, trusselvurderingen er litt lavere, men
sikkerheten er p&aring; omtrent samme niv&aring;, sier
fungerende leder for felles operativ enhet i Oslo politidistrikt,
Martin Strand til VG.<br>
<br>
&ndash; Alle politifolk som er p&aring; jobb hos oss, vil
v&aelig;re bev&aelig;pnet. Det er ingen spesifikk trussel
rettet mot feiringen, men det er veldig mange mennesker ute, og det er
veldig viktig at det er trygt. Det m&aring; ligge p&aring; et
s&aring;nt niv&aring; n&aring;r s&aring; mange
mennesker er samlet, sier Strand.<br>
<br>
Trondheim og Stavanger har g&aring;tt for framskutt lagring, noe
som betyr at politiet har v&aring;pen tilgjengelig i politibilene.
I Bergen er det ikke generell bev&aelig;pning 17. mai, men politiet
vil ha punktbev&aelig;pnede patruljer p&aring; s&aelig;rlig
risikofylte steder.<br>
<br>
Ogs&aring; i en rekke andre byer ble sentrumsomr&aring;der
sperret av sikkerhetsgrunner. I Porsgrunn ble tre lastebiler
utplassert, mens fire brannbiler holdt trafikken unna Skien sentrum,
skriver Varden.<br>
<br>
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Vi m&aring; ha ekstra sikkerhet p.g.a. muslimsk trussel. Vi har
importert denne trusselen med ukontrollert innvandring. Landet
v&aring;rt har ingen sikkerhet for de som har behov for det. Det er
for mange grupper med ekstreme islamske holdninger som holder seg
rolige n&aring;. De venter til de er st&oslash;rste registrerte
relegion, s&aring; kommer kravene. &nbsp;Vi har ikke
s&aring; mange generasjoner igjen f&oslash;r kravene kommer.
ABB sa 2083 i sitt forvridde og syke kompendium, jeg mener at det
kommer tidligere.<br>
<br>
<h2>Kristen studentleder
foresl&aring;r muslimsk helligdag</h2>
<h4>Tirsdag 15 mai 2018 </h4>
Leder i Norges kristelige Studentforbund, Ingvild Yrke,
foresl&aring;r &aring; &laquo;gi bort&raquo; noen av de
kristne helligdagene til kvinnebevegelsen, milj&oslash;bevegelsen
og muslimer.<br />
<br />
Yrke f&oslash;lger opp et nylig utspill fra prestene Einar Gelius
og Per Anders Nordengen om at det er for mange kristne
h&oslash;ytidsdager. I et intervju med Klassekampen
foresl&aring;r studentlederen &aring; bytte ut de
s&aring;kalte andredagene (andre juledag, andre p&aring;skedag
og andre pinsedag). <br />
<br />
Den internasjonale kvinnedagen 8. mars, verdens milj&oslash;dag og
id al-fitr eller id al-adha er gode alternative offentlige
h&oslash;ytidsdager, sier Yrke. Hun viser blant annet til at
andredagene er en etterlevning fra den tida da mange trengte en ekstra
dag p&aring; &aring; komme seg til kirken. I tillegg mener hun
at det vil v&aelig;re en nestekj&aelig;rlighet handling
&aring; gi muslimene en fridag. <br /><br />
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Jeg mener at muslimske merkedager i Norge, aldri skal komme. Vi er et
land med lange kristne tradisjoner. Det skal vi fortsette med, selv om
kristne verdier er p&aring; vei nedover. Vi m&aring; holde
tradisjonene og ikke b&oslash;ye oss for muslimene. Islam er
p&aring; fremmars i alle vestlige land, s&aring; vi
m&aring; passe p&aring; v&aring;r egen fremtid.<br />
<br />
<h2>FRP vil forby b&oslash;nnerop fra moskeer</h2>
<h4>Søndag 29 april 2018</h4>
N&aring;r Frp var samlet til landsm&oslash;te i slutten av
april,
skulle de behandle et forslag om &aring; forby b&oslash;nnerop
fra moskeer i Norge. Selv om f&aring; eller ingen moskeer har det.
Partiets landsstyre har stilt seg bak forslaget fra Buskerud Frp om
&aring; forby b&oslash;nnerop fra trossamfunn i det offentlige
rom.<br>
<br>
Det heter i forslaget at det &laquo;flere steder i landet er
etablert ordninger hvor moskeer har lov til &aring; spre
b&oslash;nnerop ut over h&oslash;yttalere i byer. Dette
oppleves som sjenerende og upassende for sv&aelig;rt
mange&raquo;. Det har vakt stor oppsikt at Israel nylig har
g&aring;tt inn for
&aring; innf&oslash;r et totalforbud mot b&oslash;nnerop.<br>
<br>
Frps innvandringspolitiske talsperson, Jon Engen-Helgheim, sier han
ikke har oversikt over om det faktisk er noen moskeer i Norge som har
offentlige b&oslash;nnerop, men bedyrer at et forbud er
viktig.&nbsp;Jeg har sett at det i flere kommuner er blitt gitt
tillatelse til det. Det som er viktig i denne typen politikk,
n&aring;r det gjelder nikab, burka og b&oslash;nnerop, er
&aring; sette rammer f&oslash;r det blir et problem, sier
Engen-Helgheim, som er valgt inn p&aring; Stortinget fra Buskerud. <br>
<br>
Oslo-mosk&eacute;: Bruker app<br>
<br>
Styrelederen ved Oslo-moskeen Islamic Cultural Center sier dette
h&oslash;res ut som en problemstilling som er 15 &aring;r
gammel.&nbsp;N&aring;r det kommer til b&oslash;nnerop,
bruker vi app i 2018. Vi bruker ikke b&oslash;nnerop for
&aring; tilkalle folk. B&oslash;nneropets funksjon var jo
&aring; 10 minutter f&oslash;r b&oslash;nnen minne folk
p&aring; at de m&aring;tte gj&oslash;re seg klare, sier
styreleder Arshad M. Jamil. <br>
<br>
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Islam har ingen kulturell tradisjon i Norge. En liten minoritet
fors&oslash;ker &aring; f&aring; rettigheter som
majoriteten ikke vil ha. B&oslash;nnerop,&nbsp;nikab og burka
er ikke noe vi vil ha i Norge. Det er forbundet til en islamsk stat og
vi er ikke kommet dit enn&aring;. Vi m&aring; se at norske
tradisjoner holdes i hevd og at minoriteter ikke f&aring;r en
"sentral" makt og f&aring;r innpass i det offentlige rom. Jeg er
helt imot at Islam f&aring;r noen rolle i det offentlige Norge.<br>
<br>
<h2>V&aring;rt vakre fedreland
som ikke er s&aring; vakkert</h2>
<h4>Onsdag 11 april 2018</h4>
Flere enn 149.900 eldre i Norge er fattige. De har s&aring; lav
inntekt at de ikke har r&aring;d til et varmt m&aring;ltid hver
dag. Minste&shy;pensjonen er p&aring; 173.204 kroner. EUs
fattigdomsgrense for Norge var i 2014 p&aring; 216.000 kroner.
Samtidig ser vi at avstanden mellom minstepensjonister og
l&oslash;nnsmottakere &oslash;ker.<br />
<br />
Nesten 10 prosent av folk mellom 18 og 67 &aring;r var p&aring;
uf&oslash;retrygd i 2016. Det viser nye tall fra SSB. I alt 331 100
personer bosatt i Norge var uf&oslash;retrygdede i folketrygden i
2016. Av disse er det mange med s&aring; lav inntekt at de ikke har
mulighet til basiske tjenester som tannlege, lege og andre ting som
f.eks.&aring; g&aring; p&aring; kino eller spise
p&aring; en rimlig restaurant. <br />
<br />
S&aring; det er mye galt i rike Norge. Mange syke mennesker
f&aring;r ikke dyr medisin. Helsetjenesten er mangelfull og folk
d&oslash;r i sykehuskorridorer fordi det ikke finnes rom.
S&aring; vi har det ikke s&aring; bra her i kongeriket Norge.<br>
<br>
<h4>Min kommentar til dette er :</h4>
Med mer enn 1 trillion i oljefondet, er det merkelig at myndighetene
ikke viser mer interesse for de som har minstesatser
&oslash;konomiske ytelser. De skal undertrykkes og ikke gis litt
&oslash;konomsk frihet. Du m&aring; ikke bli syk i dette
landet. Du m&aring; jobbe for &aring; leve her. Vi syke
m&aring; leve p&aring; minimum og har ikke gode
fremtidsutsikter fordi regjeringen vil ikke oppjustere ytelsene til et
niv&aring; som er verdig.<br>
<br>
]]>
	</norwegian>
</text>