<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>A bit about diabetes 2 mellitus I have.</h2>
The disease I have is a chronic complex condition. It has the potential
to really worry me. It is described as a disease with high blood sugar
due to absolute or relative insulin deficiency, possibly also insulin
resistance.<br>
<br>
Diabetes mellitus will over time increase the risk of late damage. The
risk can be reduced considerably with adequate treatment. The injuries
are, among other things, the result that the smallest blood vessels are
injured for a long time with high blood sugar.<br>
<br>
The blood vessels that are affected are the finest years in the
kidneys, the retina of the eye, the peripheral nerves and the legs.
This causes poor blood circulation that can cause gangrene in the
legs, in some cases with amputation as a result. It can also lead to
visual impairment or blindness, kidney damage or erection failure and /
or nerve damage.<br>
<br>
So there are no good prospects later in life. So I am very careful
about sugar and foods with high carbohydrate content. I hope to live
long with this, maybe there will be better medicines in the future.<br>
<br>
	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Litt om diabetes 2 mellitus som jeg har</h2>
Sykdommen som jeg har er en kronisk kompleks tilstand. Det har et
potensiale til &aring; virkelig gi bekymringer hos meg. Det beskrives
som en sykdom med h&oslash;yt blodsukker som skyldes absolutt eller
relativ insulinmangel, eventuelt ogs&aring;
insulinresistens. <br>
<br>
Diabetes mellitus vil over tid gi &oslash;kt risiko for senskader.
Risikoen kan reduseres betraktelig med adekvat behandling. Senskadene
er blant annet et resultat av at de minste blod&aring;rene skades
over lang tid med h&oslash;yt blodsukker. <br>
<br>
Blod&aring;rene som blir rammet er de fineste &aring;rene i
nyrene, netthinnen i &oslash;yet, i perifere nerver og i bena.
Dette gir d&aring;rlig blodsirkulasjon som kan gi koldbrann i bena,
i noen tilfeller med amputasjon som f&oslash;lge. Det kan
ogs&aring; f&oslash;re til synssvekkelse eller blindhet,
nyreskade eller ereksjonssvikt og/eller nerveskade. <br>
<br>
S&aring; det er ikke bra fremtidsutsikter senere i livet.
S&aring; jeg er meget forsiktig med sukker og mat med
h&oslash;yt karbohydratinnhold. Jeg h&aring;per &aring;
leve lenge med dette, kanskje kommer det bedre medisiner i fremtiden.<br>
<br>
	]]>
	</norwegian>
</text>