<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h5>Pages here will be different from the Norwegian page, because local things isn't that interesting </h5>
 <h2>Something to think about is a bit heavy right now</h2>
<h4>Monday, June 11, 2018</h4>
I stopped visiting in Groruddals church because of my health
condition. Losing this community is bad because it was the only
thing I had. Friends have left me due to lack of contact from my
side. I have isolated myself because of my feet and now that I have
had new drugs that work, it's hard to be so alone.<br>
<br>
Now I only have three good friends again and they are so busy with
their chores. It's hard only with phone contact. I have 1619 friends
on Facebook and followed by 667 people. There are only two or three
people who comment on my posts. So it's a little annoying that so
few are interested.<br>
<br>
I have the only activity to visit the Kompetansen Organization twice
a week, Mondays and Wednesdays. But on June 24, the office closes
for the summer and does not open again until August 13th. I will
visit the church on June 17, and see if I am accepted again after
not having been there since November last year.<br>
<br>
No one in the church has visited me while I have been ill. There has
been some contact, but I have been too ill to accept visitors. Now I
have better health at least and it has not been so good since 2013.
I am in a good mood and will try to contact some friends I have had
a relationship with before.<br>
<br>
I wish more friends and want to update Facebook, Twitter and
Instagram with good posts that are good for friendship.<br>
<br>
Now I'm on the Kompetansen and I'm fine<br>
<br>
<h2>A few updates on a Sunday.</h2>
<h4>Sunday, June 10, 2018</h4>
First, I lost my media machine in early May. So a week ago, I lost one
of my three NAS (network drives). Then the main server went down
because the system battery was dead. So now I've lost a lot of movies,
music and e-books. My documents on emails from bulletins were
fortunately on my PC and backup on another NAS.<br />
<br />
But it's tough for someone who does not have that high income. I have
to save for a whole year to get a new server. Fortunately, I have a
server with lots of RAM running 3 virtual servers with development
software. It's a bit slow, but I'll do what I'm going to do.<br />
<br />
I currently have 2 NAS and two servers, plus my own PC. Then I have
three laptops. I have a laptop in the toilet because I have such a slow
stomach. Then I have a laptop on the living room so I can watch TV
shows in reprise and those I did not see. The third laptop is in the
office of the organization Kompetansen
I am a member of.<br />
<br />
There are i5 and i7 processors in all machines with enough RAM to run
all applications including virtual machines. So I can not complain
about the machine park, it's up to date and I run the following
operating systems:<br />
<br />
Windows 2012 Server, RRAS, DNS, DHCP, IIS7, PHP, Dell PowerEdge T20<br />
Windows 10, VirtualBox with 3 virtual machines self-contained<br />
Windows 10, my PC self-built<br />
<br />
My two NAS are:<br />
ZyXel NSA325 v2 2TB<br />
LaCie 2 Big 2 TB<br />
<br />
In the stationary machines there are a total of 12 TB. In two virtual
machines, I have both MySQL and MariaDB databases. This to compare the
differences. The third virtual machine runs Apache web server. I have a
web server in the Dell machine too, it is Internet Information Server
and has PHP as FastCGI script.<br />
<br />
I try to go to Joomla on my website, but it's not easy with bilingual
network configuration. Joomla is a content system for web pages and is
easy to get started with. It requires database, preferably MySQL. So
you must have a web hotel with database included to install Joomla.<br />
<br />
Well, I'll see a movie before I'm going to sleep. That's an action
movie I think, look a little now and the rest in bed ........<br />
<br />
(I have gigabit networks both wired and wireless, even my Sony Xperia X
supports gigabit wireless. My tablet supports N-standard 150Mbit only,
but it's enough to watch HD movies in bed before I fall asleep.)<br />
<br />
<h2>Me and Lyrica</h2>
<h4>Monday, June 4, 2018</h4>
First, what Lyrica helps, cut and paste from the
website:<br />
<br />
Peripheral and central neuropathic pain: Lyrica is used to treat
long-term pain caused by nerve damage. A variety of diseases can cause
peripheral neuropathic pain, such as diabetes or shingles. The pain may
be described as hot, burning, pulsating, sudden, stinging, convulsive,
aching, tingling, numbness or as a small needle stick in the skin.
Peripheral and central neuropathic pain can also be associated with
changes in mood, sleep disturbances, fatigue, and may affect physical
and social functions and overall quality of life.<br />
<br />
Yes, that's what I have. A little hell every morning before the Lyrica
works. It takes about 30 minutes. I take 150mg three times a day. It
makes life "something easier" to say the least. Before Lyrica I had a
tough hell for several years. As a result, I isolated myself because of
the. pain. There was not much I could do in social gatherings, it was
mostly Christmas Eve and a couple of days with a family I have good
contact with.<br />
<br />
Now I'm painless for many hours every day. And I have have a
surplus&nbsp;that I have not had for at least 5 years. It's not
just the surplus, but I've got back the creativity and an my idea bank
that I had before the disease. It's even more, I eat more and enjoy
good food and drink. So life has come back to me.<br />
<br />
Must write more about Lyrica's behavior on me. It's a bit early yet.
The medications I tried earlier worked quite good but then after a few
months they stopped working. It has been two months now, so I hope this
will work for good now.<br />
<br />
<h2>Now I'm sleeping all night</h2>
<h4>Monday 4 June</h4>
After I increased the dose of NOZINAN to the double to 50mg, I've got a
much better life.<br />
My doctor may say that this is too much, but with 25mg I only sleep for
a few hours. I have no regular sleeping medication, but I need to have
sleeping in tablets.<br />
<br />
I have tinnus so high that it is impossible to fall asleep by myself.
My right ear has such a high frequency sound that makes a lot of the
day very bad. I listen to music in headphones, not so loud but just so
it maskes the high pitched sound.<br />
<br />
I use 2 x 7.5mg Immovane sleeping in tablets. It is a double dose of
recommended. But I can not sleep with just one tablet. The doctor has
approved this because I have so much trouble falling asleep.<br />
<br />
So now I sleep all night and wake up for approx. 7 or 8 in the morning.
So now I am refreshed every day and have a huge surplus. My life has
improved with Lyrica, Immovane and Nozinan. I will write a new post on
Lyrica.<br />
<br />
<h2>A little heavy thoughts about my finances</h2>
<h4>Saturday 2 June 2018</h4>
I have the least disability insurance and in the world's most expensive
country, there is little to live off. I have no savings account and can
not go to eg the dentist. In the nice summer weather, as it is now, I
can not afford to buy me barbecue food. I never imagined life would be
as it is now.<br />
<br />
I am chronically ill and can not work due to diabetic neuropathy in
both feet. I can not go further than a couple of hundred meters, so the
pain is so bad that I get sick and unwell. I have an electric scooter,
so I can shop for food and a little bit of outings.<br />
<br />
Now it has become untenable to only afford food and some few cozy
things. I have no family or support from anyone, so it's hard to cope.
Now I write from my heart and dare not think about what you're thinking
about this post. I'm not begging, but looking at it as sponsorship.<br />
<br />
I have my own domain, it costs a lot of money in Norway. I subscribe to
a local newspaper that also costs. I have to save to this throughout
the year. I need a life, so I can afford this.<br />
<br />
I appeal to you as a fellow man to sponsor me with a small amount. I do
not ask for much, but just so I do not get a bad summer. I thank you
for everything you decide.<br />
<br />
Thank you in advance, you will find the link here<br />
<a href="https://www.paypal.me/OleKnivedalen">PayPal
me</a><br />
<br />
<h2>Diabetes 2 and diabetic
neuropathy are very difficult to live with</h2>
<h4>Thursday, May 24, 2018</h4>
These are complications due to high blood sugar over time. I had this
for many years before I got trouble in 2013 and went to the doctor. I
was tested and the samples showed a long-term blood sugar of over 11.
My health was harmed by this, so I had to change my diet.<br />
<br />
After a while, the sugar went down to a more lively 6.8 / 7.0. Now the
sugar is at 5.8 / 6.0. But it does not help my feet. They are painful
and my medicine Lyrica has a limited effect. I sleep badly and wake up
early in the night. My quality of life is limited and I can not walk
far.<br />
<br />
For that reason, I have received an electric scooter from NAV, Labor
and Welfare Administration. The application took a long time, but I got
the scooter in 2014, almost a year after I was diagnosed. It goes about
40 kilometers on a load, so I get around.<br />
<br />
The days are hard and dominated by remembering taking pills. I'm not
looking forward to what the future will give me of several late
injuries. I can not eat high-sugar foods or high carbohydrate foods,
which gives me major restrictions in food selection.<br />
<br />
So I hope scientists on diabetes find something revolutionary, which
gives me future hope and the belief that I can do this.<br />
<br />
<h2>A bit about diabetes 2 mellitus I have.</h2>
<h4>Monday, May 14, 2018</h4>
The disease I have is a chronic complex condition. It has the potential
to really worry me. It is described as a disease with high blood sugar
due to absolute or relative insulin deficiency, possibly also insulin
resistance.<br>
<br>
Diabetes mellitus will over time increase the risk of late damage. The
risk can be reduced considerably with adequate treatment. The injuries
are, among other things, the result that the smallest blood vessels are
injured for a long time with high blood sugar.<br>
<br>
The blood vessels that are affected are the finest years in the
kidneys, the retina of the eye, the peripheral nerves and the legs.
This causes poor blood circulation that can cause gangrene in the
legs, in some cases with amputation as a result. It can also lead to
visual impairment or blindness, kidney damage or erection failure and /
or nerve damage.<br>
<br>
So there are no good prospects later in life. So I am very careful
about sugar and foods with high carbohydrate content. I hope to live
long with this, maybe there will be better medicines in the future.<br>
<br>
<h2>About NAV</h2>
<h4>Tuesday, May 8, 2018</h4>
I have a lot on my mind when it comes to Norwegian authorities and
their attitude to the poor. We have 9.3 percent poor people living
under the UN poverty line. The food is so expensive in Norway that many
of these people go to bed without having eaten a hot meal for dinner.
Other expenses such as Dentist, doctor and medication are also
expensive.<br>
<br>
We have a government agency called NAV or&nbsp;Norwegian Labour and
Welfare Administration.
NAV administers all those who register as unemployed, those with
disability benefits and other social benefits.<br>
<br>
NAV keeps payments low and gives poor a difficult and unpredictable
future. There is a political will to reduce disability payments among
several political parties. It is also a program to reduce the number of
people on social security and other benefits. So many people live in
uncertainty about the next development in their case.<br>
<br>
More about this later<br>
<br>
	]]>
	</english>
<norwegian lang="no"><![CDATA[<h5>Sider her vil være forskjellige fra den norske siden, fordi lokale ting ikke er så interessante</h5>
<h2>Noe å tenke på, har det litt tungt akkurat nå</h2>
<h4>Mandag 11 juni 2018</h4>
Jeg sluttet å besøke i Groruddalskirken pga av min helsetilstand.
Det å tape dette felleskapet er vondt, fordi det var det eneste jeg
hadde. Venner har forlatt meg pga mangelde kontakt fra min side. Jeg
har isolert meg pga føttene og nå som jeg har fått nye medisner som
virker, er det vanskelig å være så alene.<br>
<br>
Nå har jeg bare tre gode venner igjen og de er så opptatte med sine
gjøremål. Det er vanskelig bare med telefonkontakt. Jeg har 1619
venner på Facebook og følges av 667 personer. Det er bare to eller
tre personer som kommenterer mine innlegg. Så det er litt
irriterende at så få er interessert.<br>
<br>
Jeg har som eneste aktivitet å besøke organisasjonen Kompetansen to
ganger i uken, mandager og onsdager. Men den 24 juni stenger kontoret
for sommeren og åpner ikke igjen før den 13 august. Jeg skal besøke
kirken den 17 juni, og se om jeg er godtatt igjen etter ikke å ha
vært der siden november i fjor. <br>
<br>
Det er ingen i kirken som har besøkt meg mens jeg har vært syk. Det
har vært noe kontakt, men jeg har vært for syk til å ta imot
besøkende. Nå har jeg ihvertfall bedre helse og den har ikke vært så
bra siden 2013. Jeg er i godt humør og vil forsøke å ta kontakt med
noen venner jeg har hatt et forhold til tidligere.<br>
<br>
Jeg ønsker meg flere venner og vil oppdatere Facebook, Twitter iog
Instagram med gode innlegg som er bra for for vennskap. <br>
<br>
Nå er jeg på Kompetansen og har det fint<br>
<br>
<h2>Litt oppdateringer
p&aring; en s&oslash;ndag.</h2>
<h4>S&oslash;ndag 10 juni 2018</h4>
F&oslash;rst mistet jeg media-maskinen i begynnelsen av mai.
S&aring; for en uke siden mistet jeg en av mine tre NAS
(nettverksdisker). S&aring; gikk hovedserveren ned p&aring;
grunn av at system-batteriet var d&oslash;dt. S&aring;
n&aring; har jeg mistet mange filmer, musikk og e-b&oslash;ker.
Mine dokumenter p&aring; PDF-filer fra offeltige epost l&aring;
heldigvis p&aring; min PC og backup p&aring; ett annet NAS.<br />
<br />
Men det er t&oslash;ft for en som ikke har s&aring;
h&oslash;y inntekt. Jeg m&aring; spare i ett helt &aring;r
for &aring; f&aring; en ny server. Jeg har heldvis en server
med masse RAM som kj&oslash;rer 3 virituelle servere med
utviklingsprogramvare. Det g&aring;r litt tregt, men jeg
f&aring;r gjort det jeg skal.<br />
<br />
Jeg har per dags dato 2 NAS og to servere, pluss min egen PC.
S&aring; har jeg tre b&aelig;rbare. Jeg har en b&aelig;rbar
p&aring; toalettet, fordi jeg har s&aring; treg mage.
S&aring; har jeg en b&aelig;rbar p&aring; stuebordet,
s&aring; jeg kan se TV-programmer i reprise og de jeg ikke fikk
sett. Den tredje b&aelig;rbare er p&aring; kontoret til
organisasjonen Kompetansen jeg er medlem av. <br />
<br />
Det er i5 og i7 prosessorer i alle maskiner med nok RAM til &aring;
kj&oslash;re alle applikasjoner inkludert virituelle maskiner.
S&aring; jeg kan ikke klage p&aring; maskinparken, den er
oppdatert og jeg kj&oslash;rer f&oslash;lgende operativsystemer:<br />
<br />
Windows 2012 Server, RRAS, DNS, DHCP, IIS7, PHP, Dell PowerEdge T20<br />
Windows 10, VirtualBox med 3 virtuelle maskiner selvbygg<br />
Windows 10, min PC selvbygg <br />
<br />
Mine to NAS er:<br />
ZyXel NSA325 v2 2 TB<br />
LaCie 2 Big 2 TB<br />
<br />
I de stasjon&aelig;re maskinene sitter totalt 12 TB. I to virtuelle
maskiner har jeg b&aring;de MySQL og MariaDB databaser. Dette for
&aring; sammenligne forskjellene. Den tredje virtuelle maskinen
kj&oslash;rer Apache web server. Jeg har en web server i Dell
maskinen ogs&aring;, det er Internet Information Server og har PHP
som FastCGI script. <br />
<br />
Jeg fors&oslash;ker &aring; g&aring; over til Joomla
p&aring; min hjemmeside, men det er ikke lett med
tospr&aring;klig nettkonfigurasjon. Joomla er et innholdssystem for
nettsider og er enkelt &aring; komme i gang med. Det krever
database, helst MySQL. S&aring; du m&aring; ha et web-hotell
med database inkludert for &aring; installere Joomla.<br />
<br />
N&aring; skal jeg se en film f&oslash;r jeg skal sove. Det blie
en actionfilm tror jeg,ser litt n&aring; og resten i sengen........<br />
<br />
(Jeg har gigabit nettverk b&aring;de kablet og
tr&aring;dl&oslash;st, selv min Sony Xperia X
st&oslash;tter gigabit tr&aring;dl&oslash;st. Mitt
nettbrett st&oslash;tter kun N-standard 150Mbit. Men det er nok til
til &aring; se p&aring; HD film i sengen f&oslash;r jeg
sovner.) <br />
<br />
<h2>Meg og Lyrica</h2>
<h4>Mandag 4 juni 2018</h4>
F&oslash;rst litt om hva Lyrica hjelper mot, klipp og limt fra
hjemmeside :<br />
<br />
Perifer og sentral nevropatisk smerte: Lyrica brukes for &aring;
behandle langvarig smerte for&aring;rsaket av skade p&aring;
nervene. En mengde ulike sykdommer kan for&aring;rsake perifer
nevropatisk smerte, som diabetes eller helvetesild.
Smertef&oslash;lelsen kan beskrives som varm, brennende,
pulserende, plutselige, stikkende, krampelignende, verkende, kriblende,
nummenhet eller som sm&aring; n&aring;lestikk i huden. Perifer
og sentral nevropatisk smerte kan ogs&aring; v&aelig;re
forbundet med endringer i hum&oslash;r,
s&oslash;vnforstyrrelser, tretthet, og kan p&aring;virke
fysiske og sosiale funksjoner og generell livskvalitet.<br />
<br />
Ja, det er hva jeg har. Et lite helvete hver morgen, f&oslash;r
Lyrica'en virker. Det tar ca. 30 minutter. Jeg tar 150mg tre ganger om
dagen. Det gj&oslash;r livet "noe lettere" for &aring; si det
mildt. For f&oslash;r Lyrica hadde jeg et t&oslash;ft helvete i
flere &aring;r. Som f&oslash;lge av det isolerte jeg meg pga.
smertene. Det var ikke mye jeg fikk gjort i sosiale sammenkomster, det
var stort sett juleaften og et par dager hos en familie jeg har god
kontakt med.<br />
<br />
N&aring; er jeg smertefri i mange timer hver dag. Jeg har
f&aring;tt ett overskudd som jeg ikke har hatt p&aring; minst 5
&aring;r. Det er ikke bare overskuddet, men jeg har f&aring;tt
tilbake kreativiteten og en id&eacute;bank som jeg hadde
f&oslash;r sykdommen. Det er mer, jeg spiser mer og koser god mat
og drikke. S&aring; livet har kommet tilbake til meg.<br />
<br />
Skal skrive mer om Lyrica's virkem&aring;te p&aring; meg. Det
er litt tidlig enn&aring;. Medisiner jeg pr&oslash;vd tidligere
virket ganske fort for s&aring; slutte helt etter noen
m&aring;neder. Det har g&aring;tt to m&aring;neder
n&aring;, s&aring; jeg h&aring;per at dette vil fungere for
godt. &nbsp;<br />
<br />
<h2>N&aring; sover jeg hele natten</h2>
<h4>Mandag 4 juni</h4>
Etter at jeg &oslash;kte dosen p&aring; Nozinan til det
dobbelte til 50mg, har jeg f&aring;tt ett bedre liv.<br />
Legen min vil nok si at dette er for mye, men med 25mg sover jeg bare i
noen f&aring; timer. Jeg har ingen regul&aelig;re
sovemedisiner, men jeg m&aring; ha innsovningstabletter. <br />
<br />
Jeg har tinntus s&aring; h&oslash;yt, at det er umulig
&aring; sovne selv. Mitt h&oslash;yre &oslash;re har en
s&aring; h&oslash;yfrekvent lyd som gj&oslash;r mye av
dagen veldig d&aring;rlig. Jeg h&oslash;rer p&aring; musikk
i hodetelefoner, ikke s&aring; h&oslash;yt men bare
s&aring; det maskerer bort pipelyden. <br />
<br />
Jeg bruker 2 x 7,5mg Immovane innsovningstabletter. Det er dobbel dose
av anbefalt. Men jeg f&aring;r ikke sove av en tablett. Legen har
godkjent dette fordi jeg har s&aring; store problemer med
&aring; sovne.<br />
<br />
N&aring; s&aring; sover jeg
alts&aring; hele naten og v&aring;kner i ca. 7/8 tiden.
S&aring; n&aring; er jeg uthvilt hver dag og har overskudd.
Livet mitt har blitt bedre med Lyrica, Immovane og Nozinan. Skal skrive
eget innlegg om Lyrica.<br />
<br />
<h2>Litt tunge tanker om min &oslash;konomi</h2>
<h4>L&oslash;rdag 2 juni 2018</h4>
Jeg har den minste uf&oslash;retrygden og i verdens dyreste land,
er det lite &aring; leve av. Jeg har ingen sparekonto og
f&aring;r ikke g&aring;tt til f.eks tannlegen. I det fine
sommerv&aelig;ret, som det er n&aring;, har jeg ikke
r&aring;d til &aring; kj&oslash;pe meg grillmat. Jeg hadde
aldri forestilt meg at livet skulle bli slik som det er n&aring;.<br />
<br />
Jeg er kronisk syk og kan ikke jobbe pga diabetisk nevropati i begge
f&oslash;tter. Jeg kan ikke g&aring; lengre enn ett par hundre
meter, s&aring; kommer smertene s&aring; j&aelig;vlig at
jeg blir kvalm og uvel. Jeg har jo en elektrisk scooter, s&aring;
jeg f&aring;r handlet mat og dratt litt p&aring; turer.<br />
<br />
N&aring; er det blitt uholdbart &aring; bare ha r&aring;d
til mat og litt hygge. Jeg har ingen familie eller st&oslash;tte
fra noen, s&aring; det er tungt &aring; b&aelig;re.
N&aring; skriver jeg fra hjertet og t&oslash;r ikke tenke
tanken p&aring; hva du som leser f&oslash;ler.Jeg tigger ikke,
men ser p&aring; det som sponsing.<br />
<br />
Jeg har et eget domene, det koster mye penger i Norge. Jeg abonnerer
p&aring; en lokalavis som ogs&aring; koster. Jeg m&aring;
spare til dette gjennom &aring;ret. Jeg m&aring; ha et liv,
s&aring; dette tar jeg meg r&aring;d til.<br />
<br />
Jeg appelererer til deg som et medmenneske &aring; sponse meg med
et lite bel&oslash;p. Jeg ber ikke om mye, men bare s&aring;
jeg ikke f&aring;r en d&aring;rlig sommer. Jeg takker for alt
du bestemmer deg for. <br />
<br />
Takk p&aring; forh&aring;nd, du finner linken her :<br />
<a href="https://www.paypal.me/OleKnivedalen">PayPal
me</a><br />
<br />
<h2>Siste epost om softisen i Narvesen som ikke er softis!</h2>
<h4>Onsdag 30 mai 2018</h4>
<br />
Hei Igjen Ole Christian.<br />
<br />
Det er veldig hyggelig &aring; h&oslash;re at du ble
forn&oslash;yd med frozen yoghurten og at dette ga tilbake gode
minner fra 70-&aring;rene. Kundenes tilbakemelding er
sv&aelig;rt viktig for oss, da de gir oss mulighet til &aring;
endre oss og oppmuntrer til utvikling. De blir derfor tatt
sv&aelig;rt seri&oslash;st og er h&oslash;yt verdsatt.<br />
&nbsp;<br />
Takk for at du tok deg tid til &aring; dele dine opplevelser med
oss!<br />
<br />
God Sommer fra oss ! :)<br />
<br />
Mvh<br />
Micaela, Narvesen <br />
<br />
S&aring; de selger frozen yoghurt som softis......hmmm &nbsp;De
reklamerer med begrepet softis p&aring; nettet. Dette kommer som et
lite sjokk, da den tidligere korrespondansen med dem indikerte at det
ikke var frozen, men softis. Dette er falsk produktannonsering og
holder kundene for narr. Det er riktig at det smaker som softis, men de
burde gjort det klinkende klart at det var frozen yoghurt det er snakk
om! Jeg vil ikke besvare denne eposten da det er ingen vits.<br />
<br />
<h2>Det l&oslash;nner seg
&aring; klage med konstruktivt innhold.</h2>
<h4>Onsdag 30 mail 2018</h4>
Jeg fikk den 22. mai en epost fra Narvesen som en reaksjon p&aring;
min klage den 21. mai&nbsp; p&aring; dere sosftis (se lenger
ned p&aring; siden). I denne eposten s&aring; oppfordret hun
(hun heter Micaela) meg til &aring; laste ned p&aring;
telefonen deres kunde-app, slik at jeg kunne f&aring; de to
verdikuponger som plaster p&aring; s&aring;ret som de hadde
bestent seg for &aring; gi meg.<br />
<br />
Jeg fikk gratis kaffe, ett bakeverk og
en softis. Jeg var p&aring; tur til Furuset senter i dag og
bestemte meg for &aring; pr&oslash;ve softisen en gang til. Og
gjett om jeg ble overasket! N&aring; var isen en helt annen, med
tykk konsistens og&nbsp; med vaniljesmak. De hadde alts&aring;
tatt min klage til f&oslash;lge! Jeg ble s&aring; paff at jeg
bestemte meg for &aring; gi ett tilsvar p&aring; denne
respsonsen.<br />
<br />
<h4>Her er eposten jeg sendte
kundesenteret deres :</h4>
Hei Micaela<br />
<br />
N&aring; har jeg spist den softisen jeg fikk av deg. N&aring;
smakte det helt annerledes av isen. Den hadde fin tykk konsistens med
fin vaniljesmak.<br />
<br />
Tankene g&aring;r faktisk tilbake til 70-&aring;renes store
poppis, Studenten isbar p&aring; Carl Johan. De hadde mange
issorter med vanvittig god smak p&aring; hele menyen.<br />
<br />
N&aring; smaker deres softis nesten i denne kategorien. Litt mer
vanilje og dere er i toppen. Men jeg koser meg med denne s&aring;
lenge. Dere har endret oppskriften p&aring; Furuset etter at jeg
klagde. Da kan dere sikkert legge til litt mer vanilje ogs&aring;.<br />
<br />
Jeg har diabetes type 2 og kan ikke spise mye sukker. Da er det viktig
at det jeg spiser av sukker er av h&oslash;y kvalitet. Fordi det
koster meg litt &aring; ta mer medisin som senker blodsukkeret
igjen.<br />
<br />
Jeg vil takke for at dere h&oslash;rer p&aring; konstruktiv
kritikk og n&aring;r produktene ikke holder m&aring;l.
&Aring; ha gode kunderelasjoner er det viktigste en
salgsorganisasjon kan ha. Jeg har jobbet i salg en &aring;rekke
p&aring; 80/90-tallet, og vet &aring; sette pris p&aring;
god respons fra kunder.<br />
<br />
Jeg &oslash;nsker dere en god sommer med flotte minner. Og igjen
takk for god oppf&oslash;lgning.<br />
<br />
Med vennlig hilsen<br />
Ole Christian Knivedalen<br />
<br />
S&aring; jeg f&aring;r vel ett nytt takkebrev fra dem, tenker
jeg.<br />
<br />
<h2>Diabetes 2 og diabetisk nevropati er veldig vanskelig &aring; leve med</h2>
<h4>Torsdag 24. mai 2018</h4>
Dette er komplikasjoner som f&oslash;lge av for h&oslash;yt
blodsukker over tid. Jeg hadde dette i mange &aring;r,
f&oslash;r jeg fikk problemer i 2013 og gikk til lege. Jeg ble
testet og pr&oslash;vene viste ett langtids blodsukker p&aring;
over 11. Min helse tok skade av dette, s&aring; jeg m&aring;tte
skifte min diett. <br />
<br />
Etter en stund gikk gikk sukkeret ned til et mer levlig 6.8/7.0.
N&aring; ligger sukkeret p&aring; 5.8/6.0. Men det hjelper ikke
p&aring; f&oslash;ttene mine. De er smertefulle og min medisin
Lyrica har en begrenset virkning. Jeg sover d&aring;rlig og
v&aring;kner tidlig i natten. Min livskvalitet er begrenset og jeg
kan ikke spasere langt. <br />
<br />
Jeg har av den grunn f&aring;tt en elektrisk scooter fra NAV,
arbeids- og velferdsadministrasjon. S&oslash;knaden tok lang tid,
men jeg fikk scooteren i 2014, nesten ett &aring;r etter at jeg
fikk diagnosen. Den g&aring;r ca. 40 kilometer p&aring; en
lading, s&aring; jeg kommer meg rundt.<br />
<br />
Dagene er vanskelig og domineres av &aring; huske p&aring;
&aring; ta piller. Jeg gleder meg ikke over hva fremtiden vil gi
meg av flere senskader. Jeg kan ilkke spise mat med h&oslash;yt
sukkerinnhold eller h&oslash;yt karbohydratinnhold, som gir meg
store begrensninger i valg av mat. <br />
<br />
S&aring; jeg h&aring;per p&aring; at forskere p&aring;
diabetes finner noe revolusjonerende, som gir meg fremtidsh&aring;p
og troen p&aring; at jeg kan klare dette. <br />
<br />
<h2>Calzone pizza p&aring;
Furuset Pizza og grill</h2>
<h4>Tirsdag 22. mai 2018</h4>
Meget bra mat, har spist mye her. Spesielt m&aring; jeg trekke frem
Calzone pizza. Videre er service og renslighet helt greit. Venter ikke
lenge p&aring; maten og personalet vet hvor man sitter. Alt i alt
en meget god opplevelse. <br />
<br />
Andre skriver om stedet :<br />
<br />
Store porsjoner i forhold til pris, god kebab. Muligheten til
&aring; sitte inne eller ute. Billig og hyggelig personal. Kan
anbefales!<br />
<br />
Fantastisk god kebab, prisen er normal.
B&aring;de i rull og i pita. Skikkelig kj&oslash;tt, ikke
farse.<br />
<br />
Og stedet f&aring;r 4.2 poeng av 5 mulige p&aring; Google.<br />
<br />
<h2>Softisen til Narvesen holder
ikke m&aring;l</h2>
<h4>Mandag 21. mai 2018</h4>
Var p&aring; Narvesen Furuset og spiste softis. Den var ikke god!
Smakte nesten ingenting, konsistensen var vannaktig og den var liten i
forhold til prisen p&aring; 41.-. Dette blir ikke kj&oslash;pt
flere ganger!
Skal klage til Narvesen, hvis det finnes en epost adresse &aring;
klage til.<br>
<br>
<h2>Litt om diabetes 2 mellitus som jeg har</h2>
<h4>Mandag 14 mai 2018</h4>
Sykdommen som jeg har er en kronisk kompleks tilstand. Det har et
potensiale til &aring; virkelig gi bekymringer hos meg. Det beskrives
som en sykdom med h&oslash;yt blodsukker som skyldes absolutt eller
relativ insulinmangel, eventuelt ogs&aring;
insulinresistens. <br>
<br>
Diabetes mellitus vil over tid gi &oslash;kt risiko for senskader.
Risikoen kan reduseres betraktelig med adekvat behandling. Senskadene
er blant annet et resultat av at de minste blod&aring;rene skades
over lang tid med h&oslash;yt blodsukker. <br>
<br>
Blod&aring;rene som blir rammet er de fineste &aring;rene i
nyrene, netthinnen i &oslash;yet, i perifere nerver og i bena.
Dette gir d&aring;rlig blodsirkulasjon som kan gi koldbrann i bena,
i noen tilfeller med amputasjon som f&oslash;lge. Det kan
ogs&aring; f&oslash;re til synssvekkelse eller blindhet,
nyreskade eller ereksjonssvikt og/eller nerveskade. <br>
<br>
S&aring; det er ikke bra fremtidsutsikter senere i livet.
S&aring; jeg er meget forsiktig med sukker og mat med
h&oslash;yt karbohydratinnhold. Jeg h&aring;per &aring;
leve lenge med dette, kanskje kommer det bedre medisiner i fremtiden.<br>
<br>
<h2>Litt om NAV</h2>
<h4>Tirsdag 8 mai 2018</h4>
Jeg har mye p&aring; hjertet n&aring;r det gjelder norske
myndigheters og deres holdning til fattige. Vi har 9.3 prosent fattige
mennesker som lever under FNs fattigdomsgrense. Maten er s&aring;
dyr i Norge, at mange av disse menneskene g&aring;r til sengs uten
&aring; ha spist ett varmt m&aring;ltid til middag. Andre
utgifter som f.eks. tannlege, lege og medisiner er ogs&aring; dyre.<br>
<br>
Vi har ett statlig organ kalt NAV eller arbeids- og
velferdsforvaltning. NAV&nbsp; administrerer alle som registerer
seg som arbeidsledige, de som har uf&oslash;retrygd og andre
sosiale ytelser. <br>
<br>
NAV holder utbetalingene lave og gir fattige en vanskelig og
uforutsigbar fremtid. Det er politisk vilje til &aring; redusere
utbetalingene til uf&oslash;re blant flere politiske partier. Det
er ogs&aring; et program for &aring; redusere antall
p&aring; mennesker p&aring; trygd og andre trygdeytelser.
S&aring; mange lever p&aring; utryggehet om neste utvikling i
deres sak. <br>
<br>
Mer om dette senere<br>
<br>
	]]>
	</norwegian>
</text>