<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h5>Pages here will be different from the Norwegian page, because local district news isn't that interesting </h5>
<h2>A bit about diabetes 2 mellitus I have.</h2>
<h4>Monday, May 14, 2018</h4>
The disease I have is a chronic complex condition. It has the potential
to really worry me. It is described as a disease with high blood sugar
due to absolute or relative insulin deficiency, possibly also insulin
resistance.<br>
<br>
Diabetes mellitus will over time increase the risk of late damage. The
risk can be reduced considerably with adequate treatment. The injuries
are, among other things, the result that the smallest blood vessels are
injured for a long time with high blood sugar.<br>
<br>
The blood vessels that are affected are the finest years in the
kidneys, the retina of the eye, the peripheral nerves and the legs.
This causes poor blood circulation that can cause gangrene in the
legs, in some cases with amputation as a result. It can also lead to
visual impairment or blindness, kidney damage or erection failure and /
or nerve damage.<br>
<br>
So there are no good prospects later in life. So I am very careful
about sugar and foods with high carbohydrate content. I hope to live
long with this, maybe there will be better medicines in the future.<br>
<br>
<h2>About NAV</h2>
<h4>Tuesday, May 8, 2018</h4>
I have a lot on my mind when it comes to Norwegian authorities and
their attitude to the poor. We have 9.3 percent poor people living
under the UN poverty line. The food is so expensive in Norway that many
of these people go to bed without having eaten a hot meal for dinner.
Other expenses such as Dentist, doctor and medication are also
expensive.<br>
<br>
We have a government agency called NAV or&nbsp;Norwegian Labour and
Welfare Administration.
NAV administers all those who register as unemployed, those with
disability benefits and other social benefits.<br>
<br>
NAV keeps payments low and gives poor a difficult and unpredictable
future. There is a political will to reduce disability payments among
several political parties. It is also a program to reduce the number of
people on social security and other benefits. So many people live in
uncertainty about the next development in their case.<br>
<br>
More about this later<br>
<br>
	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Softisen til Narvesen holder
ikke m&aring;l</h2>
<h4>Mandag 21. mai 2018</h4>
Var p&aring; Narvesen Furuset og spiste softis. Den var ikke god!
Smakte nesten ingenting, konsistensen var vannaktig og den var liten i
forhold til prisen p&aring; 41.-. Dette blir ikke kj&oslash;pt
flere ganger!
Skal klage til Narvesen, hvis det finnes en epost adresse &aring;
klage til.<br>
<br>
<h2>Litt om diabetes 2 mellitus som jeg har</h2>
<h4>Mandag 14 mai 2018</h4>
Sykdommen som jeg har er en kronisk kompleks tilstand. Det har et
potensiale til &aring; virkelig gi bekymringer hos meg. Det beskrives
som en sykdom med h&oslash;yt blodsukker som skyldes absolutt eller
relativ insulinmangel, eventuelt ogs&aring;
insulinresistens. <br>
<br>
Diabetes mellitus vil over tid gi &oslash;kt risiko for senskader.
Risikoen kan reduseres betraktelig med adekvat behandling. Senskadene
er blant annet et resultat av at de minste blod&aring;rene skades
over lang tid med h&oslash;yt blodsukker. <br>
<br>
Blod&aring;rene som blir rammet er de fineste &aring;rene i
nyrene, netthinnen i &oslash;yet, i perifere nerver og i bena.
Dette gir d&aring;rlig blodsirkulasjon som kan gi koldbrann i bena,
i noen tilfeller med amputasjon som f&oslash;lge. Det kan
ogs&aring; f&oslash;re til synssvekkelse eller blindhet,
nyreskade eller ereksjonssvikt og/eller nerveskade. <br>
<br>
S&aring; det er ikke bra fremtidsutsikter senere i livet.
S&aring; jeg er meget forsiktig med sukker og mat med
h&oslash;yt karbohydratinnhold. Jeg h&aring;per &aring;
leve lenge med dette, kanskje kommer det bedre medisiner i fremtiden.<br>
<br>
<h2>Litt om NAV</h2>
<h4>Tirsdag 8 mai 2018</h4>
Jeg har mye p&aring; hjertet n&aring;r det gjelder norske
myndigheters og deres holdning til fattige. Vi har 9.3 prosent fattige
mennesker som lever under FNs fattigdomsgrense. Maten er s&aring;
dyr i Norge, at mange av disse menneskene g&aring;r til sengs uten
&aring; ha spist ett varmt m&aring;ltid til middag. Andre
utgifter som f.eks. tannlege, lege og medisiner er ogs&aring; dyre.<br>
<br>
Vi har ett statlig organ kalt NAV eller arbeids- og
velferdsforvaltning. NAV&nbsp; administrerer alle som registerer
seg som arbeidsledige, de som har uf&oslash;retrygd og andre
sosiale ytelser. <br>
<br>
NAV holder utbetalingene lave og gir fattige en vanskelig og
uforutsigbar fremtid. Det er politisk vilje til &aring; redusere
utbetalingene til uf&oslash;re blant flere politiske partier. Det
er ogs&aring; et program for &aring; redusere antall
p&aring; mennesker p&aring; trygd og andre trygdeytelser.
S&aring; mange lever p&aring; utryggehet om neste utvikling i
deres sak. <br>
<br>
Mer om dette senere<br>
<br>
	]]>
	</norwegian>
</text>