<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>Hamar municipality receives
compulsory school did not take measures for pupil</h2>
<h4>Monday, June 18, 2018</h4>
The municipality of Hamar is obliged to pay 100,000 kroner to the
county governor after a school has not implemented measures to improve
the working environment of a school student.<br />
<br />
The compulsory fine&nbsp;is one of the first in the country after
the change in section 9a on the psychosocial environment of the
students came into force last year.<br />
<br />
"This is the first time our county governor's office is making a
compulsion after this amendment. Nor is I aware that others have done
it earlier, says Anne Cathrine Holth, Director of Education at the
County Governor of Hedmark, to VG.<br />
<br />
The sharpening of the legislation was one of the results after the
government and the Parliment went through the authorities' measures
against bullying and - for a better student environment at school.<br />
<br />
<h4>Did not secure the student's
right</h4>
<br />
The county governor in Hedmark concluded just before Christmas last
year that the school in question did not do what could reasonably be
expected to ensure the student's right to a safe and good school
environment.<br />
<br />
According to the decision, compulsory fraud was notified as an
instrument on 13 February this year if certain measures were not
implemented within the deadlines set.<br />
<br />
The notification of forced compulsion was repeated after a meeting a
month later - March 15, as a result of information that the measure was
not implemented by the current school.<br />
<br />
Nor was a deadline for the implementation of the measure to be met,
according to the County Governor's decision on compulsion.<br />
<br />
<h4>The decision can not be
appealed, according to the Education Act section 9A-12.</h4>
<br />
It is after that VG does not understand a pronounced mob case that has
caused the forced&nbsp;compulsion. But more of a matter of
adaptation, custom training, well-being and security for a
single-television.<br />
<br />
<span style="font-weight: bold;">Sorry
that the student was not taken care of</span><br />
<br />
Education Director Anne Cathrine Holth of the County Governor of
Hedmark will, for the sake of the students, not go into detail about
how the Hamar School has failed in the organization of the student at
the current school.<br />
<br />
Knowledge manager Dordy Wilson in Hamar municipality says they take the
case seriously and regret that the student has not been well taken care
of.<br />
<br />
"We will do our best to give the student a safe and good school day. We
now have an activity plan that the county governor has approved, and we
are working specifically on this, "Wilson told VG.<br />
<br />
<h2>More dying in drowning accidents - 11 people drowned in Norway in May</h2>
<h4>Sunday, June 10, 2018</h4>
Eight men, two women and one child died in drowning accidents in Norway
in May. There are four more than in May last year, the rescue company's
drowning statistics show.<br />
<br />
"The great weather in many parts of the country has led to the fact
that many more have taken the sea and the coast into use," says
Secretary General Rikke Lind in the Rescue Company.<br />
<br />
Two of the drownings occurred in connection with swimming. A
75-year-old woman drowned in Strand Municipality in Rogaland, while a
28-year-old man drowned in Bergen. Five of the drowning accidents were
boat-related. Three people drowned from a pleasure boat, one from a
professional boat and one from a canoe / kayak.<br />
<br />
- When someone drowns touches family, friends, colleagues and an entire
community. The rescue company is working to ensure that no one is
drowning, by having rescue boats in the preparedness all over the coast
and by doing attitude-creating work, "says Lind.<br />
<br />
She especially encourages people to accompany the children.<br />
<br />
- Always bath with someone and check the conditions before you bathe.
Do you have children, it's important to always keep an eye on them.
Children who play by the water should wear float wests, says Lind.<br />
<br />
Men are clearly overrepresented in drowning accidents. 32 of the 37 who
have died as a result of drowning so far this year are men. 24 of the
drowned were over 40 years, while three were under 25 years old.<br />
<br />
During the first five months of the year, eight more died in drowning
accidents compared with the same period last year.<br />
<br />
<h2>Knowledge Minister Jan Tore
Sanner: To lift students with the weakest starting point</h2>
<h4>Monday, June 4, 2018</h4>
Knowledge Minister Jan Tore Sanner (H) acknowledges that neither
current nor former governments have succeeded in lifting everyone at
school.<br />
<br />
Next year, he will come up with a separate statement on how to raise
the pupils with the weakest starting point. The number of pupils who
drop out of secondary education is slowing down, but remains the main
concern for knowledge minister Jan Tore Sanner (H). In addition, he
sees that some students are hanging out after almost one day in the
first school years.<br />
<br />
Now the school council and the right-wing leader are aiming to become
the politician who made social equalization and lifted all the students
in the Norwegian school. Statistics Norway has calculated that pupils
with parents who have only primary education have 40 percentage points
lower probability of completing high school compared with a parent with
masters.<br />
<br />
This example uses Sanner to illustrate the differences in the
children's starting point before starting in kindergarten and
school.&nbsp;The school must elevate all students, regardless of
how much education their parents have. Here the Norwegian school is not
good enough. Still, we see that the opportunities for the pupils are
affected by the parents' background, educational level and where in the
country they go to school, says Sanner to VG.<br />
<br />
- Social differences that are inherited to students are pointed out in
school for decades. Why should we believe that you are doing something
about this?<br />
<br />
- Because we have decided that we will succeed. We must succeed with
this. The left side has only been keen to talk about tax when they have
talked about social smoothing. But there are kindergartens and schools
that are the main arenas for this. Several schools have shown that it
is also possible to lift those with a tougher starting point than
others. They have found the key. We must learn these, Sanner answers.<br />
<br />
"We must think more fully and become more aware of how we can make a
good and inclusive offer for the children. We have safe school
environments and good kindergartens where the children thrive and
diversity is appreciated. Children and young people have different
needs, and there is not only one answer to how to make the children
master and succeed, "says Sanner.<br />
<br />
<h2>Socialist Left Party (SV) asks
the Parliment to approve of critism agaist Bakke-Jensen</h2>
<h4>Saturday 2 June 2018</h4>
<h4>That said SV leader Audun
Lysbakken during the party's national board meeting on Saturday.</h4>
On Tuesday it became apparent that an unknown "serious incident" among
Norwegian militia who fought against IS led Norway to temporarily
interrupt the training. This was not mentioned in the defense
minister's Syria statement earlier in May, something SV leader Audun
Lysbakken has criticized.<br />
<br />
Now SV has submitted a proposal to the Foreign Affairs Committee that
the Storting must approve of Bakke-Jensen because he omitted this
information. Lysbakken says he understands that some information and
discussions on foreign and security policy issues can not be published.<br />
<br />
"But the government can not help publishing things that can be public
just because they are uncomfortable to the government. Both the
Storting and the public will lose the opportunity for an enlightened
debate on Norway's military efforts in the Middle East, "Lysbakken said
to NTB during the country council meeting.<br />
<br />
- The Storting believes that Frank Bakke-Jensen's omission of relevant
information in the statement May 2 is criticism is the wording of the
proposal.<br />
<br />
Thus, they have not chosen to use the phrase "highly criticism" as the
strongest wording you can come up without promoting mistrust
suggestions. But Lysbakken says it is a powerful mark from the Storting
if it is accepted by a government council<br />
<br />
"And I think that's in its place," he said.<br />
<br />
The criticism proposal was submitted earlier this week and has not yet
been discussed in the committee. It will be voted on the proposal in
the Parliament on 13 June. Lysbakken believes in support from several
parties.<br />
<br />
"It is too early to say something concrete, but I believe that more
parties agree to support the proposal. But this is not clear, he says.<br />
<br />
In addition to the proposal for criticism by Bakke-Jensen, SV has
submitted proposals to withdraw Norwegian forces from the Middle East.
As part of the international coalition against IS, Norwegian forces
trained local Syrian forces from autumn 2016 until autumn 2017. The
efforts took place in the border areas between Syria, Iraq and Jordan.<br />
<br />
Lysbakken says SV has always been against Norwegian participation in
the Middle East. The militia have said in the newspaper Klassekampen
that they have also fought against the Assad regime forces, contrary to
the intention of fighting only against IS. Lysbakken believes this
information as well as the serious incident that became known Tuesday
shows how difficult it is to control who Norway is working with in the
Middle East.<br />
<br />
The party therefore proposes that Norway immediately terminate its
participation in military operations in the Middle East.<br />
<br />
<h2>Crisis survey for the Labor Party's Raymond Johansen in Oslo</h2>
<h4>Wednesday, May 30, 2018</h4>
The Labor Party and City Council leader Raymond Johansen drops 10
percentage points on VG's fresh Oslo survey. Just over a decade before
the municipal elections, it is the right wing majority in the capital.
At VG's survey for Oslo, Ap receives 22.3 percent support, while the
Right wing receives 33.1 percent.<br />
<br />
Thus, the Labor Party has lost every third electoral vote from the
municipal elections in 2015. Then the party received 32 percent and the
"Labor-green" coalition took over the city council's power after 18
years of right wing rule. Among the former voters of the Labor Party,
almost half of them say that they have found a new party, most on the
right wing side. The other half settles on the fence and states that
they are uncertain whether they will vote for the Labor Party again.<br />
<br />
Worst since the war<br />
<br />
Should this be the result of the municipal elections on 9 September
next year, it would have been the Labor Party's worst election in
recent times in Oslo. The overview of Pollofpolls.no above all
municipal elections in Oslo back to World War II (1945) shows that the
Labor Party&nbsp; has never had such bad support in the capital. It
is thus far up to the party's best result in the city from 1955, where
The Labor Party received 58 percent of the attendance.<br />
<br />
"Just a week and a half ago, we had a survey that still showed
Labor-green majority in Oslo. Here it turns and nothing is settled. It
is more than a year for the municipal elections, and at that time, the
Labor Party will use the city's good results and ambitions for Oslo,
"says party leader Jonas Gahr St&oslash;re in a text message to the
major newspaper VG.<br />
<br />
For a Labor Party that is currently down with broken back, it will be
very important to retain power in the country's capital at the
elections in 2019. The Labor Party City Council leader Raymond Johansen
will not comment on VG's survey. <br />
<br />
Revolutionary good<br />
<br />
The City Council's support party "Red" (marxism) does revolutionizing
well on the survey. With 8.7 percent, leader Bj&oslash;rnar Moxnes'
of the party is becoming Oslo's third largest party.<br />
<br />
- Final is the Northern Norwegian conditions in Oslo. At last election
we got 10 percent in Bod&oslash; and 15 percent in
Troms&oslash;. It would only be sad if the capital did not come
after. I'm not surprised if we get a Northern-Norwegian level in Oslo
at the election in one year, "says Moxnes to VG.<br />
<br />
Although both "Red" and Socialist Left Party have progress on VG's
survey, it will not last. The Labor Party's weakening means that the
city council empire in Oslo can die: The bourgeois side with the
Right,&nbsp;<span class="st">The
Progress Party</span> and Left side
has a purely majority alone - and with Christian People's Party the
bourgeois majority will be further strengthened.<br />
<br />
- If the left side goes to the election to strengthen welfare, we will
win again. But to be unclear and show off differences between right and
left side is the recipe for selection, "said Moxnes.<br />
<br />
- Has it been done in Oslo?<br />
<br />
"I can not afford any advice, but nationally they have said it has
become too much settlement and compromise with the bourgeois. We'll see
if they change it now. It's up to them, "said Moxnes.<br />
<br />
<h2>Election expert believes The Labor Party(Ap) loses 80 mayors</h2>
<h4>Monday 28, May 2018</h4>
TV 2's speech expert Terje S&oslash;rensen does not believe the
Labor Party gets more than 120 mayors in next year's municipal
elections. Today, the party has 203 mayors.<br />
<br />
"About 50 of today's mayors are at risk of losing to the Center Party,"
says S&oslash;rensen to Bergens Tidendene.<br />
<br />
The Labor Party has so far in May an average support of 24.3 percent,
according to BT. It is 8.7 percentage points lower than the
total&nbsp; results for municipal elections in 2015. However, party
leader Jonas Gahr St&oslash;re does not worry about
S&oslash;rensen's forecasts.<br />
<br />
- Such predictions are always heard. But I think we will take a lot of
time for the election, "St&oslash;re told the newspaper.<br />
<br />
He believes what will determine the local elections is whether the
voters believe the Labor Party has delivered while they have been in
power in the municipalities. The goal is to keep all the more than 200
AP mayors.<br />
<br />
"I think most of our mayors have very good results to show and will be
re-elected," says St&oslash;re.<br />
<br />
<h2>Russian spy at meetings with
Norwegian authorities</h2>
<h4>Thursday, May 24, 2018</h4>
The Russian Security Police FSB has had a man in Russian delegations at
meetings with Norwegian national and regional authorities for a number
of years.<br />
<br />
NRK is confirmed by sources related to the Ministry of Foreign Affairs
and Finnmark County Municipality that Norwegian authorities have long
been familiar with the Russian mission for Russian intelligence, FSB.<br />
<br />
The FSB man has been a part of the Russian delegation at a number of
meetings and conferences in Barents and Business Cooperation between
Norway and Russia, including the Church Conference.<br />
<br />
He also participated in bilateral meetings between Norway and Russia
with Jonas Gahr St&oslash;re as Norwegian Foreign Minister. The FSB
man remains central in Norwegian-Russian cooperation.<br />
<br />
A number of people who have held management positions in Finnmark
County Municipality say "it has been a known matter" that the relevant
person in official delegations from northwestern Russia has been
assigned a task for the Russian security police as well as the role of
developing cooperation over border.<br />
<br />
Finnmark County Municipality has therefore requested representatives
from either the Foreign Ministry or the Norwegian Consulate General in
Murmansk to be present at such meetings, NRK informed of informed teams.<br />
<br />
The county councilor in Finnmark, &Oslash;ystein Ruud, said he had
not been aware of the Russian's affiliation with the FSB, but stated
that Finnmark has now initiated a cooperation with the Police Security
Service, PST.<br />
<br />
Senior Adviser in PST, Annett Aamodt, will not comment on the specific
case, but confirms that the intelligence business with Norway is great.<br />
<br />
Press Attach&eacute; at Russia's Embassy in Norway, Olga Kiriak,
finds it difficult to comment on the matter based on the information
available. However, she writes in an e-mail that it may be natural that
Russian border authorities, which are part of the FSB, participate in
Russian delegations.<br />
<br />
"In the case of security issues, migration or borders, it is natural
that representatives of special services, included in a delegation,"
writes Kiriak.<br />
<br />
The Ministry of Foreign Affairs will not comment on the matter.
Communications Manager Frode Overland Andersen writes in an e-mail that
questions must be asked for PST because "they are responsible for
Norway's intelligence against Norway".<br />
<br />
<h2>Young minor optimists - highly
educated increase the head start</h2>
<h4>Wednesday 23 May 2018</h4>
The future trend falls among young people under the age of 30, while
those with the highest education look increasingly luminous on their
own economic prospects.<br />
<br />
Even the Norwegian people have a positive view of their own and the
country's economic future, but for the first time in a long time there
are signs of spreading in the field, according to the forecast
barometer, which the financial industry's main organization, Finans
Norge, is behind.<br />
<br />
The survey presented Wednesday shows that young people's optimism is
declining - while increasing for other groups. And most of them grow
the economic future of those with more than four years of higher
education.<br />
Living the Dream<br />
<br />
Managing Director Idar Kreutzer in Finance Norway points out that many
young people are struggling to enter the housing market, while a
possible interest rate hike goes further.<br />
<br />
The challenge is the mortgage regulation, which requires banks to claim
15 percent equity for the vast majority of loan customers.<br />
<br />
- Many under 30 years of permanent employment and an income that
initially indicates that they can manage a loan, struggles to provide
sufficient equity. When they neither have parents who can put up, the
road into the housing market becomes long and heavy, adds information
director Tom Staavi in ​​Finance Norway.<br />
Fear of regulation<br />
<br />
The call from the financial industry's main organization is therefore
clear:<br />
<br />
- This shows how important the work of the mortgage regulation is.
Banks must have the opportunity to run good banking, so that young
people with jobs and income - but without equity that satisfy the 15
per cent requirement - nevertheless enter the housing market, "Kreutzer
says.<br />
<br />
- It will be an accident for this group if the Ministry of Finance
listens to the Danish Financial Supervisory Authority's proposal to
tighten further on the mortgage regulation. Our proposal is to expand
the limits for how much banks can deviate from the 15 percent equity
requirement, which will give banks more room for exercising good
banking, says Staavi to NTB.<br />
Safer jobs?<br />
<br />
The economic future trend has spread to all education groups in the
last year. But now the highest educators move heavily from the rest of
the hopes.<br />
Kreutzer believes that the introspection of robotization and artificial
intelligence in working life becomes applicable.<br />
<br />
"The figures may indicate that those with the highest education
experience less fear, probably because they perceive that their jobs
are harder to replace with robots," he told NTB.<br />
New oil revival<br />
<br />
Although optimism over the last year has been above the average since
the forecast barometer measurements began in 1991, the future
confidence is still good during the years between the financial crisis
and the oil depletion.<br />
<br />
"It may indicate that it is slowly beginning to realize that oil
revenues mean a lot to us and that in the future we must create very
many jobs in other sectors if we are to manage to maintain welfare
levels. We are feeling stronger today, than when the oil price was over
$ 100 a barrel, and the money was ranting while we had a great salary
settlement, low interest rates and low inflation, "Staavi said.<br />
<br />
The expectation barometer is a quarterly survey conducted in
collaboration between Finans Norge and Kantar TNS. A representative
sample of around 1,000 people is interviewed on the phone with
questions about expectations for own and the country's economy.<br />
<br />
<h2>Government cuts in free legal aid: - A mockery of people who are poor</h2>
<h4>Tuesday 22 May 2018</h4>
In revised state budget, the grant for free legal aid is cut by NOK 87
million. Petter Eide (SV) believes the government is in charge of a
winding up of the scheme.<br />
<br />
I think this is very dramatic. The whole idea of ​​the scheme is that
people should have equal access to justice. It should not be that they
have better access to justice than others, "says Eide to Dagbladet.<br />
<br />
The essence of the case is that the income limit that determines who
qualifies for free legal aid has remained quiet for almost ten years.
At the same time, wages and salaries are adjusted after inflation and
increased living costs. This means that more and more qualified people
for free legal aid now come above the income limit.<br />
<br />
It is a pillar in the rule of law that is being eroded. We have
previously seen that support for organizations that run free legal aid
is cut, and now it is also cut in what goes for legal aid, "says Eide.<br />
<br />
One of the groups who, in practice, loses the right to free legal aid,
are young people in disability who receive the minimum pension. The
basic amount is currently NOK 247,000, only NOK thousand more than the
income limit for free legal aid of NOK 246,000.<br />
<br />
It's a mockery of people who are poor. And it's closing the justice
system for a group that has little money, as the whole scheme is meant
to avoid. Young people with a benefit of 247,000 a year will now have
to pay for the lawyer themselves, which they absolutely can not afford,
he says.<br />
<br />
Eide, however, warns against the case this year.<br />
<br />
We will do our best to change this. The income ceiling must be raised.
We will focus on both in the revised budget and in the state budget for
the autumn. It must be a minimum requirement that people on disability
insurance can get free legal aid, "concludes Eide<br />
<br />
<h2>Prime Minister Erna Solberg
flirts with Muslim holiday on Facebook</h2>
<h4>Tuesday 22 May 2018</h4>
Did you know that Vietnamese celebrate
New Year's February 16? Or that the Thai people bless each other with
water in the Songkran holidays in April?<br />
<br />
Both countries have a large proportion of their people in Norway, but
are rarely remembered by Erna Solberg. Nor do Brazilians or Americans
with their festivities excite the prime minister.<br />
<br />
But when the Muslims Ramadan celebration is crossed on the calendar,
Erna is in place with congratulations and congratulations. Previously,
she has been talking for a long time in mosques around Norway. And last
week she was an honorary guest at Somali students, where she grew up
with traditional food made by Somali women placed in the kitchen.<br />
<br />
While many of us mark the Pentecost, Norwegian Muslims start their
Ramadan. I visited Somali students earlier this week and ate in as is
Ramadan dinner. I wish you all a good pinse and ramadan karim, she
writes on Facebook.<br />
<br />
<h2>Pupil mother carried out
school criticism: Was asked by school director S&oslash;gnen to
quit myth spread</h2>
<h4>Tuesday 22 May 2018</h4>
As a student mother, Gunhild Nohre-Walld&eacute;n was invited by
the City of Oslo to attend a seminar. After the critical post,
Education Director Astrid S&oslash;gnen told her to stop spreading
myths about Oslo School.<br />
<br />
Nohre-Walld&eacute;n reads his experience of the meeting with Oslo
City's influential education director in a chronicle of VG Tuesday.<br />
<br />
She does the same day as the Oslo Municipality invites an open hearing
on freedom of speech in Oslo School - after, among other things,
associate professor Simon Malkenes and the Teaching Federation for
Education have long criticized the lack of freedom of expression in the
country's largest school municipality.<br />
<br />
Director Astrid S&oslash;gnen also spoke to me. She said with
strict voice and forefinger that I had to stop spreading anecdotes and
myths about the Oslo school. This was not an encouragement to me to
continue my school engagement. I experienced the conversation as quite
unpleasant, writes Gunhild Nohre-Walld&eacute;n in his chronicle.<br />
<br />
I have been thinking a lot about this conversation in the three years
since the seminar. I do not think this is a decent way to meet a
worried mom. I think you should be aware that the balance of power is
not equal. Just that is an important perspective when discussing the
ambient climate and openness in Oslo school, she says to VG.<br />
<br />
<h2>Over 170 illegal campsites in
Oslo last year</h2>
<h4>Sunday, may, 20 2018</h4>
Over 170 illegal campsites were registered in Oslo last year.The
municipality is now patrolling to prevent unauthorised persons from
entering the homeless&rsquo; places.<br />
<br />
&ldquo;The biggest challenge is the affect it has on
nature,&rdquo; said Helene Berger, acting department director for
urban spaces and green spaces in the City Environment, to Aftenposten
newspaper.<br />
<br />
Last year, according to the newspaper, more than 90 campers were
registered in woodland, and 80 in construction zones.In addition, more
than 200 &lsquo;overnights&rsquo; were reported in the
woods.Berger showed that the sleeping places are often left with food
packets and other waste littered around.<br />
<br />
On questions from Aftenposten about the challenges associated with
homeless people, Berger said that they are there all the time.<br />
<br />
&ldquo;Now we have operating patrols out every day to observe and
clean.<br />
<br />
There are guards in the city center, and in the Frogner Park. Our task
is to treat the symptoms,&rdquo; Berger told the newspaper.<br />
<br />
She says the measures work, and that the City Environment had almost
not needed the police in 2017, but it is often difficult to communicate
with the homeless people.<br />
<br />
&lsquo;&rsquo;Many can not read and write. They do not want
contact with public authorities. Then it&rsquo;s important that the
agencies and organizations that are in contact with them talk
together.&rsquo;&rsquo;<br />
<br />
<h2>UN Torture Committee: Too much
isolation in Norwegian prisons</h2>
<h4>Friday, May 18, 2018</h4>
The UN Torture Committee criticizes the high use of isolation in
Norwegian prisons, especially when it comes to mentally ill prisoners.<br />
<br />
On Friday the 18th of May, the Torture Committee presented its report
on how Norway complies with the UN Torture Convention.<br />
<br />
The committee is particularly concerned about the extensive use of
insulation, both in terms of detained prisoners and inmates. The use
has increased, and there is also no limit to how long a prisoner can be
kept isolated. It is critical, according to the committee in the report.<br />
<br />
A very high proportion of prisoners have mental health problems and do
not get proper health care, according to the report. The high suicide
rate among custodial prisoners also raises turmoil.<br />
<br />
According to the UN, it is especially people who are deprived of
liberty, who are at risk of being exposed to inhuman or degrading
treatment. This applies in particular to people in police arrest,
prison and custody, and patients under compulsive mental health care.<br />
<br />
<h2>New downturn for Jonas Gahr St&oslash;re and Ap</h2>
<h4>Friday, May 18, 2018</h4>
New Statistical survey for the Labor Party gives them the worst
measurement ever.<br />
<br />
Four out of ten voters have left the Labor Party since the previous
election, according to a new survey that gives the bourgeois a barely
majority.<br />
<br />
In the survey, conducted by Opinion on behalf of the Newspaper News
Agency (ANB), Ap receives a support of 22.8 percent. This is a decline
of 1.2 percentage points compared to the previous measurement.<br />
<br />
"This is a bad score for the Labor Party. We lose voters to the left,
but most to the couch, "says Kjersti Stenseng, Secretary General of the
Party, to ANB.<br />
<br />
	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Hamar kommune f&aring;r
tvangsmulkt - skole gjennomf&oslash;rte ikke tiltak for elev</h2>
<h4>Mandag 18 juni 2018</h4>
Hamar kommune p&aring;legges tvangsmulkt p&aring; 100.000
kroner av Fylkesmannen etter at en skole ikke har
gjennomf&oslash;rt tiltak for &aring; tilrettelegge en
skoleelevs arbeidsmilj&oslash; bedre.<br />
<br />
Tvangsmulkt er en av de f&oslash;rste i landet etter at endringen i
paragraf 9a om elevenes psykososiale milj&oslash; tr&aring;dte
i kraft i fjor.<br />
<br />
&ndash; Dette er f&oslash;rste gang v&aring;rt
fylkesmannsembete fastsetter en tvangsmulkt etter denne lovendringen.
Jeg er heller ikke kjent med at andre har gjort det tidligere, sier
utdanningsdirekt&oslash;r Anne Cathrine Holth hos Fylkesmannen i
Hedmark til VG.<br />
<br />
Skjerpingen av lovverket var et av resultatene etter at regjeringen og
Stortinget gikk i gjennom myndighetenes tiltak mot mobbing og - for et
bedre elevmilj&oslash; i skolen.<br />
<br />
<h4>Sikret ikke elevens rett</h4>
<br />
Fylkesmannen i Hedmark konkluderte like f&oslash;r jul i fjor med
at den aktuelle skolen ikke hadde gjort det som med rimelighet kan
forventes for &aring; sikre elevens rett til et trygt og godt
skolemilj&oslash;.<br />
<br />
If&oslash;lge vedtaket ble tvangsmulkt varslet som et virkemiddel
den 13. februar i &aring;r dersom bestemte tiltak ikke var
iverksatt innen de frister som ble satt.<br />
<br />
Varselet om tvangsmulkt ble gjentatt etter et m&oslash;te en
m&aring;ned senere - 15. mars, som f&oslash;lge av informasjon
om at tiltaket ikke var gjennomf&oslash;rt av den aktuelle skolen.<br />
<br />
Heller ikke en utsatt frist for gjennomf&oslash;ring av tiltaket
ble etterkommet, g&aring;r det frem av Fylkesmannens vedtak om
tvangsmulkt.<br />
<br />
Beslutningen kan ikke p&aring;klages, if&oslash;lge
oppl&aelig;ringsloven paragraf 9A-12.<br />
<br />
Det er etter det VG forst&aring;r ikke en utpreget mobbesak som har
foranlediget tvangsmulkten. Men mer en sak om tilrettelegging,
tilpasset oppl&aelig;ring, trivsel og trygghet for en enkeltelev.<br />
<br />
<h4>Beklager at eleven ikke ble
ivaretatt</h4>
<br />
Utdanningsdirekt&oslash;r Anne Cathrine Holth hos Fylkesmannen i
Hedmark vil av hensyn til elevene ikke g&aring; detaljert inn
p&aring; hvordan Hamar-skolen har sviktet i tilretteleggingen for
eleven p&aring; den aktuelle skolen.<br />
<br />
Kunnskapssjef Dordy Wilson i Hamar kommune sier de tar saken
p&aring; stort alvor og beklager at eleven ikke er blitt godt nok
ivaretatt.<br />
<br />
&ndash; Vi vil gj&oslash;re det vi kan for &aring; gi
eleven en trygg og god skolehverdag. Vi har n&aring; en
aktivitetsplan som Fylkesmannen har godkjent, og vi jobber konkret ut
fra denne, sier Wilson til VG.<br />
<br />
<h2>Flere d&oslash;r i drukningsulykker &ndash; 11 personer druknet i Norge i mai</h2>
<h4>S&oslash;ndag 10 juni 2018</h4>
&Aring;tte menn, to kvinner og ett barn d&oslash;de i
drukningsulykker i Norge i mai. Det er fire flere enn i mai i fjor,
viser Redningsselskapets drukningsstatistikk.<br />
<br />
&ndash; Det fine v&aelig;ret i store deler av landet har
f&oslash;rt til at langt flere har tatt sj&oslash;en og stranda
i bruk, sier generalsekret&aelig;r Rikke Lind i Redningsselskapet.<br />
<br />
To av drukningene skjedde i forbindelse med bading. En 75 &aring;r
gammel kvinne druknet i Strand kommune i Rogaland, mens en 28
&aring;r gammel mann druknet i Bergen. Fem av drukningsulykkene var
b&aring;trelaterte. Tre personer druknet fra fritidsb&aring;t,
en fra yrkesb&aring;t og en fra kano/kajakk.<br />
<br />
&ndash; N&aring;r noen drukner ber&oslash;res familie,
venner, kolleger og et helt lokalsamfunn. Redningsselskapet jobber for
at ingen skal drukne, ved &aring; ha redningssk&oslash;yter i
beredskap langs hele kysten og ved &aring; drive holdningsskapende
arbeid, sier Lind.<br />
<br />
Hun oppfordrer s&aelig;rlig folk til &aring; f&oslash;lge
med p&aring; barna.<br />
<br />
&ndash; Bad alltid sammen med noen, og sjekk forholdene
f&oslash;r du bader. Har du med barn, er det viktig &aring;
alltid holde et &oslash;ye med dem. Barn som leker ved vannet
b&oslash;r dessuten ha p&aring; flyteplagg, sier Lind.<br />
<br />
Menn er klart overrepresentert i drukningsulykkene. 32 av de 37 som har
omkommet som f&oslash;lge av drukning s&aring; langt i
&aring;r, er menn. 24 av de druknede var over 40 &aring;r, mens
tre var under 25 &aring;r.<br />
<br />
I &aring;rets fem f&oslash;rste m&aring;neder er
&aring;tte flere d&oslash;de i drukningsulykker sammenlignet
med samme periode i fjor.<br />
<br />
<h2>Kunnskapsminister Jan Tore
Sanner: Skal l&oslash;fte elevene som har svakest utgangspunkt</h2>
<h4>Mandag 4 juni 2018</h4>
Kunnskapsminister Jan Tore Sanner (H) erkjenner at hverken
n&aring;v&aelig;rende eller tidligere regjeringer har lykkes
med &aring; l&oslash;fte alle i skolen. Neste &aring;r
kommer han med en egen stortingsmelding om hvordan elevene med svakest
utgangspunkt skal l&oslash;ftes.<br />
<br />
Tallet p&aring; elever som faller ut av videreg&aring;ende
g&aring;r sakte nedover, men utgj&oslash;r fortsatt
hovedbekymringen for kunnskapsminister Jan Tore Sanner (H). I tillegg
ser han at en del elever blir hengende etter n&aelig;rmest fra dag
&eacute;n i de f&oslash;rste skole&aring;rene. N&aring;
tar skolestatsr&aring;den og H&oslash;yre-nestlederen
m&aring;l av seg til &aring; bli politikeren som fikk til
sosial utjevning og l&oslash;ftet alle elevene i den norske skolen.<br />
<br />
Statistisk sentralbyr&aring; har beregnet at elever med foreldre
som kun har grunnskoleutdanning har 40 prosentpoeng lavere
sannsynlighet for &aring; gjennomf&oslash;re
videreg&aring;ende skole sammenlignet med en elev som har foreldre
med mastergrad. Dette eksempelet bruker Sanner for &aring;
illustrere forskjellene i barnas utgangspunkt f&oslash;r de
begynner i barnehage og skole.<br />
<br />
&ndash; Skolen m&aring; l&oslash;fte alle elever, uavhengig
av hvor mye utdanning foreldrene deres har. Her er ikke den norske
skolen god nok. Fremdeles ser vi at elevenes muligheter
p&aring;virkes for mye av foreldrenes bakgrunn,
utdanningsniv&aring; og hvor i landet de g&aring;r p&aring;
skole, sier Sanner til VG.<br />
<br />
&ndash; Sosiale forskjeller som g&aring;r i arv til elever er
p&aring;pekt i skolen i &aring;rtier. Hvorfor skal vi tro at
akkurat du f&aring;r gjort noe med dette?<br />
<br />
&ndash; Fordi vi har bestemt oss for at vi skal lykkes. Vi
m&aring; lykkes med dette. Venstresiden har kun v&aelig;rt
opptatt av &aring; snakke om skatt n&aring;r de har snakket om
sosial utjevning. Men det er barnehagene og skolene som er de viktigste
arenaene for dette. Flere skoler har vist at det er mulig &aring;
l&oslash;fte ogs&aring; de med et t&oslash;ffere
utgangspunkt enn andre. De har funnet n&oslash;kkelen. Disse
m&aring; vi l&aelig;re av, svarer Sanner.<br />
<br />
&ndash; Vi m&aring; tenke mer helhetlig og bli mer bevisste
p&aring; hvordan vi kan lage et godt og inkluderende tilbud for
barna. Vi skal ha trygge skolemilj&oslash;er og gode barnehager der
barna trives, og mangfoldet blir verdsatt. Barn og unge har
forskjellige behov, og det finnes ikke bare ett svar p&aring;
hvordan vi skal f&aring; barna til &aring; mestre og lykkes,
sier Sanner.<br />
<br />
<h2>Sosialistisk Venstreparti (SV)
ber Stortinget vedta kritikk mot Bakke-Jensen</h2>
L&oslash;rdag 2 juni 2018<br />
<br />
<h4>Det sa SV-leder Audun
Lysbakken under partiets landsstyrem&oslash;te l&oslash;rdag.</h4>
Tirsdag kom det fram at en til da ukjent &laquo;alvorlig
hendelse&raquo; blant norsktrent milits som har kjempet mot IS,
f&oslash;rte til at Norge midlertidig avbr&oslash;t treningen.
Dette ble ikke nevnt i forsvarsministerens
Syria-redegj&oslash;relse tidligere i mai, noe SV-leder Audun
Lysbakken har kritisert.<br />
<br />
N&aring; har SV lagt inn forslag til utenrikskomiteen om at
Stortinget m&aring; vedta kritikk av Bakke-Jensen fordi han utelot
disse opplysningene. Lysbakken sier han har forst&aring;else for at
enkelte opplysninger og diskusjoner om utenriks- og sikkerhetspolitiske
sp&oslash;rsm&aring;l ikke kan offentliggj&oslash;res.<br />
<br />
&ndash; Men regjeringen kan ikke la v&aelig;re &aring;
offentliggj&oslash;re saker som kan v&aelig;re offentlige, bare
fordi de er ubehagelig for regjeringen. Da mister b&aring;de
Stortinget og offentligheten muligheten til en opplyst debatt om Norges
milit&aelig;re innsats i Midt&oslash;sten, sier Lysbakken til
NTB under landsstyrem&oslash;tet.<br />
<br />
&ndash; Stortinget mener statsr&aring;d Frank Bakke-Jensens
utelatelse av relevant informasjon i redegj&oslash;relsen 2. mai er
kritikkverdig, er formuleringen i forslaget.<br />
<br />
De har dermed ikke valgt &aring; bruke formuleringen
&laquo;sterkt kritikkverdig&raquo;, som den sterkeste ordlyden
man kan komme med uten &aring; fremme mistillitsforslag. Men
Lysbakken sier det er en kraftig markering fra Stortinget hvis det
vedtas kritikk av en statsr&aring;d<br />
<br />
&ndash; Og det syns jeg er p&aring; sin plass i denne saken,
sier han.<br />
<br />
Kritikkforslaget ble sendt inn tidligere i uken, og er enn&aring;
ikke behandlet i komiteen. Det skal stemmes over forslaget i Stortinget
13. juni. Lysbakken tror p&aring; st&oslash;tte fra flere
partier.<br />
<br />
&ndash; Det er for tidlig &aring; si noe konkret, men jeg har
tro p&aring; at flere partier er med p&aring; &aring;
st&oslash;tte forslaget. Men dette er ikke avklart, sier han.<br />
<br />
I tillegg til forslaget om kritikk av Bakke-Jensen, har SV sendt inn
forslag om &aring; trekke norske styrker ut av
Midt&oslash;sten.
Som en del av den internasjonale koalisjonen mot IS, trente norske
styrker lokale syriske styrker fra h&oslash;sten 2016 til
h&oslash;sten 2017. Innsatsen skjedde i grenseomr&aring;dene
mellom Syria, Irak og Jordan.<br />
<br />
Lysbakken sier SV hele tiden har v&aelig;rt imot norsk deltakelse i
Midt&oslash;sten.<br />
<br />
Militsene har i Klassekampen selv sagt at de ogs&aring; har kjempet
mot Assad-regimets styrker, stikk i strid med intensjonen om kun
&aring; kjempe mot IS. Lysbakken mener disse opplysningen samt den
alvorlige hendelsen som ble kjent tirsdag, viser hvor vanskelig det er
&aring; kontrollere hvem Norge samarbeider med i
Midt&oslash;sten. Partiet foresl&aring;r derfor at Norge
umiddelbart avslutter deltakelsen i milit&aelig;roperasjoner i
Midt&oslash;sten.<br />
<br />
<h2>Krisem&aring;ling for Arbeiderpartiets Raymond Johansen i Oslo</h2>
<h4>Onsdag 30 mai 2018</h4>
Arbeiderpartiet og byr&aring;dsleder Raymond Johansen ramler ned 10
prosentpoeng p&aring; VGs ferske Oslo-m&aring;ling. Ett
dr&oslash;yt &aring;r f&oslash;r kommunevalget er det
bl&aring;tt flertall i hovedstaden. P&aring; VGs
m&aring;ling for Oslo f&aring;r Ap 22,3 prosents oppslutning,
mens H&oslash;yre f&aring;r 33,1 prosent.<br />
<br />
Dermed har Arbeiderpartiet mistet hver tredje velger fra kommunevalget
i 2015. Da fikk partiet 32 prosent og de
r&oslash;d-gr&oslash;nne overtok byr&aring;dsmakten etter
18 &aring;r med borgerlig styre. Blant Arbeiderpartiets tidligere
velgere svarer n&aelig;r halvparten at de har funnet seg et nytt
parti, de fleste p&aring; borgerlig side. Den andre halvparten
setter seg p&aring; gjerdet, og oppgir at de er usikre p&aring;
om de vil stemme Arbeiderpartiet igjen.<br />
<br />
D&aring;rligst siden krigen<br />
<br />
Skulle dette bli resultatet av kommunevalget 9. september neste
&aring;r, s&aring; ville det blitt Arbeiderpartiets verste valg
i nyere tid i Oslo. Oversikten p&aring; Pollofpolls.no over alle
kommunevalg i Oslo tilbake til andre verdenskrig (1945) viser at
Arbeiderpartiet aldri har hatt s&aring; d&aring;rlig
oppslutning i hovedstaden. Det er dermed langt opp til partiets beste
resultat i byen fra 1955, hvor Arbeiderpartiet fikk 58 prosents
oppslutning.<br />
<br />
&laquo;Det bare halvannen uke siden vi hadde en m&aring;ling
som viste fortsatt r&oslash;dgr&oslash;nt flertall i Oslo. Her
svinger det og ingenting er avgjort. Det er over ett &aring;r til
kommunevalget, og den tiden skal Arbeiderpartiet bruke godt til
&aring; f&aring; fram byr&aring;dets gode resultater og
ambisjoner for Oslo&raquo;, skriver partileder Jonas Gahr
St&oslash;re i en tekstmelding til VG.<br />
<br />
For et Arbeiderparti som for tiden ligger nede med brukket rygg, vil
det v&aelig;re sv&aelig;rt viktig &aring; kunne beholde
makten i landets hovedstad ved valget i 2019. Arbeiderpartiets
byr&aring;dsleder Raymond Johansen vil ikke kommentere VGs
m&aring;ling.<br />
<br />
Revolusjonerende godt<br />
<br />
Ap-byr&aring;dets st&oslash;tteparti R&oslash;dt
gj&oslash;r det revolusjonerende godt p&aring;
m&aring;lingen. Med 8,7 prosents oppslutning ligger leder
Bj&oslash;rnar Moxnes&rsquo; parti an til &aring; bli Oslos
tredje st&oslash;rste parti.<br />
<br />
&ndash; Endelige er det nordnorske tilstander i Oslo. Ved sist valg
fikk vi 10 prosent i Bod&oslash; og 15 prosent i Troms&oslash;.
Det skulle bare mangle om ikke hovedstaden ogs&aring; kom etter.
Jeg er ikke forundret om vi f&aring;r nordnorsk niv&aring; i
Oslo ved valget om ett &aring;r, sier Moxnes til VG.<br />
<br />
Selv om b&aring;de R&oslash;dt og SV har fremgang p&aring;
VGs m&aring;ling, s&aring; holder det ikke. Aps svekkelse
gj&oslash;r at byr&aring;dsmakten i Oslo kan ryke: Den
borgerlige siden med H&oslash;yre, Frp og Venstre har rent flertall
alene &ndash; og med KrF vil det borgerlige flertallet
v&aelig;re ytterligere styrket.<br />
<br />
&ndash; Hvis venstresiden g&aring;r til valg p&aring;
&aring; styrke velferden, vinner vi igjen. Men &aring;
v&aelig;re utydelige og viske ut forskjeller mellom
h&oslash;yre og venstre side er oppskriften p&aring; valgtap,
sier Moxnes.<br />
<br />
&ndash; Det har Ap gjort i Oslo?<br />
<br />
&ndash; Jeg skal ikke gi noen r&aring;d til Ap, men nasjonalt
har de selv sagt at det har blitt for mye forlik og kompromisser med de
borgerlige. Vi f&aring;r se om de n&aring; endrer p&aring;
det. Det er opp til dem, sier Moxnes. <br />
<br />
<h2>Valgekspert tror Ap mister 80 ordf&oslash;rere</h2>
<h4>Mandag 28, mai 2018</h4>
TV 2s tallekspert Terje S&oslash;rensen tror ikke Arbeiderpartiet
f&aring;r mer enn 120 ordf&oslash;rere i neste &aring;rs
kommunevalg. I dag har partiet 203 ordf&oslash;rere.<br />
<br />
&ndash; Rundt 50 av dagens ordf&oslash;rere st&aring;r de i
fare for &aring; miste til Senterpartiet, sier S&oslash;rensen
til Bergens Tidendene.<br />
<br />
Arbeiderpartiet har s&aring; langt i mai en gjennomsnittlig
oppslutning p&aring; 24,3 prosent, if&oslash;lge BT. Det er 8,7
prosentpoeng lavere enn landsresultatet ved kommunevalget i 2015.
Partileder Jonas Gahr St&oslash;re bekymrer seg likevel ikke for
S&oslash;rensens prognoser.<br />
<br />
&ndash; S&aring;nne prediksjoner h&oslash;rer vi hele
tiden. Men jeg tror jo at vi vil l&oslash;fte oss betydelig til
valget, sier St&oslash;re til avisen.<br />
<br />
Han tror det som vil avgj&oslash;re lokalvalget, er om velgerne
mener Arbeiderpartiet har levert mens de har sittet med makt i
kommunene. M&aring;let er &aring; beholde alle de mer enn 200
Ap-ordf&oslash;rerne.<br />
<br />
&ndash; Jeg tror de aller fleste ordf&oslash;rerne
v&aring;re har sv&aelig;rt gode resultater &aring; vise
til, og vil bli gjenvalgt, sier St&oslash;re. <br />
<br />
<h2>Russisk spion p&aring; m&oslash;ter med norske myndigheter</h2>
<h2>Torsdag 24. mai 2018</h2>
Det russiske sikkerhetspolitiet FSB har hatt en mann i russiske
delegasjoner p&aring; m&oslash;ter med norske nasjonale og
regionale myndigheter i en &aring;rrekke.<br />
<br />
NRK f&aring;r bekreftet fra kilder med tilknytning til
Utenriksdepartementet og Finnmark fylkeskommune at norske myndigheter
lenge har hatt kjennskap til russerens oppgave for russisk
etterretning, FSB.<br />
<br />
FSB-mannen har v&aelig;rt en del av den russiske delegasjonen ved
en rekke m&oslash;ter og konferanser i Barents- og
n&aelig;ringslivssamarbeid mellom Norge og Russland, blant annet
Kirkeneskonferansen.<br />
<br />
Han deltok ogs&aring; i tosidige m&oslash;ter mellom Norge og
Russland med Jonas Gahr St&oslash;re som norsk utenriksminister.
FSB-mannen er fortsatt sentral i norsk-russisk samarbeid.<br />
<br />
En rekke personer, som har hatt lederstillinger i Finnmark
fylkeskommune, sier &laquo;det har v&aelig;rt en kjent
sak&raquo; at den aktuelle personen i offisielle delegasjoner fra
Nordvest-Russland har hatt en oppgave for det russiske
sikkerhetspolitiet, i tillegg til rollen for &aring; utvikle
samarbeid over grensen.<br />
<br />
Finnmark fylkeskommune har derfor &oslash;nsket at representanter
fra enten Utenriksepartementet eller det norske generalkonsulatet i
Murmansk skulle v&aelig;re tilstede p&aring; slike
m&oslash;ter, f&aring;r NRK opplyst fra informert hold.<br />
<br />
Fylkesr&aring;dmann i Finnmark, &Oslash;ystein Ruud, sier han
ikke har hatt kjennskap til russerens tilknytning til FSB, men opplyser
at Finnmark n&aring; har innledet et samarbeid med Politiets
sikkerhetstjeneste, PST.<br />
<br />
Seniorr&aring;dgiver i PST, Annett Aamodt, vil ikke kommentere den
konkrete saken, men bekrefter at etterretningsvirksomheten mot Norge er
stor.<br />
<br />
Presseattach&eacute; ved Russlands ambassade i Norge, Olga Kiriak,
synes det er vanskelig &aring; kommentere saken ut fra de
foreliggende opplysningene. Hun skriver likevel i en e-post at det kan
v&aelig;re naturlig at russiske grensemyndigheter, som er en del av
FSB, deltar i russiske delegasjoner.<br />
<br />
&laquo;Dersom det dreier seg om
sikkerhetssp&oslash;rsm&aring;l, migrasjon eller grense, er det
naturlig at representanter for spesialtjenester, inkluderes i en
delegasjon&raquo;, skriver Kiriak.<br />
<br />
Utenriksdepartementet vil ikke kommentere saken. Kommunikasjonsjef
Frode Overland Andersen skriver i en e-post at
sp&oslash;rsm&aring;l m&aring; stilles til PST fordi
&laquo;det er de som har ansvaret for andre lands etterretning mot
Norge&raquo;.<br />
<br />
<h2>Unge mindre optimister &ndash; h&oslash;yt utdannede &oslash;ker forspranget </h2>
<h4>Onsdag 23 mai 2018</h4>
Fremtidstroen faller blant unge under 30 &aring;r, mens de med
h&oslash;yest utdannelse ser stadig lysere p&aring; sine egne
&oslash;konomiske utsikter.<br />
<br />
Jevnt over har det norske folk et positivt syn p&aring; sin egen og
landets &oslash;konomiske fremtid, men for f&oslash;rste gang
p&aring; lenge er det tegn til spredning i feltet,
if&oslash;lge forventningsbarometeret som finansn&aelig;ringens
hovedorganisasjon Finans Norge st&aring;r bak.<br />
<br />
Unders&oslash;kelsen som presenteres onsdag, viser at de unges
optimisme er dalende &ndash; mens den &oslash;ker for andre
grupper. Og aller mest vokser den &oslash;konomiske fremtidstroen
hos de med mer enn fire &aring;rs h&oslash;yere utdanning.<br />
<br />
Administrerende direkt&oslash;r Idar Kreutzer i Finans Norge peker
p&aring; at mange unge sliter med &aring; komme inn
p&aring; boligmarkedet, samtidig som en mulig renteheving rykker
n&aelig;rmere.<br />
<br />
Utfordringen er boligl&aring;nsforskriften, som p&aring;legger
bankene &aring; stille krav om 15 prosent egenkapital til det store
flertallet av l&aring;nekundene.<br />
<br />
&ndash; Mange under 30 &aring;r med fast jobb og en inntekt som
i utgangspunktet tilsier at de klarer &aring; betjene et
l&aring;n, sliter med &aring; stille tilstrekkelig egenkapital.
N&aring;r de heller ikke har foreldre som kan stille opp, blir
veien inn i boligmarkedet lang og tung, supplerer
informasjonsdirekt&oslash;r Tom Staavi i Finans Norge.<br />
<br />
Oppfordringen fra finansn&aelig;ringens hovedorganisasjon er derfor
klar:<br />
<br />
&ndash; Dette viser hvor viktig arbeidet med
boligl&aring;nsforskriften er. Bankene m&aring; f&aring;
mulighet til &aring; drive godt bankh&aring;ndverk, slik at
unge med jobb og inntekt &ndash; men uten egenkapital som
tilfredsstiller kravet om 15 prosent &ndash; likevel kommer inn
p&aring; boligmarkedet, sier Kreutzer.<br />
<br />
&ndash; Det vil v&aelig;re en ulykke for denne gruppen dersom
Finansdepartementet lytter til Finanstilsynets forslag om &aring;
stramme inn ytterligere p&aring; boligl&aring;nsforskriften.
V&aring;rt forslag er &aring; utvide grensen for hvor mye
bankene kan avvike fra kravet om 15 prosent egenkapital, noe som vil gi
bankene mer rom for &aring; ut&oslash;ve godt
bankh&aring;ndverk, sier Staavi til NTB.<br />
<br />
Den &oslash;konomiske fremtidstroen har flatet ut for alle
utdanningsgrupper det siste &aring;ret. Men n&aring; rykker de
h&oslash;yest utdannede kraftig fra den &oslash;vrige hopen.<br />
Kreutzer mener at inntoget av
robotisering og kunstig intelligens i arbeidslivet gj&oslash;r seg
gjeldende.<br />
<br />
&ndash; Tallene kan tyde p&aring; at de med lengst utdanning
opplever mindre frykt, trolig fordi de oppfatter at jobbene deres er
vanskeligere &aring; erstatte med roboter, sier han til NTB.<br />
<br />
Selv om optimismen det siste &aring;ret har ligget over
gjennomsnittet siden forventningsbarometerets m&aring;linger
begynte i 1991, ligger fremtidstroen fortsatt godt under
&aring;rene mellom finanskrisen og oljenedturen.<br />
<br />
&ndash; Det kan tyde p&aring; at det sakte begynner &aring;
g&aring; opp for oss at oljeinntektene betyr veldig mye for oss, og
at vi fremover m&aring; skape sv&aelig;rt mange arbeidsplasser
i andre sektorer dersom vi skal klare &aring; opprettholde
velferdsniv&aring;et. Vi f&oslash;ler nok sterkere p&aring;
dette i dag, enn da oljeprisen var over 100 dollar fatet og pengene
rant inn samtidig som vi hadde fabelaktige
l&oslash;nnsoppgj&oslash;r, lav rente og lav inflasjon, sier
Staavi.<br />
<br />
Forventningsbarometeret er en kvartalsvis
sp&oslash;rreunders&oslash;kelse som gjennomf&oslash;res i
samarbeid mellom Finans Norge og Kantar TNS. Et representativt utvalg
p&aring; rundt 1.000 personer intervjues p&aring; telefon med
sp&oslash;rsm&aring;l om forventninger til egen og landets
&oslash;konomi.
</body>
<h2>Regjeringen kutter i fri rettshjelp: - En h&aring;n mot folk som er fattige</h2>
<h4>Tirsdag 22 mai 2018</h4>
I revidert statsbudsjett kuttes bevilgningen til fri rettshjelp med 87
millioner kroner. Petter Eide (SV) mener regjeringen styrer mot en
avvikling av ordningen.<br />
<br />
Jeg synes dette er veldig dramatisk. Hele ideen med ordningen er at
folk skal ha lik tilgang til rettssystemet. Det skal ikke
v&aelig;re s&aring;nn at de med god r&aring;d skal ha bedre
tilgang p&aring; rettssystemet enn andre, sier Eide til Dagbladet.<br />
<br />
Sakens kjerne er at inntektsgrensen som bestemmer hvem som kvalifiserer
for fri rettshjelp, har st&aring;tt stille i nesten ti
&aring;r. Samtidig blir l&oslash;nninger og trygd justert opp
etter inflasjon og &oslash;kte levekostnader. Dette gj&oslash;r
at stadig flere som tidligere kvalifiserte til fri rettshjelp,
n&aring; kommer over inntektsgrensen.<br />
<br />
Det er en kjernepilar i rettsstaten som er i ferd med &aring;
uthules. Vi har tidligere sett at st&oslash;tte til organisasjonene
som driver fri rettshjelp kuttes, og n&aring; kuttes det
ogs&aring; i det som g&aring;r til advokathjelp, sier Eide.<br />
<br />
En av gruppene som i praksis mister retten p&aring; fri rettshjelp,
er unge uf&oslash;re som mottar minstepensjon.
Grunnbel&oslash;pet er i dag p&aring; 247 000 kroner, kun tusen
kroner mer enn inntektsgrensa for fri rettshjelp p&aring; 246 000
kroner.<br />
<br />
Det er en h&aring;n mot folk som er fattige. Og det er &aring;
stenge rettssystemet for en gruppe som har lite penger, som hele
ordningen er ment for &aring; unng&aring;. Unge
uf&oslash;re med en st&oslash;nad p&aring; 247 000 i
&aring;ret vil n&aring; m&aring;tte betale for advokat
selv, noe de absolutt ikke har r&aring;d til, sier han.<br />
<br />
Eide varsler imidlertid kamp om saken allerede i &aring;r.<br />
<br />
Vi kommer til &aring; gj&oslash;re det vi kan for &aring;
endre dette. Inntektstaket m&aring; heves. Det vil vi sette fokus
p&aring; b&aring;de i revidert budsjett og i statsbudsjettet
til h&oslash;sten. Det m&aring; v&aelig;re et minstekrav at
folk p&aring; uf&oslash;retrygd kan f&aring; fri
rettshjelp, avslutter Eide<br />
<br />
<h2>Statsminister Erna Solberg
fl&oslash;rter med muslimsk h&oslash;ytid p&aring; Facebook</h2>
<h4>Tirsdag 22 mai 2018</h4>
Visste du at vietnamesere feirer nytt&aring;r 16. februar? Eller at
det thailandske folk velsigner hverandre med vann i
Songkran-h&oslash;ytiden i april?<br />
<br />
Begge land har en stor andel av sitt folk i Norge, men blir sjelden
husket p&aring; av Erna Solberg. Heller ikke brasilianere eller
amerikanere med sine h&oslash;ytider begeistrer statsministeren.<br />
<br />
Men n&aring;r muslimenes Ramadan-feiring krysses av p&aring;
kalenderen, s&aring; er Erna p&aring; plass med gratulasjoner
og lykke&oslash;nskninger. Tidligere har hun snakket
h&oslash;yt og lenge i mosk&eacute;er rundt omkring i Norge. Og
i forrige uke var hun &aelig;resgjest hos somaliske studenter, der
hun ble vartet opp med tradisjonell mat laget av somaliske kvinner
plassert p&aring; kj&oslash;kkenet.<br />
<br />
Samtidig som mange av oss markerer pinseh&oslash;ytiden starter
norske muslimer sin ramadan. Jeg bes&oslash;kte somaliske studenter
tidligere denne uken og spiste iftar som er ramadan-middag. Jeg
&oslash;nsker dere alle en god pinse og ramadan karim, skriver hun
p&aring; Facebook.<br />
<br />
<h2>Elevmamma fremf&oslash;rte
skolekritikk: Ble bedt av skolesjef S&oslash;gnen om &aring;
slutte med myte-spredning</h2>
<h4>Tirsdag 22 mai 2018</h4>
Som elevmamma ble Gunhild Nohre-Walld&eacute;n invitert av Oslo
kommune for &aring; holde innlegg p&aring; et seminar. Etter
det kritiske innlegget, ba utdanningsdirekt&oslash;r Astrid
S&oslash;gnen henne slutte &aring; spre myter om Osloskolen.<br />
<br />
Nohre-Walld&eacute;n gjengir sin opplevelse av m&oslash;tet med
Oslo kommunes innflytelsesrike utdanningsdirekt&oslash;r i en
kronikk i VG tirsdag. <br />
<br />
Hun gj&oslash;r det samme dag som Oslo kommune inviterer til en
&aring;pen h&oslash;ring om ytringsfrihet i Osloskolen - etter
at blant andre lektor Simon Malkenes og l&aelig;reorganisasjonen
Utdanningsforbundet i lengre tid har kritisert manglende ytringsfrihet
i landets st&oslash;rste skole-kommune.<br />
<br />
Direkt&oslash;r Astrid S&oslash;gnen snakket ogs&aring; til
meg. Hun sa med streng stemme og pekefinger at jeg m&aring;tte
slutte &aring; spre anekdoter og myter om Oslo-skolen. Dette var
ikke en oppmuntring til meg om &aring; fortsette mitt
skoleengasjement. Jeg opplevde samtalen som ganske ubehagelig, skriver
Gunhild Nohre-Walld&eacute;n i sin kronikk.<br />
<br />
Jeg har tenkt mye p&aring; denne samtalen i de tre &aring;rene
som er g&aring;tt siden seminaret. Jeg synes ikke dette er en grei
m&aring;te &aring; m&oslash;te en bekymret mamma
p&aring;. Jeg tenker man skal v&aelig;re bevisst at
maktbalansen ikke er likeverdig. Akkurat det er et viktig perspektiv
n&aring;r man skal diskutere ytringsklima og &aring;penhet i
Osloskolen, sier hun til VG. <br />
<br />
<h2>Over 170 ulovlige
campingplasser i Oslo i fjor</h2>
<h4>S&oslash;ndag, mai, 20 2018</h4>
Over 170 ulovlige campingplasser ble registrert i Oslo i fjor. Kommunen
patruljerer n&aring; for &aring; forhindre uvedkommende i
&aring; komme inn p&aring; hjeml&oslash;ses steder.<br />
<br />
"Den st&oslash;rste utfordringen er den p&aring;virkning det
har p&aring; naturen," sa Helene Berger, fungerende avdelingsleder
for byomr&aring;der og gr&oslash;nne omr&aring;der i
bymilj&oslash;et, til avisen Aftenposten.<br />
<br />
I fjor, if&oslash;lge avisen, ble mer enn 90 bobiler registrert i
skog og 80 i byggesonen. I tillegg ble det rapportert mer enn 200
overnattere i skogen. Berger viste at soveplassene ofte er igjen med
matpakker og annet avfall str&oslash;dd rundt.<br />
<br />
P&aring; sp&oslash;rsm&aring;l fra Aftenposten om
utfordringene knyttet til hjeml&oslash;se, sa Berger at de er der
hele tiden. "N&aring; har vi operasjonspatruljer ut hver dag for
&aring; observere og rengj&oslash;re.Det er vakter i sentrum,
og i Frogner Park. V&aring;r oppgave er &aring; behandle
symptomene, " Berger fortalte avisen.<br />
<br />
Hun sier at tiltakene fungerer, og at bymilj&oslash;et nesten ikke
hadde behov for politiet i 2017, men det er ofte vanskelig &aring;
kommunisere med hjeml&oslash;se.<br />
<br />
'' Mange kan ikke lese og skrive. De &oslash;nsker ikke kontakt med
offentlige myndigheter. Da er det viktig at byr&aring;er og
organisasjoner som er i kontakt med dem snakker sammen. "<br />
<br />	
<h2>FNs torturkomit&eacute;:
For mye isolasjon i norske fengsler</h2>
<h4>Fredag 18 mai 2018</h4>
FNs torturkomit&eacute; kritiserer den h&oslash;ye bruken av
isolasjon i norske fengsler, s&aelig;rlig n&aring;r det gjelder
psykisk syke fanger.<br />
<br />
Fredag 18 mai kom torturkomiteen med sin rapport om hvordan Norge
etterlever FNs torturkonvensjon. <br />
<br />
Komiteen er s&aelig;rlig uroet over den utstrakte bruken av
isolasjon, b&aring;de n&aring;r det gjelder varetekt fanger og
innsatte. Bruken har &oslash;kt, og det finnes heller ingen grense
for hvor lenge en fange kan holdes isolert. Det er kritikkverdig,
konstaterer komiteen i rapporten.<br />
<br />
En sv&aelig;rt h&oslash;y andel av fangene har psykiske
problemer og f&aring;r ikke riktig helsehjelp, heter det i
rapporten. Ogs&aring; den h&oslash;ye selvmordsraten blant
varetekt fanger vekker uro.<br />
<br />
If&oslash;lge FN er det s&aelig;rlig personer som er
frihetsber&oslash;vet, som st&aring;r i fare for &aring;
bli utsatt for umenneskelig eller nedverdigende behandling. Dette
gjelder s&aelig;rlig folk i politiarrest, fengsel og forvaring, og
pasienter under tvungent psykisk helsevern.<br />
<br />
<h2>Ny nedtur for Jonas Gahr St&oslash;re og Ap</h2>
<h4>Fredag 18 mai 2018</h4>
Ny statistisk m&aring;ling for Arbeiderpartiet gir dem den
d&aring;rligste m&aring;lingen noensinne.<br />
<br />
Fire av ti velgere har forlatt Arbeiderpartiet siden forrige valg,
if&oslash;lge en ny m&aring;ling som gir de borgerlige et knapt
flertall.<br />
<br />
I m&aring;lingen, gjennomf&oslash;rt av Opinion p&aring;
vegne av Avisenes Nyhetsbyr&aring; (ANB) , f&aring;r Ap en
oppslutning p&aring; 22,8 prosent. Det er en tilbakegang
p&aring; 1,2 prosentpoeng sammenlignet med forrige m&aring;ling.<br />
<br />
&ndash; Dette er en for d&aring;rlig m&aring;ling for
Arbeiderpartiet. Vi taper velgere til ytre venstre, men mest til
sofaen, sier Kjersti Stenseng, partiets generalsekret&aelig;r, til
ANB.<br />
<br />

	]]>
	</norwegian>
</text>