<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>Election expert believes Ap
loses 80 mayors</h2>
<h4>Monday 28, May 2018</h4>
TV 2's speech expert Terje S&oslash;rensen does not believe the
Labor Party gets more than 120 mayors in next year's municipal
elections. Today, the party has 203 mayors.<br />
<br />
"About 50 of today's mayors are at risk of losing to the Center Party,"
says S&oslash;rensen to Bergens Tidendene.<br />
<br />
The Labor Party has so far in May an average support of 24.3 percent,
according to BT. It is 8.7 percentage points lower than the
total&nbsp; results for municipal elections in 2015. However, party
leader Jonas Gahr St&oslash;re does not worry about
S&oslash;rensen's forecasts.<br />
<br />
- Such predictions are always heard. But I think we will take a lot of
time for the election, "St&oslash;re told the newspaper.<br />
<br />
He believes what will determine the local elections is whether the
voters believe the Labor Party has delivered while they have been in
power in the municipalities. The goal is to keep all the more than 200
AP mayors.<br />
<br />
"I think most of our mayors have very good results to show and will be
re-elected," says St&oslash;re.<br />
<br />
<h2>Russian spy at meetings with
Norwegian authorities</h2>
<h4>Thursday, May 24, 2018</h4>
The Russian Security Police FSB has had a man in Russian delegations at
meetings with Norwegian national and regional authorities for a number
of years.<br />
<br />
NRK is confirmed by sources related to the Ministry of Foreign Affairs
and Finnmark County Municipality that Norwegian authorities have long
been familiar with the Russian mission for Russian intelligence, FSB.<br />
<br />
The FSB man has been a part of the Russian delegation at a number of
meetings and conferences in Barents and Business Cooperation between
Norway and Russia, including the Church Conference.<br />
<br />
He also participated in bilateral meetings between Norway and Russia
with Jonas Gahr St&oslash;re as Norwegian Foreign Minister. The FSB
man remains central in Norwegian-Russian cooperation.<br />
<br />
A number of people who have held management positions in Finnmark
County Municipality say "it has been a known matter" that the relevant
person in official delegations from northwestern Russia has been
assigned a task for the Russian security police as well as the role of
developing cooperation over border.<br />
<br />
Finnmark County Municipality has therefore requested representatives
from either the Foreign Ministry or the Norwegian Consulate General in
Murmansk to be present at such meetings, NRK informed of informed teams.<br />
<br />
The county councilor in Finnmark, &Oslash;ystein Ruud, said he had
not been aware of the Russian's affiliation with the FSB, but stated
that Finnmark has now initiated a cooperation with the Police Security
Service, PST.<br />
<br />
Senior Adviser in PST, Annett Aamodt, will not comment on the specific
case, but confirms that the intelligence business with Norway is great.<br />
<br />
Press Attach&eacute; at Russia's Embassy in Norway, Olga Kiriak,
finds it difficult to comment on the matter based on the information
available. However, she writes in an e-mail that it may be natural that
Russian border authorities, which are part of the FSB, participate in
Russian delegations.<br />
<br />
"In the case of security issues, migration or borders, it is natural
that representatives of special services, included in a delegation,"
writes Kiriak.<br />
<br />
The Ministry of Foreign Affairs will not comment on the matter.
Communications Manager Frode Overland Andersen writes in an e-mail that
questions must be asked for PST because "they are responsible for
Norway's intelligence against Norway".<br />
<br />
<h2>Young minor optimists - highly
educated increase the head start</h2>
<h4>Wednesday 23 May 2018</h4>
The future trend falls among young people under the age of 30, while
those with the highest education look increasingly luminous on their
own economic prospects.<br />
<br />
Even the Norwegian people have a positive view of their own and the
country's economic future, but for the first time in a long time there
are signs of spreading in the field, according to the forecast
barometer, which the financial industry's main organization, Finans
Norge, is behind.<br />
<br />
The survey presented Wednesday shows that young people's optimism is
declining - while increasing for other groups. And most of them grow
the economic future of those with more than four years of higher
education.<br />
Living the Dream<br />
<br />
Managing Director Idar Kreutzer in Finance Norway points out that many
young people are struggling to enter the housing market, while a
possible interest rate hike goes further.<br />
<br />
The challenge is the mortgage regulation, which requires banks to claim
15 percent equity for the vast majority of loan customers.<br />
<br />
- Many under 30 years of permanent employment and an income that
initially indicates that they can manage a loan, struggles to provide
sufficient equity. When they neither have parents who can put up, the
road into the housing market becomes long and heavy, adds information
director Tom Staavi in ​​Finance Norway.<br />
Fear of regulation<br />
<br />
The call from the financial industry's main organization is therefore
clear:<br />
<br />
- This shows how important the work of the mortgage regulation is.
Banks must have the opportunity to run good banking, so that young
people with jobs and income - but without equity that satisfy the 15
per cent requirement - nevertheless enter the housing market, "Kreutzer
says.<br />
<br />
- It will be an accident for this group if the Ministry of Finance
listens to the Danish Financial Supervisory Authority's proposal to
tighten further on the mortgage regulation. Our proposal is to expand
the limits for how much banks can deviate from the 15 percent equity
requirement, which will give banks more room for exercising good
banking, says Staavi to NTB.<br />
Safer jobs?<br />
<br />
The economic future trend has spread to all education groups in the
last year. But now the highest educators move heavily from the rest of
the hopes.<br />
Kreutzer believes that the introspection of robotization and artificial
intelligence in working life becomes applicable.<br />
<br />
"The figures may indicate that those with the highest education
experience less fear, probably because they perceive that their jobs
are harder to replace with robots," he told NTB.<br />
New oil revival<br />
<br />
Although optimism over the last year has been above the average since
the forecast barometer measurements began in 1991, the future
confidence is still good during the years between the financial crisis
and the oil depletion.<br />
<br />
"It may indicate that it is slowly beginning to realize that oil
revenues mean a lot to us and that in the future we must create very
many jobs in other sectors if we are to manage to maintain welfare
levels. We are feeling stronger today, than when the oil price was over
$ 100 a barrel, and the money was ranting while we had a great salary
settlement, low interest rates and low inflation, "Staavi said.<br />
<br />
The expectation barometer is a quarterly survey conducted in
collaboration between Finans Norge and Kantar TNS. A representative
sample of around 1,000 people is interviewed on the phone with
questions about expectations for own and the country's economy.<br />
<br />
<h2>Government cuts in free legal aid: - A mockery of people who are poor</h2>
<h4>Tuesday 22 May 2018</h4>
In revised state budget, the grant for free legal aid is cut by NOK 87
million. Petter Eide (SV) believes the government is in charge of a
winding up of the scheme.<br />
<br />
I think this is very dramatic. The whole idea of ​​the scheme is that
people should have equal access to justice. It should not be that they
have better access to justice than others, "says Eide to Dagbladet.<br />
<br />
The essence of the case is that the income limit that determines who
qualifies for free legal aid has remained quiet for almost ten years.
At the same time, wages and salaries are adjusted after inflation and
increased living costs. This means that more and more qualified people
for free legal aid now come above the income limit.<br />
<br />
It is a pillar in the rule of law that is being eroded. We have
previously seen that support for organizations that run free legal aid
is cut, and now it is also cut in what goes for legal aid, "says Eide.<br />
<br />
One of the groups who, in practice, loses the right to free legal aid,
are young people in disability who receive the minimum pension. The
basic amount is currently NOK 247,000, only NOK thousand more than the
income limit for free legal aid of NOK 246,000.<br />
<br />
It's a mockery of people who are poor. And it's closing the justice
system for a group that has little money, as the whole scheme is meant
to avoid. Young people with a benefit of 247,000 a year will now have
to pay for the lawyer themselves, which they absolutely can not afford,
he says.<br />
<br />
Eide, however, warns against the case this year.<br />
<br />
We will do our best to change this. The income ceiling must be raised.
We will focus on both in the revised budget and in the state budget for
the autumn. It must be a minimum requirement that people on disability
insurance can get free legal aid, "concludes Eide<br />
<br />
<h2>Prime Minister Erna Solberg
flirts with Muslim holiday on Facebook</h2>
<h4>Tuesday 22 May 2018</h4>
Did you know that Vietnamese celebrate
New Year's February 16? Or that the Thai people bless each other with
water in the Songkran holidays in April?<br />
<br />
Both countries have a large proportion of their people in Norway, but
are rarely remembered by Erna Solberg. Nor do Brazilians or Americans
with their festivities excite the prime minister.<br />
<br />
But when the Muslims Ramadan celebration is crossed on the calendar,
Erna is in place with congratulations and congratulations. Previously,
she has been talking for a long time in mosques around Norway. And last
week she was an honorary guest at Somali students, where she grew up
with traditional food made by Somali women placed in the kitchen.<br />
<br />
While many of us mark the Pentecost, Norwegian Muslims start their
Ramadan. I visited Somali students earlier this week and ate in as is
Ramadan dinner. I wish you all a good pinse and ramadan karim, she
writes on Facebook.<br />
<br />
<h2>Pupil mother carried out
school criticism: Was asked by school director S&oslash;gnen to
quit myth spread</h2>
<h4>Tuesday 22 May 2018</h4>
As a student mother, Gunhild Nohre-Walld&eacute;n was invited by
the City of Oslo to attend a seminar. After the critical post,
Education Director Astrid S&oslash;gnen told her to stop spreading
myths about Oslo School.<br />
<br />
Nohre-Walld&eacute;n reads his experience of the meeting with Oslo
City's influential education director in a chronicle of VG Tuesday.<br />
<br />
She does the same day as the Oslo Municipality invites an open hearing
on freedom of speech in Oslo School - after, among other things,
associate professor Simon Malkenes and the Teaching Federation for
Education have long criticized the lack of freedom of expression in the
country's largest school municipality.<br />
<br />
Director Astrid S&oslash;gnen also spoke to me. She said with
strict voice and forefinger that I had to stop spreading anecdotes and
myths about the Oslo school. This was not an encouragement to me to
continue my school engagement. I experienced the conversation as quite
unpleasant, writes Gunhild Nohre-Walld&eacute;n in his chronicle.<br />
<br />
I have been thinking a lot about this conversation in the three years
since the seminar. I do not think this is a decent way to meet a
worried mom. I think you should be aware that the balance of power is
not equal. Just that is an important perspective when discussing the
ambient climate and openness in Oslo school, she says to VG.<br />
<br />
<h2>Over 170 illegal campsites in
Oslo last year</h2>
<h4>Sunday, may, 20 2018</h4>
Over 170 illegal campsites were registered in Oslo last year.The
municipality is now patrolling to prevent unauthorised persons from
entering the homeless&rsquo; places.<br />
<br />
&ldquo;The biggest challenge is the affect it has on
nature,&rdquo; said Helene Berger, acting department director for
urban spaces and green spaces in the City Environment, to Aftenposten
newspaper.<br />
<br />
Last year, according to the newspaper, more than 90 campers were
registered in woodland, and 80 in construction zones.In addition, more
than 200 &lsquo;overnights&rsquo; were reported in the
woods.Berger showed that the sleeping places are often left with food
packets and other waste littered around.<br />
<br />
On questions from Aftenposten about the challenges associated with
homeless people, Berger said that they are there all the time.<br />
<br />
&ldquo;Now we have operating patrols out every day to observe and
clean.<br />
<br />
There are guards in the city center, and in the Frogner Park. Our task
is to treat the symptoms,&rdquo; Berger told the newspaper.<br />
<br />
She says the measures work, and that the City Environment had almost
not needed the police in 2017, but it is often difficult to communicate
with the homeless people.<br />
<br />
&lsquo;&rsquo;Many can not read and write. They do not want
contact with public authorities. Then it&rsquo;s important that the
agencies and organizations that are in contact with them talk
together.&rsquo;&rsquo;<br />
<br />
<h2>UN Torture Committee: Too much
isolation in Norwegian prisons</h2>
<h4>Friday, May 18, 2018</h4>
The UN Torture Committee criticizes the high use of isolation in
Norwegian prisons, especially when it comes to mentally ill prisoners.<br />
<br />
On Friday the 18th of May, the Torture Committee presented its report
on how Norway complies with the UN Torture Convention.<br />
<br />
The committee is particularly concerned about the extensive use of
insulation, both in terms of detained prisoners and inmates. The use
has increased, and there is also no limit to how long a prisoner can be
kept isolated. It is critical, according to the committee in the report.<br />
<br />
A very high proportion of prisoners have mental health problems and do
not get proper health care, according to the report. The high suicide
rate among custodial prisoners also raises turmoil.<br />
<br />
According to the UN, it is especially people who are deprived of
liberty, who are at risk of being exposed to inhuman or degrading
treatment. This applies in particular to people in police arrest,
prison and custody, and patients under compulsive mental health care.<br />
<br />
<h2>New downturn for Jonas Gahr St&oslash;re and Ap</h2>
<h4>Friday, May 18, 2018</h4>
New Statistical survey for the Labor Party gives them the worst
measurement ever.<br />
<br />
Four out of ten voters have left the Labor Party since the previous
election, according to a new survey that gives the bourgeois a barely
majority.<br />
<br />
In the survey, conducted by Opinion on behalf of the Newspaper News
Agency (ANB), Ap receives a support of 22.8 percent. This is a decline
of 1.2 percentage points compared to the previous measurement.<br />
<br />
"This is a bad score for the Labor Party. We lose voters to the left,
but most to the couch, "says Kjersti Stenseng, Secretary General of the
Party, to ANB.<br />
<br />
	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Valgekspert tror Ap mister 80 ordf&oslash;rere</h2>
<h4>Mandag 28, mai 2018</h4>
TV 2s tallekspert Terje S&oslash;rensen tror ikke Arbeiderpartiet
f&aring;r mer enn 120 ordf&oslash;rere i neste &aring;rs
kommunevalg. I dag har partiet 203 ordf&oslash;rere.<br />
<br />
&ndash; Rundt 50 av dagens ordf&oslash;rere st&aring;r de i
fare for &aring; miste til Senterpartiet, sier S&oslash;rensen
til Bergens Tidendene.<br />
<br />
Arbeiderpartiet har s&aring; langt i mai en gjennomsnittlig
oppslutning p&aring; 24,3 prosent, if&oslash;lge BT. Det er 8,7
prosentpoeng lavere enn landsresultatet ved kommunevalget i 2015.
Partileder Jonas Gahr St&oslash;re bekymrer seg likevel ikke for
S&oslash;rensens prognoser.<br />
<br />
&ndash; S&aring;nne prediksjoner h&oslash;rer vi hele
tiden. Men jeg tror jo at vi vil l&oslash;fte oss betydelig til
valget, sier St&oslash;re til avisen.<br />
<br />
Han tror det som vil avgj&oslash;re lokalvalget, er om velgerne
mener Arbeiderpartiet har levert mens de har sittet med makt i
kommunene. M&aring;let er &aring; beholde alle de mer enn 200
Ap-ordf&oslash;rerne.<br />
<br />
&ndash; Jeg tror de aller fleste ordf&oslash;rerne
v&aring;re har sv&aelig;rt gode resultater &aring; vise
til, og vil bli gjenvalgt, sier St&oslash;re. <br />
<br />
<h2>Russisk spion p&aring; m&oslash;ter med norske myndigheter</h2>
<h2>Torsdag 24. mai 2018</h2>
Det russiske sikkerhetspolitiet FSB har hatt en mann i russiske
delegasjoner p&aring; m&oslash;ter med norske nasjonale og
regionale myndigheter i en &aring;rrekke.<br />
<br />
NRK f&aring;r bekreftet fra kilder med tilknytning til
Utenriksdepartementet og Finnmark fylkeskommune at norske myndigheter
lenge har hatt kjennskap til russerens oppgave for russisk
etterretning, FSB.<br />
<br />
FSB-mannen har v&aelig;rt en del av den russiske delegasjonen ved
en rekke m&oslash;ter og konferanser i Barents- og
n&aelig;ringslivssamarbeid mellom Norge og Russland, blant annet
Kirkeneskonferansen.<br />
<br />
Han deltok ogs&aring; i tosidige m&oslash;ter mellom Norge og
Russland med Jonas Gahr St&oslash;re som norsk utenriksminister.
FSB-mannen er fortsatt sentral i norsk-russisk samarbeid.<br />
<br />
En rekke personer, som har hatt lederstillinger i Finnmark
fylkeskommune, sier &laquo;det har v&aelig;rt en kjent
sak&raquo; at den aktuelle personen i offisielle delegasjoner fra
Nordvest-Russland har hatt en oppgave for det russiske
sikkerhetspolitiet, i tillegg til rollen for &aring; utvikle
samarbeid over grensen.<br />
<br />
Finnmark fylkeskommune har derfor &oslash;nsket at representanter
fra enten Utenriksepartementet eller det norske generalkonsulatet i
Murmansk skulle v&aelig;re tilstede p&aring; slike
m&oslash;ter, f&aring;r NRK opplyst fra informert hold.<br />
<br />
Fylkesr&aring;dmann i Finnmark, &Oslash;ystein Ruud, sier han
ikke har hatt kjennskap til russerens tilknytning til FSB, men opplyser
at Finnmark n&aring; har innledet et samarbeid med Politiets
sikkerhetstjeneste, PST.<br />
<br />
Seniorr&aring;dgiver i PST, Annett Aamodt, vil ikke kommentere den
konkrete saken, men bekrefter at etterretningsvirksomheten mot Norge er
stor.<br />
<br />
Presseattach&eacute; ved Russlands ambassade i Norge, Olga Kiriak,
synes det er vanskelig &aring; kommentere saken ut fra de
foreliggende opplysningene. Hun skriver likevel i en e-post at det kan
v&aelig;re naturlig at russiske grensemyndigheter, som er en del av
FSB, deltar i russiske delegasjoner.<br />
<br />
&laquo;Dersom det dreier seg om
sikkerhetssp&oslash;rsm&aring;l, migrasjon eller grense, er det
naturlig at representanter for spesialtjenester, inkluderes i en
delegasjon&raquo;, skriver Kiriak.<br />
<br />
Utenriksdepartementet vil ikke kommentere saken. Kommunikasjonsjef
Frode Overland Andersen skriver i en e-post at
sp&oslash;rsm&aring;l m&aring; stilles til PST fordi
&laquo;det er de som har ansvaret for andre lands etterretning mot
Norge&raquo;.<br />
<br />
<h2>Unge mindre optimister &ndash; h&oslash;yt utdannede &oslash;ker forspranget </h2>
<h4>Onsdag 23 mai 2018</h4>
Fremtidstroen faller blant unge under 30 &aring;r, mens de med
h&oslash;yest utdannelse ser stadig lysere p&aring; sine egne
&oslash;konomiske utsikter.<br />
<br />
Jevnt over har det norske folk et positivt syn p&aring; sin egen og
landets &oslash;konomiske fremtid, men for f&oslash;rste gang
p&aring; lenge er det tegn til spredning i feltet,
if&oslash;lge forventningsbarometeret som finansn&aelig;ringens
hovedorganisasjon Finans Norge st&aring;r bak.<br />
<br />
Unders&oslash;kelsen som presenteres onsdag, viser at de unges
optimisme er dalende &ndash; mens den &oslash;ker for andre
grupper. Og aller mest vokser den &oslash;konomiske fremtidstroen
hos de med mer enn fire &aring;rs h&oslash;yere utdanning.<br />
<br />
Administrerende direkt&oslash;r Idar Kreutzer i Finans Norge peker
p&aring; at mange unge sliter med &aring; komme inn
p&aring; boligmarkedet, samtidig som en mulig renteheving rykker
n&aelig;rmere.<br />
<br />
Utfordringen er boligl&aring;nsforskriften, som p&aring;legger
bankene &aring; stille krav om 15 prosent egenkapital til det store
flertallet av l&aring;nekundene.<br />
<br />
&ndash; Mange under 30 &aring;r med fast jobb og en inntekt som
i utgangspunktet tilsier at de klarer &aring; betjene et
l&aring;n, sliter med &aring; stille tilstrekkelig egenkapital.
N&aring;r de heller ikke har foreldre som kan stille opp, blir
veien inn i boligmarkedet lang og tung, supplerer
informasjonsdirekt&oslash;r Tom Staavi i Finans Norge.<br />
<br />
Oppfordringen fra finansn&aelig;ringens hovedorganisasjon er derfor
klar:<br />
<br />
&ndash; Dette viser hvor viktig arbeidet med
boligl&aring;nsforskriften er. Bankene m&aring; f&aring;
mulighet til &aring; drive godt bankh&aring;ndverk, slik at
unge med jobb og inntekt &ndash; men uten egenkapital som
tilfredsstiller kravet om 15 prosent &ndash; likevel kommer inn
p&aring; boligmarkedet, sier Kreutzer.<br />
<br />
&ndash; Det vil v&aelig;re en ulykke for denne gruppen dersom
Finansdepartementet lytter til Finanstilsynets forslag om &aring;
stramme inn ytterligere p&aring; boligl&aring;nsforskriften.
V&aring;rt forslag er &aring; utvide grensen for hvor mye
bankene kan avvike fra kravet om 15 prosent egenkapital, noe som vil gi
bankene mer rom for &aring; ut&oslash;ve godt
bankh&aring;ndverk, sier Staavi til NTB.<br />
<br />
Den &oslash;konomiske fremtidstroen har flatet ut for alle
utdanningsgrupper det siste &aring;ret. Men n&aring; rykker de
h&oslash;yest utdannede kraftig fra den &oslash;vrige hopen.<br />
Kreutzer mener at inntoget av
robotisering og kunstig intelligens i arbeidslivet gj&oslash;r seg
gjeldende.<br />
<br />
&ndash; Tallene kan tyde p&aring; at de med lengst utdanning
opplever mindre frykt, trolig fordi de oppfatter at jobbene deres er
vanskeligere &aring; erstatte med roboter, sier han til NTB.<br />
<br />
Selv om optimismen det siste &aring;ret har ligget over
gjennomsnittet siden forventningsbarometerets m&aring;linger
begynte i 1991, ligger fremtidstroen fortsatt godt under
&aring;rene mellom finanskrisen og oljenedturen.<br />
<br />
&ndash; Det kan tyde p&aring; at det sakte begynner &aring;
g&aring; opp for oss at oljeinntektene betyr veldig mye for oss, og
at vi fremover m&aring; skape sv&aelig;rt mange arbeidsplasser
i andre sektorer dersom vi skal klare &aring; opprettholde
velferdsniv&aring;et. Vi f&oslash;ler nok sterkere p&aring;
dette i dag, enn da oljeprisen var over 100 dollar fatet og pengene
rant inn samtidig som vi hadde fabelaktige
l&oslash;nnsoppgj&oslash;r, lav rente og lav inflasjon, sier
Staavi.<br />
<br />
Forventningsbarometeret er en kvartalsvis
sp&oslash;rreunders&oslash;kelse som gjennomf&oslash;res i
samarbeid mellom Finans Norge og Kantar TNS. Et representativt utvalg
p&aring; rundt 1.000 personer intervjues p&aring; telefon med
sp&oslash;rsm&aring;l om forventninger til egen og landets
&oslash;konomi.
</body>
<h2>Regjeringen kutter i fri rettshjelp: - En h&aring;n mot folk som er fattige</h2>
<h4>Tirsdag 22 mai 2018</h4>
I revidert statsbudsjett kuttes bevilgningen til fri rettshjelp med 87
millioner kroner. Petter Eide (SV) mener regjeringen styrer mot en
avvikling av ordningen.<br />
<br />
Jeg synes dette er veldig dramatisk. Hele ideen med ordningen er at
folk skal ha lik tilgang til rettssystemet. Det skal ikke
v&aelig;re s&aring;nn at de med god r&aring;d skal ha bedre
tilgang p&aring; rettssystemet enn andre, sier Eide til Dagbladet.<br />
<br />
Sakens kjerne er at inntektsgrensen som bestemmer hvem som kvalifiserer
for fri rettshjelp, har st&aring;tt stille i nesten ti
&aring;r. Samtidig blir l&oslash;nninger og trygd justert opp
etter inflasjon og &oslash;kte levekostnader. Dette gj&oslash;r
at stadig flere som tidligere kvalifiserte til fri rettshjelp,
n&aring; kommer over inntektsgrensen.<br />
<br />
Det er en kjernepilar i rettsstaten som er i ferd med &aring;
uthules. Vi har tidligere sett at st&oslash;tte til organisasjonene
som driver fri rettshjelp kuttes, og n&aring; kuttes det
ogs&aring; i det som g&aring;r til advokathjelp, sier Eide.<br />
<br />
En av gruppene som i praksis mister retten p&aring; fri rettshjelp,
er unge uf&oslash;re som mottar minstepensjon.
Grunnbel&oslash;pet er i dag p&aring; 247 000 kroner, kun tusen
kroner mer enn inntektsgrensa for fri rettshjelp p&aring; 246 000
kroner.<br />
<br />
Det er en h&aring;n mot folk som er fattige. Og det er &aring;
stenge rettssystemet for en gruppe som har lite penger, som hele
ordningen er ment for &aring; unng&aring;. Unge
uf&oslash;re med en st&oslash;nad p&aring; 247 000 i
&aring;ret vil n&aring; m&aring;tte betale for advokat
selv, noe de absolutt ikke har r&aring;d til, sier han.<br />
<br />
Eide varsler imidlertid kamp om saken allerede i &aring;r.<br />
<br />
Vi kommer til &aring; gj&oslash;re det vi kan for &aring;
endre dette. Inntektstaket m&aring; heves. Det vil vi sette fokus
p&aring; b&aring;de i revidert budsjett og i statsbudsjettet
til h&oslash;sten. Det m&aring; v&aelig;re et minstekrav at
folk p&aring; uf&oslash;retrygd kan f&aring; fri
rettshjelp, avslutter Eide<br />
<br />
<h2>Statsminister Erna Solberg
fl&oslash;rter med muslimsk h&oslash;ytid p&aring; Facebook</h2>
<h4>Tirsdag 22 mai 2018</h4>
Visste du at vietnamesere feirer nytt&aring;r 16. februar? Eller at
det thailandske folk velsigner hverandre med vann i
Songkran-h&oslash;ytiden i april?<br />
<br />
Begge land har en stor andel av sitt folk i Norge, men blir sjelden
husket p&aring; av Erna Solberg. Heller ikke brasilianere eller
amerikanere med sine h&oslash;ytider begeistrer statsministeren.<br />
<br />
Men n&aring;r muslimenes Ramadan-feiring krysses av p&aring;
kalenderen, s&aring; er Erna p&aring; plass med gratulasjoner
og lykke&oslash;nskninger. Tidligere har hun snakket
h&oslash;yt og lenge i mosk&eacute;er rundt omkring i Norge. Og
i forrige uke var hun &aelig;resgjest hos somaliske studenter, der
hun ble vartet opp med tradisjonell mat laget av somaliske kvinner
plassert p&aring; kj&oslash;kkenet.<br />
<br />
Samtidig som mange av oss markerer pinseh&oslash;ytiden starter
norske muslimer sin ramadan. Jeg bes&oslash;kte somaliske studenter
tidligere denne uken og spiste iftar som er ramadan-middag. Jeg
&oslash;nsker dere alle en god pinse og ramadan karim, skriver hun
p&aring; Facebook.<br />
<br />
<h2>Elevmamma fremf&oslash;rte
skolekritikk: Ble bedt av skolesjef S&oslash;gnen om &aring;
slutte med myte-spredning</h2>
<h4>Tirsdag 22 mai 2018</h4>
Som elevmamma ble Gunhild Nohre-Walld&eacute;n invitert av Oslo
kommune for &aring; holde innlegg p&aring; et seminar. Etter
det kritiske innlegget, ba utdanningsdirekt&oslash;r Astrid
S&oslash;gnen henne slutte &aring; spre myter om Osloskolen.<br />
<br />
Nohre-Walld&eacute;n gjengir sin opplevelse av m&oslash;tet med
Oslo kommunes innflytelsesrike utdanningsdirekt&oslash;r i en
kronikk i VG tirsdag. <br />
<br />
Hun gj&oslash;r det samme dag som Oslo kommune inviterer til en
&aring;pen h&oslash;ring om ytringsfrihet i Osloskolen - etter
at blant andre lektor Simon Malkenes og l&aelig;reorganisasjonen
Utdanningsforbundet i lengre tid har kritisert manglende ytringsfrihet
i landets st&oslash;rste skole-kommune.<br />
<br />
Direkt&oslash;r Astrid S&oslash;gnen snakket ogs&aring; til
meg. Hun sa med streng stemme og pekefinger at jeg m&aring;tte
slutte &aring; spre anekdoter og myter om Oslo-skolen. Dette var
ikke en oppmuntring til meg om &aring; fortsette mitt
skoleengasjement. Jeg opplevde samtalen som ganske ubehagelig, skriver
Gunhild Nohre-Walld&eacute;n i sin kronikk.<br />
<br />
Jeg har tenkt mye p&aring; denne samtalen i de tre &aring;rene
som er g&aring;tt siden seminaret. Jeg synes ikke dette er en grei
m&aring;te &aring; m&oslash;te en bekymret mamma
p&aring;. Jeg tenker man skal v&aelig;re bevisst at
maktbalansen ikke er likeverdig. Akkurat det er et viktig perspektiv
n&aring;r man skal diskutere ytringsklima og &aring;penhet i
Osloskolen, sier hun til VG. <br />
<br />
<h2>Over 170 ulovlige
campingplasser i Oslo i fjor</h2>
<h4>S&oslash;ndag, mai, 20 2018</h4>
Over 170 ulovlige campingplasser ble registrert i Oslo i fjor. Kommunen
patruljerer n&aring; for &aring; forhindre uvedkommende i
&aring; komme inn p&aring; hjeml&oslash;ses steder.<br />
<br />
"Den st&oslash;rste utfordringen er den p&aring;virkning det
har p&aring; naturen," sa Helene Berger, fungerende avdelingsleder
for byomr&aring;der og gr&oslash;nne omr&aring;der i
bymilj&oslash;et, til avisen Aftenposten.<br />
<br />
I fjor, if&oslash;lge avisen, ble mer enn 90 bobiler registrert i
skog og 80 i byggesonen. I tillegg ble det rapportert mer enn 200
overnattere i skogen. Berger viste at soveplassene ofte er igjen med
matpakker og annet avfall str&oslash;dd rundt.<br />
<br />
P&aring; sp&oslash;rsm&aring;l fra Aftenposten om
utfordringene knyttet til hjeml&oslash;se, sa Berger at de er der
hele tiden. "N&aring; har vi operasjonspatruljer ut hver dag for
&aring; observere og rengj&oslash;re.Det er vakter i sentrum,
og i Frogner Park. V&aring;r oppgave er &aring; behandle
symptomene, " Berger fortalte avisen.<br />
<br />
Hun sier at tiltakene fungerer, og at bymilj&oslash;et nesten ikke
hadde behov for politiet i 2017, men det er ofte vanskelig &aring;
kommunisere med hjeml&oslash;se.<br />
<br />
'' Mange kan ikke lese og skrive. De &oslash;nsker ikke kontakt med
offentlige myndigheter. Da er det viktig at byr&aring;er og
organisasjoner som er i kontakt med dem snakker sammen. "<br />
<br />	
<h2>FNs torturkomit&eacute;:
For mye isolasjon i norske fengsler</h2>
<h4>Fredag 18 mai 2018</h4>
FNs torturkomit&eacute; kritiserer den h&oslash;ye bruken av
isolasjon i norske fengsler, s&aelig;rlig n&aring;r det gjelder
psykisk syke fanger.<br />
<br />
Fredag 18 mai kom torturkomiteen med sin rapport om hvordan Norge
etterlever FNs torturkonvensjon. <br />
<br />
Komiteen er s&aelig;rlig uroet over den utstrakte bruken av
isolasjon, b&aring;de n&aring;r det gjelder varetekt fanger og
innsatte. Bruken har &oslash;kt, og det finnes heller ingen grense
for hvor lenge en fange kan holdes isolert. Det er kritikkverdig,
konstaterer komiteen i rapporten.<br />
<br />
En sv&aelig;rt h&oslash;y andel av fangene har psykiske
problemer og f&aring;r ikke riktig helsehjelp, heter det i
rapporten. Ogs&aring; den h&oslash;ye selvmordsraten blant
varetekt fanger vekker uro.<br />
<br />
If&oslash;lge FN er det s&aelig;rlig personer som er
frihetsber&oslash;vet, som st&aring;r i fare for &aring;
bli utsatt for umenneskelig eller nedverdigende behandling. Dette
gjelder s&aelig;rlig folk i politiarrest, fengsel og forvaring, og
pasienter under tvungent psykisk helsevern.<br />
<br />
<h2>Ny nedtur for Jonas Gahr St&oslash;re og Ap</h2>
<h4>Fredag 18 mai 2018</h4>
Ny statistisk m&aring;ling for Arbeiderpartiet gir dem den
d&aring;rligste m&aring;lingen noensinne.<br />
<br />
Fire av ti velgere har forlatt Arbeiderpartiet siden forrige valg,
if&oslash;lge en ny m&aring;ling som gir de borgerlige et knapt
flertall.<br />
<br />
I m&aring;lingen, gjennomf&oslash;rt av Opinion p&aring;
vegne av Avisenes Nyhetsbyr&aring; (ANB) , f&aring;r Ap en
oppslutning p&aring; 22,8 prosent. Det er en tilbakegang
p&aring; 1,2 prosentpoeng sammenlignet med forrige m&aring;ling.<br />
<br />
&ndash; Dette er en for d&aring;rlig m&aring;ling for
Arbeiderpartiet. Vi taper velgere til ytre venstre, men mest til
sofaen, sier Kjersti Stenseng, partiets generalsekret&aelig;r, til
ANB.<br />
<br />

	]]>
	</norwegian>
</text>