<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>My views on religion</h2><h2>Islam and women</h2>
Seen in our democratic and inclusive society, it will look like this
for us.<br>
<br>
Aside from Islam, which was created in the 700's, it is quite natural
and look at the woman as an asset. <br>
Because when you own something, you can decide on it and how this
should be done to others. <br>
If ownership had not come in, you did not have the same right of
destination .... Or what?<br>
<br>
Islam suppresses everything that has nothing to do with its
faithfulness. <br>
But it is entirely natural for a patriarchal management system to do
something like that. <br>
First ayatollaer imams then the man and his children, the woman finally
saw.<br>
<br>
The woman is a necessary part of the family's increase, and she enjoys 
respect when she is in the right age and is pregnant. Therefore, she has many 
children because she is measured by productivity. 
If she gets many girls and no boys, she is unsuccessful as a product.<br>
<br>
	
	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Mitt syn på religion</h2><h2>Islam og kvinnen</h2>
Sett i v&aring;rt demokratiske og inkluderende samfunn vil det se
slik ut for oss.<br>
<br>
Sett i fra Islam, som er skapt p&aring; 700-tallet, er det for
eksempel helt naturlig og se p&aring; kvinnen som en eiendel. For
n&aring;r du eier noe, kan du bestemme over det og hvordan dette
skal fremtre overfor andre. Hadde ikke eierskap kommet inn, hadde man
ikke samme bestemmelsesrett&hellip;. Eller hva?<br>
<br>
Islam undertrykker alt som ikke har noe med dennes trosretning
&aring; gj&oslash;re. Men det er helt naturlig for et
patriarkalsk styringssystem &aring; gj&oslash;re noe slikt.
F&oslash;rst ayatollaer s&aring; imamer, s&aring; mannen og
hans barn, s&aring; kvinnen til sist.<br>
<br>
Kvinnen er en nødvendig del for familiens forøkelse, 
og hun nyter respekt når hun er i riktig alder og er gravid. 
Derfor har hun mange barn, fordi hun måles etter produktivitet. 
Får hun mange jenter og ingen gutter, er hun mislykket som produkt.<br>
<br>
	
	]]>
	</norwegian>
</text>