<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>My views on religion</h2><h2>Did Mohammed write the Quran</h2>
	It is factual mistake that Mohammed wrote the Quran. Shortly after
Muhammad's death, the Quran was gathered by his companions who wrote
down and memorized parts of it. These notes had differences that
motivated Kalif Uthman ibn Affan to establish a standard version now
known as Uthman's codex, which is generally regarded as the original of
the Qur'an known today. This is known knowledge among Islamic scholars
and professors at various universities.<br />
<br />
Muslim scholars believe that Muhammad was the illiterate, as mentioned
in the Qur'an itself: "Those who follow the Messenger, the Prophet, who
can neither read nor write, as they will find described in the Torah
and the Gospel (as is) with them ...... "Quran 7: 157.<br />
<br />
Some researchers, such as John Wansbrough, Michael Cook and Patricia
Crone, have not been willing to award the entire Quran to Muhammad (or
Uthman) and claim that "there is no evidence of the existence of the
Quran in any form before the last decade of it 7th century. "<br />
<br />
What is at least correct is that the Quran was not recorded by Muhammad.<br />
<br />
	
	<h2>Islam and women</h2>
Seen in our democratic and inclusive society, it will look like this
for us.<br>
<br>
Aside from Islam, which was created in the 700's, it is quite natural
and look at the woman as an asset. <br>
Because when you own something, you can decide on it and how this
should be done to others. <br>
If ownership had not come in, you did not have the same right of
destination .... Or what?<br>
<br>
Islam suppresses everything that has nothing to do with its
faithfulness. <br>
But it is entirely natural for a patriarchal management system to do
something like that. <br>
First ayatollaer imams then the man and his children, the woman finally
saw.<br>
<br>
The woman is a necessary part of the family's increase, and she enjoys 
respect when she is in the right age and is pregnant. Therefore, she has many 
children because she is measured by productivity. 
If she gets many girls and no boys, she is unsuccessful as a product.<br>
<br>
<h2>Islam leads to terrorism</h2>
Of course, Islam and terror coincide. Just consider the following
conditions: The terrorists themselves are deeply convinced of it. They
use the Quran and references to the Prophet Muhammad to justify his
actions. They kill in Islam's name.<br />
<br />
Even though the terrorists would be wrong in their interpretation of
Islam, it is Islam that motivates them. However, if we point to Islam
alone as the greatest threat to our security, we will probably increase
the likelihood of terror - albeit marginally.<br />
<br />

	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Skrev Muhammad Koranen</h2>
	Det er faktafeil at Mohammed skrev Koranen. Kort tid etter Muhammads
d&oslash;d ble Koranen samlet av sine f&oslash;lgesvenner som
skrev ned og memoriserte deler av den. Disse notatene hadde forskjeller
som motiverte Kalif Uthman ibn Affan til &aring; etablere en
standardversjon n&aring; kjent som Uthman's codex, som generelt
regnes som originalen til Koranen som er kjent i dag. Dette er kjent
kunnskap blant islamsk l&aelig;rde og professorer p&aring;
diverse universiteter.<br />
<br />
Muslimske l&aelig;rde tror at Muhammad var analfabet, som nevnt i
selve Koranen : &laquo;De som f&oslash;lger budbringeren,
profeten, som hverken kan lese eller skrive, som de vil finne beskrevet
i Torah og evangeliet (som er) med dem ......" Koranen 7: 157.<br />
<br />
Noen forskere, som John Wansbrough, Michael Cook og Patricia Crone, har
ikke v&aelig;rt villige til &aring; tildele hele Koranen til
Muhammad (eller Uthman) og hevder at "det er ikke noe bevis for
eksistensen av Koranen i noen form f&oslash;r det siste
ti&aring;r av det 7. &aring;rhundret."<br />
<br />
Det som i hvertfall er korrekt, er at Koranen ikke ble nedtegnet av
Muhammed. <br />
	<h2>Mitt syn på religion</h2><h2>Islam og kvinnen</h2>
Sett i v&aring;rt demokratiske og inkluderende samfunn vil det se
slik ut for oss.<br>
<br>
Sett i fra Islam, som er skapt p&aring; 700-tallet, er det for
eksempel helt naturlig og se p&aring; kvinnen som en eiendel. For
n&aring;r du eier noe, kan du bestemme over det og hvordan dette
skal fremtre overfor andre. Hadde ikke eierskap kommet inn, hadde man
ikke samme bestemmelsesrett&hellip;. Eller hva?<br>
<br>
Islam undertrykker alt som ikke har noe med dennes trosretning
&aring; gj&oslash;re. Men det er helt naturlig for et
patriarkalsk styringssystem &aring; gj&oslash;re noe slikt.
F&oslash;rst ayatollaer s&aring; imamer, s&aring; mannen og
hans barn, s&aring; kvinnen til sist.<br>
<br>
Kvinnen er en nødvendig del for familiens forøkelse, 
og hun nyter respekt når hun er i riktig alder og er gravid. 
Derfor har hun mange barn, fordi hun måles etter produktivitet. 
Får hun mange jenter og ingen gutter, er hun mislykket som produkt.<br>
<br>
<h2>Islam f&oslash;rer til terrorisme</h2>
Selvf&oslash;lgelig henger islam og terror sammen. Bare vurder
f&oslash;lgende forhold: Terroristene selv er dypt overbevist om
det. De bruker Koranen og henvisninger til profeten Muhammed for
&aring; begrunne sine handlinger. De dreper i islams navn.<br />
<br />
Selv om terroristene skulle ta feil i sin tolkning av islam, er det
islam som motiverer dem. Om vi derimot peker p&aring; islam alene
som den st&oslash;rste trusselen mot v&aring;r sikkerhet, vil
vi trolig &oslash;ke sannsynligheten for terror - om enn marginalt.<br />
<br />

	]]>
	</norwegian>
</text>