<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>My views and others on religion</h2>
<h2>Religion damages society, the
chronicle of atheist H&aring;vard Pedersen</h2>
<h4>Sunday, June 10, 2018</h4>
Why should we tolerate women's oppression, discrimination and
alternative facts as long as it is disguised as religion?<br />
<br />
The leader of the Christian People's Party, Knut Arild Hareide, is
concerned. He is worried about the newly expanded government's value
creation, and calls the new government platform for "extreme secular".
Contrary to Hareide, I think religion has no place in politics, or
society in general.<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; "If you think I'm going to burn in hell,
I think you should be opposed."<br />
<br />
At the beginning of the 2000s a movement called nyateism occurred. The
movement is based on an idea that religion should not be tolerated, but
instead, it is combated and criticized with rational arguments. Not
through attacks on religious people, but on religion itself and the
content of it. The term is often used as a clue of atheists who are
perceived as excessive missionaries, or too offensive to the beliefs of
others. It is also what separates them from other atheists.<br />
<br />
I even identify myself as a newcomer. I sincerely mean that religion as
a concept is harmful to society. Here you will hear why:<br />
<br />
Most religions proclaim that unbelief should be sent to hell on the day
of judgment. With such an active condemnation, I have difficulty seeing
how to claim self-exempt from condemnation. If you think I'm going to
burn in hell, I think you should be opposed. Your children get what you
think about me and my children get what you think about me. Such
attitudes are not healthy.<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; "I sincerely mean that religion as a
concept is harmful to society."<br />
<br />
People's need for group affiliation is not a mechanism to shake off.
This is what forms nations, holds soccer teams all over the world,
gives us identity policies and keeps the technology war between iPhone
and Android trailers. Religion plays the same strings to give the
feeling that those who belong to religion are the ones chosen, while
the rest are outsiders. This is a direct obstacle to humanity being
able to work effectively together. For how can you feel fellowship with
others when your god tells you that they are less worthwhile?<br />
<br />
Most people understand that a constructed and thousands of years old
model of the world will be contradicted by science. It is not natural
for religions. When they encounter resistance, they respond in the same
way every time - with fighting.<br />
<br />
&nbsp; "How can you feel fellowship with others when your God tells
you that they are less worthwhile?"<br />
<br />
One thing is how many scientists who have been hunted, imprisoned and
in many cases killed because of their allegations. But how many
potential scientists has the world missed because one has learned not
to question God's will? How many hundred years has science been held
back in total? I am pretty sure that today there is still a large
proportion of people who grow up in the belief that quantum mechanics,
evolution and even elementary astronomy are trivial or just theories.<br />
<br />
This component should strictly not require a thorough explanation.
Still, books that say that all you need to do after raping a girl is
considered to pay her father a handful of silver coins for saints.<br />
<br />
"There is hardly a religion that does not say that women and men have
different values."<br />
<br />
In humanity, the very essence is that every human being is responsible
for his own actions. Religion teaches us the opposite: God has
predetermined all that happens, evil actions are due in many cases to
evil demons, and forgiveness is a matter between you and your god.
Studies have been conducted showing that atheists are underrepresented
in prisons. Think about the next time someone denies religious morality
as high-value - there are more religious than non-religious in jail. .<br />
<br />
Ethics and morals are in human nature. Therefore morality is largely
common to all cultures of the world, even those who do not have
religion as a common denominator. But basing their world's
understanding of fables obviously does something about your innate
compass, compared to atheists.<br />
<br />
Yes, it is a memento going on in most religions and you literally
interpret fewer and fewer religious writings. But what does people do
to read these evil attitudes in their holy books, even if they do not
live by
them? Is not it like saying that you think Jewish jokes&nbsp;are
okay to push as long as you do not really stand for the message?<br />
<br />
It affects us to have this inheritance in our society. That's why I'm a
New Yorkian. Because I want humanity to get the best possible
conditions, and I'm pretty sure it does not have religion as a
significant factor.<br />
<br />
<h2>Outer left and Islam united - in Shoaib Sultan</h2>
<h4>Monday, June 4, 2018</h4>
Outer-Left Representative Shoaib Sultan writes inaccuracies on the
state-sponsored blog of the (Anti) racist center. "Desired error from
the outside right," is the headline. It is HRS, and especially the
online newspaper Resett, which will be reviewed. "Is it not possible
that the country's (England) laws should apply to right-wing activists
just like everyone else?" Asks Sultan in the blog post.<br />
<br />
Shoaib Sultan was former Secretary General of Islamic Council Norway.
Now he has given his full support to the left side.<br />
<br />
Sultan: "The rules for protecting
the integrity of legal process must be considered as part of British
legal culture, and it is strange to see such a small understanding of
these in everyone who supposedly should be so keen on British and
European culture." Why is this opportunity used? , Sultan?<br />
<br />
Answer: In order to protect followers of Islam, since it had been
rioting about the truth, if it was lubricated daily. The up to 30
"monsters", the vast majority of those with Muslim affection, who rage
in bestial terms, often many to little&nbsp;children, and for their
own perverse pleasure, since the Prophet (peace be upon his name) does
not condemn abuse of unbelief . Yes, read the Qur'an, Sultan. Or
strongly encourage shortening it to spiritual content.<br />
<br />
Ok, Sultan. Here you are a little like the Norwegian truth site
Faktisk.no. (Is there still a group rape if there were only 5 who raped
you and not 20?) To get the most important first: There have been group
rapes where the perpetrators are Muslims in Norway. Did you not know?
Do not you read HRS? And let us, for the sake of discussion, assume
that what has happened has not happened. Had the slight slip (which is
not a miss) had a lot to say when it took place in England, Germany,
the Netherlands and Sweden?<br />
<br />
<h2>Yes, I'm a good neighbor</h2>
Saturday 2 June 2018<br />
<br />
Holidays. Of course, we will take into account each other on rest days
when it comes to noisy work, but we can not let one single religion
dictate the lives of all who do not follow it.<br />
<br />
Leader in B&aelig;rum Velforbund, Erik Sennesvik, gives a message
in Budstikka on Tuesday 29 May that we should pay attention to each
other during this season and refrain from noisy work such as lawn
mowing and similar work I do not have a lawnmower, so I must be the
perfect neighbor.<br />
<br />
I agree with Erik that we must take into account each other. I
appreciate peace and quiet when I have a day off and are at home. Erik
has a good and well-informed message in his post, but I want to offer a
different perspective on holidays and the law of holiday peace.In terms
of noise on holidays or holidays, I think we must be willing to give
and take, be flexible and find good solutions.<br />
<br />
Someone may need to do work that can be noisy and want to do this on
their day off as they have the most time and opportunity to do it, but
then it is Christianity that can make this difficult. There are robotic
lawn mowers that do not make noise and this can be a good solution. As
long as you do not do noisy work early in the day or late at night, it
must be allowed. Of course, we should not disturb worship services with
noise at their property, but work is done well, so it must be legal.<br />
<br />
The problem with the law of holidays and public holidays is, however,
that its origin is based on religion, here Christianity, and that it
dictates the lives of all who do not follow it. I think we should
abolish the concept of public holidays and holiday peace and that they
are replaced by another solution that is better suited to our time and
our population.<br />
<br />
Norway does not only consist of Christians, but also consists of many
humanists and atheists. You can only imagine the ramshack that could
occur if Norway were to have public Islamic holidays, then one would
soon see the value of the public's religious neutrality.<br />
<br />
We should abolish public holidays in Norway, and I press public because
the public should not favor a single religion no matter how it has
previously characterized Norway's culture, history and traditions.
Christianity is not a Norwegian religion, it is from the Middle East,
and it should not dictate the lives of all of us who do not follow it.<br />
<br />
I appreciate holidays, but I do not want Christianity to decide when
I'm free or what I can not do on my day off. Christianity should not
dictate business hours. Each business should be able to manage its
operations regardless of religion and use the solutions that best suit
them and their employees.<br />
<br />
I propose not to reduce the number of days off, but some suggestions
out there are replacing the holidays with an extra holiday week or a
public holiday on the day of liberation on May 8th. We may still like
to have free on Saturdays and Sundays, but then we call it rather rest
days and change the name of the law to rest day.<br />
<br />
Luckily, we do not have the same punishment for violating the day of
rest as in the Bible. According to Leviticus 31:14, God demands death
penalty for those who work on the day of rest and that they are to be
cut off by their people. Looking at Leviticus 15: 32-36, God demands
that a man gathering wood on the day of rest shall be laid to death.<br />
<br />
<h2>Swedish Muslim leader: "We are
in Sweden only to spread Islam</h2>
On May 3rd, a Muslim leader named Dominic Driman held a lecture for
young Muslims in Klippan, Sweden. The lecture was filmed and the
message could not have been more clear: Muslims in Sweden have a
mission and it is to make Sweden Muslim.<br>
<br>
According to Driman, the spread of Islam is the only reason why human
beings exist. The call for the young Muslims in Klippan was ready.
They have to organize themselves so that they can first make Klippan
Muslim, so the rest of Sweden.<br>
<br>
Driman encourages young people to organize themselves, and they simply
need to be circumvented with other "rioters". Driman is himself a
convert.<br>
<br>
- Then surround yourself with people who cultivate him and spread his
religion. Work together and organize. Everybody should have a task,
everyone should have a function. It must not take 20 years before
Sweden is a Muslim country. I'm not kidding, Sweden will be a Muslim
country, "he says.<br>
<br>
Driman tells the young people that the Muslims once had the largest
empire on earth, which stretches from today's China to today's Spain.<br>
<br>
The young Muslims in Klippan receive contributions from the
municipality, and so are other places in Sweden. Lectures and sermons
where it is encouraged to Islamize the country is financed by taxpayers.<br>
<br>
<h2>Did Mohammed write the Quran</h2>
It is factual mistake that Mohammed wrote the Quran. Shortly after
Muhammad's death, the Quran was gathered by his companions who wrote
down and memorized parts of it. These notes had differences that
motivated Kalif Uthman ibn Affan to establish a standard version now
known as Uthman's codex, which is generally regarded as the original of
the Qur'an known today. This is known knowledge among Islamic scholars
and professors at various universities.<br />
<br />
Muslim scholars believe that Muhammad was the illiterate, as mentioned
in the Qur'an itself: "Those who follow the Messenger, the Prophet, who
can neither read nor write, as they will find described in the Torah
and the Gospel (as is) with them ...... "Quran 7: 157.<br />
<br />
Some researchers, such as John Wansbrough, Michael Cook and Patricia
Crone, have not been willing to award the entire Quran to Muhammad (or
Uthman) and claim that "there is no evidence of the existence of the
Quran in any form before the last decade of it 7th century. "<br />
<br />
What is at least correct is that the Quran was not recorded by Muhammad.<br />
<br />
	
	<h2>Islam and women</h2>
Seen in our democratic and inclusive society, it will look like this
for us.<br>
<br>
Aside from Islam, which was created in the 700's, it is quite natural
and look at the woman as an asset. <br>
Because when you own something, you can decide on it and how this
should be done to others. <br>
If ownership had not come in, you did not have the same right of
destination .... Or what?<br>
<br>
Islam suppresses everything that has nothing to do with its
faithfulness. <br>
But it is entirely natural for a patriarchal management system to do
something like that. <br>
First ayatollaer imams then the man and his children, the woman finally
saw.<br>
<br>
The woman is a necessary part of the family's increase, and she enjoys 
respect when she is in the right age and is pregnant. Therefore, she has many 
children because she is measured by productivity. 
If she gets many girls and no boys, she is unsuccessful as a product.<br>
<br>
<h2>Islam leads to terrorism</h2>
Of course, Islam and terror coincide. Just consider the following
conditions: The terrorists themselves are deeply convinced of it. They
use the Quran and references to the Prophet Muhammad to justify his
actions. They kill in Islam's name.<br />
<br />
Even though the terrorists would be wrong in their interpretation of
Islam, it is Islam that motivates them. However, if we point to Islam
alone as the greatest threat to our security, we will probably increase
the likelihood of terror - albeit marginally.<br />
<br />

	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Mitt syn og andres på religion</h2>
<h2>Religion skader samfunnet,
kronikk av ateist H&aring;vard Pedersen</h2>
<h4>S&oslash;ndag 10 juni 2018</h4>
Hvorfor skal vi tolerere
kvinneundertrykkelse, diskriminering og alternative fakta s&aring;
lenge det er forkledd som religion?<br />
<br />
Leder i Kristelig Folkeparti, Knut Arild Hareide, er bekymret. Han er
bekymret for den nylig utvidede regjeringen sin verdiforankring, og
kaller den nye regjeringsplattformen for "ytterligg&aring;ende
sekul&aelig;r". I motsetning til Hareide mener jeg at religion ikke
har noe plass i politikken, eller samfunnet for &oslash;vrig.<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; "Hvis du mener jeg kommer til
&aring; brenne i helvete mener jeg at du b&oslash;r motsies."<br />
<br />
P&aring; starten av 2000-tallet oppstod en bevegelse som kalles for
nyateisme. Bevegelsen bygger p&aring; en id&eacute; om at
religion ikke skal tolereres, men istedenfor bekjempes og kritiseres
med rasjonelle argumenter. Ikke gjennom angrep p&aring;
religi&oslash;se mennesker, men p&aring; religionen selv og
innholdet i den. Uttrykket blir ofte brukt som et skjellsord
p&aring; ateister som oppfattes i overkant misjonerende, eller for
offensiv ovenfor andres tro. Det er ogs&aring; det som skiller dem
fra andre ateister.<br />
<br />
Selv identifiserer jeg meg som nyateist. Jeg mener oppriktig at
religion som konsept er skadelig for samfunnet. Her skal du
h&oslash;re hvorfor:<br />
<br />
De fleste religioner forkynner at vantro skal sendes til helvete
p&aring; dommens dag. Med en slik aktiv ford&oslash;mmelse har
jeg vanskelig &aring; se hvordan man kan kreve seg selv fritatt fra
ford&oslash;mmelse. Hvis du mener jeg kommer til &aring; brenne
i helvete mener jeg at du b&oslash;r motsies. Dine barn
f&aring;r med seg hva du tror om meg, og mine barn f&aring;r
med seg hva du tror om meg. Slike holdninger er ikke sunne.<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; "Jeg mener oppriktig at religion som
konsept er skadelig for samfunnet."<br />
<br />
Menneskers behov for gruppetilh&oslash;righet er ikke en mekanisme
man skal kimse av. Dette er det som danner nasjoner, holder fotballag
over hele verden i gang, gir oss identitetspolitikk og holder
teknologikrigen i gang mellom iPhone- og androidtilhengere. Religion
spiller p&aring; de samme strengene for &aring; gi en
f&oslash;lelse av at de som h&oslash;rer til religionen er de
utvalgte, mens resten er utenforst&aring;ende. Dette er til direkte
hinder for at menneskeheten skal kunne jobbe effektivt sammen. For
hvordan kan man f&oslash;le fellesskap med andre n&aring;r
guden din forteller deg at de er mindre verdt?<br />
<br />
De fleste har forst&aring;else for at en konstruert og flere tusen
&aring;r gammel modell av verden vil bli motsagt av vitenskapen.
Det faller ikke naturlig for religioner. N&aring;r de
m&oslash;ter motstand, svarer de p&aring; samme m&aring;te
hver gang &ndash; med bekjempelse. <br />
<br />
&nbsp;"Hvordan kan man f&oslash;le fellesskap med andre
n&aring;r guden din forteller deg at de er mindre verdt?"<br />
<br />
En ting er hvor mange vitenskapsmenn som har v&aelig;rt jaktet,
fengslet og i mange tilfeller drept p&aring; grunn av sine
p&aring;stander. Men hvor mange potensielle vitenskapsmenn har
verden g&aring;tt glipp av fordi man har l&aelig;rt &aring;
ikke sette sp&oslash;rsm&aring;lstegn ved guds vilje? Hvor
mange hundre &aring;r har vitenskapen blitt holdt tilbake totalt?
Jeg er ganske sikker p&aring; at det i dag fortsatt finnes en stor
andel mennesker som vokser opp i troen p&aring; at kvantemekanikk,
evolusjon og selv element&aelig;r astronomi er vrangl&aelig;re
eller bare ville teorier.<br />
<br />
Denne komponenten b&oslash;r strengt tatt ikke beh&oslash;ve en
grundig forklaring. Fortsatt anses b&oslash;ker som sier at alt du
trenger &aring; gj&oslash;re etter &aring; ha voldtatt en
jente er &aring; betale faren hennes en h&aring;ndfull
s&oslash;lvmynter for hellige.<br />
<br />
"Det finnes knapt en religion som ikke sier at kvinner og menn har ulik
verdi."<br />
<br />
I humanismen er selve kjernen at hvert enkelt menneske er ansvarlig for
sine egne handlinger. Religion l&aelig;rer oss det motsatte: Gud
har forh&aring;ndsbestemt alt som skjer, onde handlinger skyldes i
mange tilfeller onde demoner, og tilgivelse er en sak mellom deg og din
gud. Det er gjort unders&oslash;kelser som viser at ateister er
underrepresentert i fengsler. Tenk over det neste gang noen forfekter
religi&oslash;s moral som h&oslash;yverdig &ndash; det er
flere religi&oslash;se enn ikke religi&oslash;se i fengsel. .<br />
<br />
Etikk og moral ligger i menneskets natur. Derfor er moral stort sett
felles for alle verdens kulturer, ogs&aring; de som ikke har
religion som en fellesnevner. Men &aring; basere sin
verdensforst&aring;else p&aring; fabler gj&oslash;r
&aring;penbart noe med det medf&oslash;dte kompasset ditt,
sammenlignet med ateister.<br />
<br />
Ja, det er en oppmykning p&aring; gang i de fleste religioner, og
man tolker f&aelig;rre og f&aelig;rre religi&oslash;se
skrifter bokstavelig. Men hva gj&oslash;r det med folk &aring;
lese disse onde holdningene i sine hellige b&oslash;ker, selv om de
ikke lever etter dem? Er ikke det som &aring; si at du synes
j&oslash;devitser er greit &aring; trykke s&aring; lenge du
ikke egentlig ikke st&aring;r inne for budskapet?<br />
<br />
Det p&aring;virker oss &aring; ha dette arvegodset i samfunnet
v&aring;rt. Derfor er jeg nyateist. Fordi jeg &oslash;nsker at
menneskeheten skal f&aring; best mulig vilk&aring;r, og jeg er
ganske sikker p&aring; at den ikke har det med religion som en
betydelig faktor.<br />
<br />
<h2>Ytre venstre og islam forent &ndash; i Shoaib Sultan</h2>
<h4>Mandag 4 juni 2018</h4>
Ytre-venstre representant Shoaib Sultan skriver usannheter p&aring;
den statsst&oslash;ttede bloggen til (Anti)rasistisk senter.
&laquo;&Oslash;nsket villedning fra ytre
h&oslash;yre,&raquo; er overskriften. Det er HRS, og
s&aelig;rlig Resett, som f&aring;r gjennomg&aring;.
&laquo;Er det kanskje ikke slik at landets (England) lover skal
gjelde h&oslash;yreekstreme aktivister akkurat som alle
andre?&raquo; sp&oslash;r Sultan i blogginnlegget.<br />
<br />
Shoaib Sultan var tidligere generalsekret&aelig;r i Islamsk
R&aring;d Norge. N&aring; har han gitt sin fulle
st&oslash;tte til venstresiden.<br />
<br />
Sultan: &laquo;Reglene for &aring; beskytte rettsprosessers
integritet m&aring; regnes som en del av britisk rettskultur, og
det er litt underlig &aring; se s&aring; liten
forst&aring;else for disse hos alle som angivelig skal
v&aelig;re s&aring; opptatt av britisk og europeisk
kultur.&raquo; Hvorfor blir denne muligheten brukt, Sultan?<br />
<br />
Svar: For &aring; beskytte tilhengere av islam, siden det hadde
blitt oppt&oslash;yer om sannheten ble smurt ut daglig. De opptil
30 &laquo;monstrene&raquo;, de aller fleste av dem med muslimsk
tilh&oslash;righet, som voldtar p&aring; bestialsk vis, ofte
mange mot et lite barn, og det for egen perverse nytelse, siden
profeten (fred v&aelig;re med hans navn) ikke ford&oslash;mmer
&aring; misbruke vantro. Ja, les Koranen, Sultan. Eller oppfordre
sterkt til &aring; forkorte den ned til &aring;ndelig innhold.<br />
<br />
Ok, Sultan. Her er du litt s&aring;nn Faktisk.no. (Er det fremdeles
en gruppevoldtekt om det bare var 5 som voldtok deg og ikke 20?) For
&aring; ta det viktigste f&oslash;rst: Det er blitt
beg&aring;tt gruppevoldtekter hvor gjerningsmonstrene er muslimer i
Norge. Visste du ikke det? Leser du ikke HRS? Og la oss, for
diskusjonens skyld, anta at det som har skjedd ikke har skjedd. Hadde
den lille glippen (som ikke er en glipp) hatt synderlig mye &aring;
si n&aring;r det har foreg&aring;tt i England, Tyskland,
Nederland og Sverige?<br />
<br />
<h2>Ja, jeg er en god nabo</h2>
L&oslash;rdag 2 juni 2018<br />
<br />
Fridager. Vi skal selvf&oslash;lgelig ta hensyn til hverandre
p&aring; hviledager n&aring;r det gjelder st&oslash;yende
arbeid, men vi kan heller ikke la &eacute;n enkelt religion diktere
livet til alle som ikke f&oslash;lger den.<br />
<br />
Leder i B&aelig;rum Velforbund, Erik Sennesvik, gir i Budstikka
tirsdag 29. mai en vennlig p&aring;minnelse om at vi skal ta hensyn
til hverandre i denne &aring;rstiden og avst&aring; fra
st&oslash;yende arbeid som gressklipping og lignende arbeid. Jeg
har ikke en gressklipper, s&aring; jeg m&aring; jo
v&aelig;re den perfekte nabo.<br />
<br />
Jeg er enig med Erik om at vi m&aring; ta hensyn til hverandre. Jeg
setter stor pris p&aring; fred og ro n&aring;r jeg har en
fridag og er hjemme. Erik har et godt og velment budskap i sitt
innlegg, men jeg vil tilby et annet perspektiv p&aring; helligdager
og loven om helligdagsfred.<br />
<br />
N&aring;r det gjelder st&oslash;y p&aring; fridager eller
helligdager s&aring; mener jeg vi m&aring; v&aelig;re
villige til &aring; gi og ta, v&aelig;re fleksible og finne
gode l&oslash;sninger. Noen har nok behov for &aring;
gj&oslash;re arbeid som kan v&aelig;re st&oslash;yende og
&oslash;nsker &aring; gj&oslash;re dette p&aring; sin
fridag da de har mest tid og mulighet til &aring; gj&oslash;re
det, men s&aring; er det kristendommen som kan gj&oslash;re
dette vanskelig.<br />
<br />
Det finnes jo robot gressklippere som ikke lager st&oslash;y, og
dette kan v&aelig;re en god l&oslash;sning. S&aring; lenge
man ikke driver med st&oslash;yende arbeid tidlig p&aring;
dagen eller sent p&aring; kvelden, s&aring; m&aring; det
v&aelig;re lov. Vi skal selvf&oslash;lgelig ikke forstyrre
gudstjenester med st&oslash;y ved deres eiendom, men
gj&oslash;res arbeidet p&aring; god avstand, s&aring;
m&aring; det v&aelig;re lovlig.<br />
<br />
Problemet med loven om helligdager og helligdagsfred derimot er at dens
opphav er basert p&aring; religion, her kristendommen, og at den
f&aring;r diktere livet til alle som ikke f&oslash;lger den.
Jeg synes vi b&oslash;r oppheve konseptet med offentlige
helligdager og helligdagsfred, og at de erstattes med en annen
l&oslash;sning som er bedre tilpasset v&aring;r tid og
v&aring;r befolkning.<br />
<br />
Norge best&aring;r ikke bare av kristne, men best&aring;r
ogs&aring; av mange humanister og ateister. Du kan bare tenke deg
ramaskriket som kunne oppst&aring; dersom Norge skulle ha
offentlige islamske helligdager, da ville man fort se verdien i at det
offentlige forholder seg religionsn&oslash;ytral.<br />
<br />
Vi b&oslash;r avskaffe offentlige helligdager i Norge, og jeg
legger trykk p&aring; offentlige, fordi det offentlige
b&oslash;r ikke favorisere &eacute;n enkelt religion uansett
hvordan den tidligere har preget Norges kultur, historie og
tradisjoner. Kristendommen er ikke en norsk religion, den kommer fra
Midt&oslash;sten, og den b&oslash;r ikke diktere livet til alle
oss andre som ikke f&oslash;lger den.<br />
<br />
Jeg verdsetter fridager, men jeg &oslash;nsker ikke at
kristendommen skal bestemme n&aring;r jeg har fri eller hva jeg
ikke f&aring;r gj&oslash;re p&aring; min fridag.
Kristendommen b&oslash;r ikke diktere bedrifters
&aring;pningstid. Hver enkelt bedrift b&oslash;r f&aring;
styre sin drift uavhengig av religion og bruke de l&oslash;sningene
som passer best for dem og deres ansatte.<br />
<br />
Jeg foresl&aring;r ikke &aring; redusere antall fridager, men
noen forslag der ute g&aring;r ut p&aring; &aring; erstatte
helligdagene med en ekstra ferieuke eller en offentlig fridag
p&aring; frigj&oslash;ringsdagen 8. mai. Vi kan gjerne fortsatt
ha fri p&aring; l&oslash;rdager og s&oslash;ndager, men da
kaller vi det heller hviledager og endrer navnet p&aring; loven til
hviledagslov.<br />
<br />
Heldigvis har vi ikke like strenge straffer for brudd p&aring;
hviledagsfreden som i Bibelen. If&oslash;lge 2. Mosebok 31:14
krever Gud d&oslash;dsstraff for dem som arbeider p&aring;
hviledagen og at de skal utryddes av sitt folk. Ser vi til 4. Mosebok
15:32-36, s&aring; krever Gud at en mann som samler ved
p&aring; hviledagen skal steines til d&oslash;de.<br />
<br />
<h2>Svensk muslimsk leder: &ndash; Vi er i Sverige kun for &aring; spre islam</h2>
Den tredje mai holdt en muslimsk leder ved navn Dominic Driman et
foredrag for unge muslimer i Klippan i Sverige. Foredraget ble filmet,
og budskapet kunne ikke ha v&aelig;rt mer tydelig: Muslimer i
Sverige har et oppdrag, og det er &aring; gj&oslash;re Sverige
muslimsk.<br>
<br>
If&oslash;lge Driman er spredningen av islam den eneste grunnen til
at mennesket finnes. Oppfordringen til de unge muslimene i Klippan var
klar. De er n&oslash;dt til &aring; organisere seg, slik at de
f&oslash;rst kan gj&oslash;re Klippan muslimsk, s&aring;
resten av Sverige.<br>
<br>
Driman oppfordrer de unge til &aring; organisere seg, og de skal
bare omg&aring;s med andre &ldquo;retttroende&rdquo;.
Driman er selv konvertitt.<br>
<br>
&ndash; S&aring; se til &aring; omgi dere med personer som
dyrker ham og sprer hans religion. Jobb sammen og organiser. Alle skal
ha en oppgave, alle skal ha en funksjon. Det m&aring; ikke ta 20
&aring;r f&oslash;r Sverige er et muslimsk land. Jeg tuller
ikke, Sverige kommer til &aring; bli et muslimsk land, sier han.<br>
<br>
Driman forteller ungdommene at muslimene en gang hadde det
st&oslash;rste imperiet p&aring; jorden, som strakk seg fra
dagens Kina til dagens Spania.<br>
<br>
Klippans unge muslimer f&aring;r bidrag fra kommunen, og slik er
det ogs&aring; andre steder i Sverige. Foredrag og prekener der det
oppfordres til &aring; islamisere landet finansieres av
skattebetalerne.<br>
<br>
<h2>Skrev Muhammad Koranen</h2>
Det er faktafeil at Mohammed skrev Koranen. Kort tid etter Muhammads
d&oslash;d ble Koranen samlet av sine f&oslash;lgesvenner som
skrev ned og memoriserte deler av den. Disse notatene hadde forskjeller
som motiverte Kalif Uthman ibn Affan til &aring; etablere en
standardversjon n&aring; kjent som Uthman's codex, som generelt
regnes som originalen til Koranen som er kjent i dag. Dette er kjent
kunnskap blant islamsk l&aelig;rde og professorer p&aring;
diverse universiteter.<br />
<br />
Muslimske l&aelig;rde tror at Muhammad var analfabet, som nevnt i
selve Koranen : &laquo;De som f&oslash;lger budbringeren,
profeten, som hverken kan lese eller skrive, som de vil finne beskrevet
i Torah og evangeliet (som er) med dem ......" Koranen 7: 157.<br />
<br />
Noen forskere, som John Wansbrough, Michael Cook og Patricia Crone, har
ikke v&aelig;rt villige til &aring; tildele hele Koranen til
Muhammad (eller Uthman) og hevder at "det er ikke noe bevis for
eksistensen av Koranen i noen form f&oslash;r det siste
ti&aring;r av det 7. &aring;rhundret."<br />
<br />
Det som i hvertfall er korrekt, er at Koranen ikke ble nedtegnet av
Muhammed. <br />
<h2>Islam og kvinnen</h2>
Sett i v&aring;rt demokratiske og inkluderende samfunn vil det se
slik ut for oss.<br>
<br>
Sett i fra Islam, som er skapt p&aring; 700-tallet, er det for
eksempel helt naturlig og se p&aring; kvinnen som en eiendel. For
n&aring;r du eier noe, kan du bestemme over det og hvordan dette
skal fremtre overfor andre. Hadde ikke eierskap kommet inn, hadde man
ikke samme bestemmelsesrett&hellip;. Eller hva?<br>
<br>
Islam undertrykker alt som ikke har noe med dennes trosretning
&aring; gj&oslash;re. Men det er helt naturlig for et
patriarkalsk styringssystem &aring; gj&oslash;re noe slikt.
F&oslash;rst ayatollaer s&aring; imamer, s&aring; mannen og
hans barn, s&aring; kvinnen til sist.<br>
<br>
Kvinnen er en nødvendig del for familiens forøkelse, 
og hun nyter respekt når hun er i riktig alder og er gravid. 
Derfor har hun mange barn, fordi hun måles etter produktivitet. 
Får hun mange jenter og ingen gutter, er hun mislykket som produkt.<br>
<br>
<h2>Islam f&oslash;rer til terrorisme</h2>
Selvf&oslash;lgelig henger islam og terror sammen. Bare vurder
f&oslash;lgende forhold: Terroristene selv er dypt overbevist om
det. De bruker Koranen og henvisninger til profeten Muhammed for
&aring; begrunne sine handlinger. De dreper i islams navn.<br />
<br />
Selv om terroristene skulle ta feil i sin tolkning av islam, er det
islam som motiverer dem. Om vi derimot peker p&aring; islam alene
som den st&oslash;rste trusselen mot v&aring;r sikkerhet, vil
vi trolig &oslash;ke sannsynligheten for terror - om enn marginalt.<br />
<br />

	]]>
	</norwegian>
</text>