<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>One proud moment</h2>
With all the talk about bullying going around, I'd like to share a
proud moment on the subject.<br />
<br />
One day our son, Todd, came home from high school and shared with me
about a boy who was being bullied at school. This kid was not a friend
but that didn't seem to matter to Todd. He didn't like it that this
person was being bullied.<br />
<br />
As we stood out in the kitchen Todd told me that he had confronted the
guys bullying this boy. Then he went on to say he was planning to meet
them after school off school grounds. Wow! I wasn't expecting to hear
that!<br />
<br />
To make a long story short, Todd did go to the designated location to
meet up with these bullies. He asked a few friends to come along. I'm
not sure if these boys were going to confront these guys or if they
were just going for moral support. Anyway, it didn't matter! Wouldn't
you know the bullies never showed up!<br />
<br />
Todd died in a car accident not too long after the incident. He made a
statement by his actions that day. It didn't matter if the person being
bullied was a friend or not. Todd confronted the situation!<br />
<br />
When we had Todd's funeral hundreds showed up. I don't know for sure,
but I'm sure that the bullies were there too. I can tell you that when
Todd died he was not only loved, but he was respected too!<br />
<br />
<h2>The Incredible Story of Mr George D Bryson</h2>
Mr. George D Bryson arrived at the Brown Hotel in Louisville, Kentucky
in 1953. Mr. Bryson was shown to room 307. After unpacking, he went
down to reception to see if there were any letters or messages for him.<br>
<br>
The receptionist gave him a letter addressed to Mr. George D Bryson,
Room 307. This might not seem strange except that the letter was not
for him. It was for another George D Bryson who was the previous
occupant of room 307!<br>
<br>
From the book, Incredible Coincidence: The Baffling World of
Synchronicity, by Alan Vaughan<br>
<br>
<h2>Hotel Secrets</h2>
A reporter named Irv Kupcinet came to London in 1953. He was in London to report on the coronation of Elizabeth the II. Irv was staying at the luxurious Savoy hotel on the Strand. In one of the drawers of his bedside table, he found several items which had the name Harry Hannin on them. This was interesting because Irv knew a Harry Hannin who was in the famous Harlem Globetrotters. Harry was a friend of Irv’s.
<br><br>
Two days later Irv called Harry to ask him if he had ever stayed at the Savoy hotel. Harry said he had, but before Irv could tell him about the items he found in the drawer Harry said he had been in the Hotel Le Meurice in Paris two days before and found a tie in a drawer in his room, with the name Irv Kupcinet on it!
<br><br>
This story appeared in, Mysteries of the Unexplained.<br>
<br>
<h2>Twins with an Impossible Story!</h2>
Twins sometimes have amazing stories to tell, but the following will
astound you. Twin boys were separated at birth after they were put up
for adoption. The new parents of both boys never knew each other and
never met. Each twin was told he had a brother. Forty years later one
twin, James decided to track down his brother. After a long search, he
found his brother, and it was revealed that;<br>
<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp; His brothers adopted parents had also
called their new son James!<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp; Even though the two James&rsquo;s
never met they both went into law enforcement.<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp; They both had excellent skills in
carpentry and drawing.<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp; They both married a women named Linda.<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp; They both had sons, one named James
Allan the other named James Alan.<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp; Both twins were divorced and re-married
a women named Betty!<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp; Lastly, they both owned a dog called
Toy!!<br>
<br>
After forty years apart, neither could believe these astonishing
coincidences.<br>
<br>
This story is from, The Reader&rsquo;s Digest, January 1980 edition.<br>
<br>
<h2>An American Woman in Paris</h2>
An American writer Anne Parrish and her husband were on holiday in
Paris in 1920. They were browsing bookshops, and Anne picked up a book
that was a particular favorite of hers, &ldquo;Jack Frost and Other
Stories.&rdquo; Anne told her husband that she had been given a
copy as a child by her parents and had wonderful memories of the book.<br>
<br>
Anne&rsquo;s husband took the book and opened it. On the inside
cover, there was a handwritten inscription. It said, &ldquo;Anne
Parrish, 209 N Weber Street, Colorado Springs&rdquo;. The
inscription was written in Anne&rsquo;s handwriting. It was
Anne&rsquo;s very own book from all those years ago!<br>
<br>
Source &ndash; While Rome Burns, by Alexander Woollcott.<br>
<br>

	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Et stolt &oslash;yeblikk</h2>
Med all snakk om mobbing som g&aring;r rundt, vil jeg gjerne dele
et stolt &oslash;yeblikk p&aring; emnet.<br />
<br />
En dag kom v&aring;r s&oslash;nn, Todd, hjem fra
videreg&aring;ende skole og delte med meg om en gutt som ble mobbet
p&aring; skolen. Denne gutten var ikke en venn, men det spilte
ingen rolle for Todd. Han likte ikke at denne personen ble mobbet.<br />
<br />
Da vi stod ute p&aring; kj&oslash;kkenet, fortalte Todd at han
hadde konfrontert gutta som mobbet denne gutten. S&aring; fortsatte
han med &aring; si at han hadde tenkt &aring; m&oslash;te
dem etter skolen utenfor skolen. Wow! Jeg forventet ikke &aring;
h&oslash;re det!<br />
<br />
For &aring; gj&oslash;re en lang historie kort, gikk Todd til
det utpekte stedet for &aring; m&oslash;te&nbsp;disse
mobberne. Han spurte noen venner om &aring; komme med. Jeg er ikke
sikker p&aring; om disse
guttene skulle konfrontere disse gutta, eller hvis de bare gikk med for
moralsk st&oslash;tte. Uansett, det spilte ingen rolle! Tenke seg
til,&nbsp;mobberne&nbsp;viste seg ikke!<br />
<br />
Todd d&oslash;de i en bilulykke ikke&nbsp;lenge etter
hendelsen. Han gjorde en uttalelse av hans handlinger den dagen det
skjedde. Det spilte ingen rolle om personen som ble mobbet, var en venn
eller ikke. Todd konfronterte situasjonen!<br />
<br />
Da vi hadde Todds begravelse, viste hundrevis opp. Jeg vet ikke
sikkert, men jeg er sikker p&aring; at mobbene ogs&aring; var
der. Jeg kan fortelle deg at n&aring;r Todd d&oslash;de var han
ikke bare elsket, men han ble respektert ogs&aring;!<br />
<br />
<h2>Den utrolige historien til George D Bryson</h2>
Mr. George D Bryson ankom Brown Hotel i Louisville, Kentucky i 1953. Herr Bryson ble vist til rom 307. 
Etter utpakking gikk han ned til resepsjonen for å se om det var noen brev eller meldinger til ham.
<br><br>
Resepsjonisten ga ham et brev adressert til George D Bryson, rom 307. Dette virker kanskje ikke rart, 
bortsett fra at brevet ikke var for ham. 
Det var for en annen George D Bryson som var den forrige gjesten av rommet 307!
<br><br>
Fra boken Incredible Coincidence: The Baffling World of Synchronicity, av Alan Vaughan<br>
<br>
<h2>Hotel hemmeligheter</h2>
En reporter ved navn Irv Kupcinet kom til London i 1953. Han var i London for å rapportere om kroningen av Elizabeth II. Irv bodde på det luksuriøse Savoy-hotellet på Strand. I en av skuffene på nattbordet fant han flere ting som hadde navnet Harry Hannin på dem. 
Dette var interessant fordi Irv visste en Harry Hannin som var i den berømte Harlem Globetrotters. Harry var en venn av Irv.
<br><br>
To dager senere ringte Irv Harry om å spørre ham om han noen gang hadde bodd på Savoy hotellet. Harry sa at han hadde, men før Irv kunne fortelle ham om de elementene han fant i skuffen, sa Harry at han hadde vært på 
Hotel Le Meurice i Paris to dager før, og funnet et slips i en skuff i rommet hans, med navnet Irv Kupcinet på det!
<br><br>
Denne historien dukket opp i, Mysteries of the Unexplained.<br>
<br>
<h2>Tvillinger
med en umulig historie!</h2>
Tvillinger har noen ganger fantastiske historier &aring; fortelle,
men f&oslash;lgende vil forbl&oslash;ffe deg. Twin boys ble
separert ved f&oslash;dselen etter at de ble satt opp for adopsjon.
De nye foreldrene til begge guttene kjente aldri hverandre og
m&oslash;ttes aldri. Hver tvilling ble fortalt at han hadde en
bror. F&oslash;rti &aring;r senere bestemte en tvilling, James,
&aring; spore broren sin. Etter et langt s&oslash;k fant han
sin bror, og det ble &aring;penbart det;<br>
<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hans br&oslash;dre
adopterte foreldrene hadde ogs&aring; kalt sin nye s&oslash;nn
James!<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Selv om de to James aldri
m&oslash;ttes, gikk de begge inn i politet.<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De begge hadde gode ferdigheter
innen snekring og tegning.<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De begge giftet seg med kvinner
som heter Linda.<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De begge hadde
s&oslash;nner, en som heter James Allan, den andre som heter James
Alan.<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Begge tvillingene ble skilt og
gifte seg med en kvinne som heter Betty!<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Til slutt eide de begge en hund
kalt Toy !!<br>
<br>
Etter f&oslash;rti &aring;r fra hverandre kunne ingen tro
p&aring; disse forbl&oslash;ffende tilfeldighetene.<br>
<br>
Denne historien er fra, The Reader&rsquo;s Digest, January 1980 edition.<br>
<br>
<h2>En amerikansk kvinne i Paris</h2>
En amerikansk forfatter Anne Parrish og hennes ektemann var
p&aring; ferie i Paris i 1920. De surfer p&aring; bokhandler,
og Anne plukket opp en bok som var en favoritt av hennes, "Jack Frost
og Other Stories." Anne fortalte mannen sin at hun hadde blitt gitt en
kopi som barn av foreldrene hennes og hadde fantastiske minner om boka.<br>
<br>
Annes ektemann tok boken og &aring;pnet den. P&aring; innsiden
av omslaget var det en h&aring;ndskrevet innskrift. Det sa, "Anne
Parrish, 209 N Weber Street, Colorado Springs". Innskriften ble skrevet
i Annes h&aring;ndskrift. Det var Annes egen bok fra alle de
&aring;rene siden!<br>
<br>
Kilde - Mens Rome Burns, av Alexander Woollcott.<br>
<br>
	]]>
	</norwegian>
</text>
