<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<english lang="en"><![CDATA[<h2>New Firefox Extension Builds a
Wall Around Facebook</h2>
<h4>Wednesday Mar 28, 2018</h4>
Mozilla on Tuesday announced Facebook Container, a Firefox browser
extension that is designed to segregate users' activity on Facebook
from their other Web activity, limiting Facebook's ability to track
them and gather personal data.<br />
<br />
Mozilla recently has engaged in an aggressive strategy to counter
Facebook data management policies that many see as intrusive.<br />
<br />
The extension is the culmination of more than two years of research
into developing a more private browsing experience, Mozilla said.
However, the organization accelerated its development after the
Cambridge Analytica data scandal came to light.<br />
<br />
"We recently created the Facebook Container as a result of what we saw
as a growing need and user demand for tools to help users control their
online data," said Jeff Griffiths, product lead, at Firefox.<br />
<br />
I'm using this extension myself. <br />
<br />
	]]>
	</english>
	<norwegian lang="no"><![CDATA[<h2>Ny Firefox utvidelse bygger en
vegg rundt Facebook</h2>
<h4>Onsdag 28. mars 2018</h4>
Mozilla p&aring; tirsdag annonserte Facebook Container, en
Firefox-nettleserutvidelse som er utformet for &aring; segreger
brukernes aktivitet p&aring; Facebook fra sin andre webaktivitet,
noe som begrenser Facebooks evne til &aring; spore dem og samle
personlige data.<br />
<br />
Mozilla har nylig engasjert seg i en aggressiv strategi for &aring;
motvirke Facebooks datastyringspolitikk som mange ser som
p&aring;trengende.<br />
<br />
Utvidelsen er kulminasjonen av mer enn to &aring;rs forskning
p&aring; &aring; utvikle en mer privat surfingopplevelse, sa
Mozilla. Organisasjonen akselererte imidlertid utviklingen etter at
Cambridge Analytica-dataskandalen kom fram.<br />
<br />
"Vi har nylig opprettet Facebook Container som et resultat av det vi
s&aring; etter som et &oslash;kende behov og brukerbehov for
verkt&oslash;y for &aring; hjelpe brukerne med &aring;
kontrollere deres online data," sa Jeff Griffiths, produktledelse,
p&aring; Firefox.<br />
<br />
Jeg bruker denne utvidelsen selv.<br />
<br />
	]]>
	</norwegian>
</text>